\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 8. 1891]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann,
               14. 8. 1891}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-08-141@{14. 8. 1891}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, Umschlag
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}Wien, 14 8 9\textcolor{gray}{1}, 3.N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Aussee, {[}15 8{]} 91\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 31–32.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Aussee}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Aussee}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Steiermark}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Steiermark}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, ko{\geminationm}en Sie, we{\geminationn} es geht, So{\geminationn}tag 16.
                  Auguſt{ }Vormittag nach \textcolor{pink}{Iſchl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}. Meine Adreſſe
               dort \textsc{\uline{\textcolor{pink}{Pension Leopold}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}}}}. Telegrafiren Sie mir eventuell dahin die Stunde Ihrer Ankunft. Ich {\pb}denke, wir fahren dann zu \textcolor{blue}{\textsc{Loris}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} nach \textsc{\textcolor{pink}{Strobl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Strobl}}} hinüber. Oder, beſſer, ich werde ihn bitten, auch nach \textcolor{pink}{Iſchl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}} zu ko{\geminationm}en. Ich freue mich
               ſehr, mit Ihnen beiſa{\geminationm}en zu ſein.\pend
           \pstart Mit herzlichem Gruß Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-08-141@{14. 8. 1891}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      