\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 4. 1892]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 4. 1892}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-04-101@{10. 4. 1892}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}Wien 3/3, 10. 4. 92, 3–4N\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »12/4 92« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                        »22« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 20.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{I Kärntnerring 12}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kärntnerring}}.}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Lieber Arthur.\pend\pstart
           \textcolor{blue}{Schwarzkopf}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gustav Schwarzkopf}} und \textcolor{blue}{Karlweiß}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Carl Karlweis}} möchten ſich an unſerer Landpartie betheiligen. Und
                    zwar wurde (auch \textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}} iſt einverſtanden)
                    ein \textsc{rendez vous} für Charfreitag pünktlich ½ 3 Uhr bei \textcolor{pink}{Grienſteidl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Café Griensteidl}} verabredet. Sie brauchen nur \textcolor{blue}{\textsc{Salten}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Felix Salten}} zu verſtändigen und mir nur dann zu ſchreiben, wenn es Ihnen \uline{nicht} paſst, was mir natürlich mehr als
                    unangenehm wäre. Dann müſste man eben eine neue Verabredung treffen.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-04-101@{10. 4. 1892}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      