\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1892]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1892}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-04-251@{25. 4. 1892}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}Wien, 25. 4. 92, 10–12N\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »23« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 21.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{I Kärntnerring 12}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kärntnerring}}.}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Lieber Arthur.\pend\pstart
           Ich kann zu der Vorleſung leider abſolut nicht kommen, werde aber trachten, Sie
               nächſtens zur Ordinationsſtunde zu treffen.\pend
           \pstart
           Grüßen Sie, bitte, \textcolor{blue}{\textsc{Salten}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Felix Salten}} und \textcolor{blue}{\textsc{Richard}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}} und ſeien Sie ſelbſt gegrüßt von Ihrem \pend
           \pstart \spacefill\mbox{Loris}\pend{}\pstart
           Montag.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-04-251@{25. 4. 1892}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      