\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Alkandi’s Lied für Hugo von Hofmannsthal, {[}5.? 5. 1891{]}]{ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Alkandi’s Lied für Hugo von
               Hofmannsthal, {[}5.? 5. 1891{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-05-052@{{[}5.? 5. 1891{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, FDH 3221.}
\physDesc{Widmung am Titelblatt
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand beschriftet: »HvH-S.
                                    CI, 44« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Hg. Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und
                        Konrad Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 603 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem verehrten Freund \textsc{Loris}\pend
           \pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch.}\pend
           \leftskip=0em{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{\textbf{\label{K_L00011-1v}\edtext{Alkandi’s Lied}{\lemma{\textnormal{\emph{Alkandi’s Lied}}}\Cendnote{\textnormal{Separat-Abdruck aus den Heften 17
                           und 18 der Zeitschrift \emph{\textcolor{green}{An der schönen blauen
                              Donau}}}}}\label{K_L00011-1h}}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Alkandi’s Lied}}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Dramatiſches Gedicht in einem Aufzuge.}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Von}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Arthur Schnitzler.}}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Nachdruck verboten. – Den Bühnen gegenüber als Manuſcript.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 1890.}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-05-052@{{[}5.? 5. 1891{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      