\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}16. 12. 1891{]}]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}16. 12. 1891{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1891-12-161@{{[}16. 12. 1891{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »16/12 91« und nummeriert: »5« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 32.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente
                                (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 16.} }\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}Im Caffée\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           \textcolor{blue}{Hermann Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}} erzählt mir soeben: Er hat
                    Brief von \textcolor{blue}{Reicher}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Emanuel Reicher}}, das \textcolor{green}{Märchen}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}} ist am \textcolor{brown}{Lessingtheater}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Lessing-Theater}} angeno{\geminationm}en; \textcolor{blue}{Blumenthal}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Oskar Blumenthal}} ist entzückt \strikeout{und} wird ihnen \introOben{}aber\introOben{} eine Reihe von »unbedeutenden« (?) Aenderungen vorschlagen.\pend
           \pstart
           {\pb}Es grüßt sie von
                        Herzen\hspace*{2em}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1891-12-161@{{[}16. 12. 1891{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      