\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 12. 1892]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 12. 1892}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-12-141@{14. 12. 1892}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}Wien 9/3, 14 12 92, 2–3\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Wien 1/1, 14/12. 92, 5–6½ N, Bestellt\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 40.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Hrn Dr. Rich Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{I
                  Wollzeile 15}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wollzeile}}.}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard! War geſtern bei \textcolor{blue}{Singers}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Marie Singer}{\newline}\textcolor{blue}{Alexander Singer}}, dort \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{bed}}\substDazwischen{}Frau\substHinten{}{ }\textcolor{blue}{\textsc{Flegm}.}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Bertha Flegmann}} – Bitte ſehr, ko{\geminationm}en Sie Freitag mit mir zu ihr? Ja?\pend
           \pstart
           Die \textcolor{green}{Anatols}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Anatol}}{ }ſollen nicht in \textcolor{pink}{\textsc{Rdlfsh}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Volkstheater in Rudolphsheim}}, ſondern event. privat aufgeführt werden.\pend
           \pstart
           Wollen Sie mich Freitag um 6, ½ 7 abholen? Es
               wäre mir angenehm, wenn wir beide hingingen. –\pend
           \pstart
           Geſtern \textcolor{green}{2. Akt}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Familie}} vollendet. –\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\pstart
           \noindent{}Heute will ich zur \textcolor{green}{Jüdin von Toledo}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Jüdin von Toledo}} gehn.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-12-141@{14. 12. 1892}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      