\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 2. 1893]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 2. 1893}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-02-091@{9. 2. 1893}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstrasse@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 3/3, \textcolor{gray}{9}. 2. 93\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, \oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, {[}1{]}0. {[}2. 93{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »40« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 36.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente
                                (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 32.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{I. Grillparzerstrasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Grillparzerstraße}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Donnerstag\pend
           \pstart{}lieber Arthur.\pend\pstart
           Sie müſſen ein paar Tage Geduld haben, weil \textcolor{blue}{Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}, bevor er irgend etwas ſagen kann, warten muſs, bis \label{K_L00173_1v}\edtext{\textcolor{blue}{Auſpitzer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Emil Auspitzer}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Auſpitzer}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Emil A.} war Eigentümer der \emph{\textcolor{brown}{Deutschen Zeitung}}, bei der \textcolor{blue}{Bahr}
                   seit dem vorangehenden Herbst angestellt
                        war.}}}\label{K_L00173_1h} von einer Reiſe zurück kommt.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-02-091@{9. 2. 1893}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      