\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}28. 12. 1892?{]}]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}28. 12. 1892?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1892-12-281@{{[}28. 12. 1892?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »15« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Frau \textcolor{blue}{Flegmann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Bertha Flegmann}} hat \uline{uns} für nächsten \label{K_L00148_1v}\edtext{Freitag}{\lemma{\textnormal{\emph{Freitag}}}\Cendnote{\textnormal{Der Brief ist undatiert. Am
                     23. 12. 1892 wird im Brief \textcolor{blue}{Hofmannsthal}s an \textcolor{blue}{Schnitzler}{ }\emph{\textcolor{green}{Aspasia}} erwähnt. Es dürfte sich um
                  Vorbereitungen zu einer Privataufführung bei \textcolor{blue}{Bertha
                     Flegmann} gehandelt haben. Da \textcolor{blue}{Schnitzler} am Donnerstag, dem 29. 12. 1892 für den
                  morgigen Tag ein Treffen bei \textcolor{blue}{Flegmann} absagt,
                  scheint dieses Korrespondenzstück der wahrscheinliche Vorgänger desselben zu sein.}}}\label{K_L00148_1h}
               eingeladen (\textcolor{green}{Aspasia}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Aspasia}}) ich refusire daher \textcolor{blue}{Singer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Alexander Singer}}. {\pb}Sie hoffentlich auch.\pend
           \pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1892-12-281@{{[}28. 12. 1892?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      