\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1894]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-01-182@{18. 1. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstrasse@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 3/1, 18 I 94, 6–N\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien \textcolor{gray}{9}, 18 I 94, 6 30 N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »18/1 94« und nummeriert: »61« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 50.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur
                            Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{IX. Frankgasse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}lieber Arthur.\pend\pstart
           Schönen Dank für Mühe und Freundlichkeit. Bitte natürlich um Sitz neben Ihnen bei
                    Kammermuſikabenden. Wir ſehen uns alſo Sonntag bei \textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}} oder im Theater, bleiben dann wohl
                    beiſammen.\pend
           \pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           Donnerstag.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-01-182@{18. 1. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      