\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1893]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1893}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1893-12-301@{30. 12. 1893}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 30{[}.{]} 12. 93, 10–11N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, \oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 31. 12. 93, 2\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »Bahr« \newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert: »17« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »17«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 62.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien I}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{I., Innere Stadt}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Frankgasse 1.}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Möchten Sie mir, lieber Freund,
               morgen Vormittag noch ſagen laſſen, in welchem Coſtüm man da eigentlich ko{\geminationm}t\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1893-12-301@{30. 12. 1893}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      