\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 7. 1894]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 7. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-07-201@{20. 7. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Grundlsee@\textbf{Grundlsee}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}Grundlsee, 20/7\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Ischl, 20 7 94, 12M\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »20/7 94« \newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert: »24« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »24«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 76.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Pension Leop. Petta}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}}{ }\textcolor{pink}{Rudolfshöhe}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Ischl}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}Lieber Thuri! Ich komme Samſtag mit dem Zuge, der
                  9 Uhr 40 von \textcolor{pink}{\textsc{Aussee}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Aussee}} geht. Da{\geminationn}{ }ſchaue ich ins \textcolor{pink}{\textsc{Café Walter}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Café Walther}} u. ſuche zunächſt einen \textsc{Masseur} oder \textsc{Masseuse}, da ich wahnſinnige rheumat. Kreuzſchmerzen habe.
               Dann bleibe ich bei euch bis 6 Uhr Abds.\pend
           \pstart
           Herzlichst Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-07-201@{20. 7. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      