\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 5. 1894]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 5. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-05-311@{31. 5. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, Umschlag
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 31. 5. 94, 6–7N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Ischl, 1 6 94, 10 F\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 55.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Egelmoos 22}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Eglmoosgasse}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard. Meine Abſicht
               iſt es, Samſtag{ }Abend abzureiſen. Ich bin dann 7 Uhr früh{ }So{\geminationn}tag in \textcolor{pink}{München}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{München}}, ſteige \textcolor{pink}{Hotel \textsc{Maximilian}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Maximilian}}
               ab. Bitte um Nachricht, was Sie thun. –\pend
           \pstart
           Hab von \textcolor{blue}{\textsc{Brandes}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Georg Brandes}} einen ſchönen Brief über’s
                  \textcolor{green}{Märchen}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}} beko{\geminationm}en. – Heut einen {\pb}ſechs Seiten langen noch ſchönern über alle
               möglichen Sachen von der \textcolor{blue}{\textsc{Lou Salomé}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Lou Andreas-Salomé}}.\pend
           \pstart
           Herzlichen Gruſs. Ich freue mich ſehr, ein paar Tage mit Ihnen zu
               verbringen.{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-05-311@{31. 5. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      