\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 4. 1894]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 4. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-04-211@{21. 4. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 21 4 94, 4–5 N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, \oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 21 4 94, 5. N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »21/4 94« \newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert: »20« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »20«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 70.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}Schriftsteller\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien} I}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{I., Innere Stadt}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Frankgasse} 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Samstag}\pend
           \pstart{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Ich bin alſo morgen \uline{vor ¾ 10} auf der \textcolor{brown}{Südbahn}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Südbahnstrecke}}.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Bahr}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-04-211@{21. 4. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      