\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 5. 7. 1894]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 5. 7. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-07-052@{5. 7. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Juli 94« und nummeriert:
               »46« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 57.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur!
               Natürlich war das Cachenez Motiv! Es war ja aber auch ganz klar im Brief. Es
               ist angeko{\geminationm}en, und ist sehr hübsch. Danke {\pb}bestens. Wenn es Ihnen keine
               Schererei macht – \uuline{nur dann} – könnten Sie auch etwas
                  \textcolor{pink}{egypt.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ägypten}} Cigaretten nach \textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}} mitbringen – \textcolor{brown}{Kyriazi}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Kyriazi Frères}}{ }\textcolor{pink}{Riedhof}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Riedhof}}?\pend
           \pstart
            Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \label{T_L00347_1v}\edtext{5 Juli}{\lemma{\textnormal{\emph{5 Juli}}}\Cendnote{\textnormal{quer am linken Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00347_1h} 94{ }\textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-07-052@{5. 7. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      