\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 22. 10. 1894]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 22. 10. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-10-221@{22. 10. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert: »26« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »26«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 85.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»\textcolor{brown}{Die
                        Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}, den }}22. Okt. \textcolor{gray}{\textbf{189}}4\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{IX/3, Günthergaſſe 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Günthergasse}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. \textcolor{blue}{I. Singer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Isidor Singer}}, \textcolor{blue}{Hermann Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}},
                        Dr. \textcolor{blue}{Heinrich Kanner}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Heinrich Kanner}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Ich darf dieſe \textcolor{green}{Novelle}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Witwer}} in
               meiner \textcolor{brown}{Revue}{}\ledrightnote{→\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}} nicht
               bringen, da ſie Dir nicht nützen würde: ſie iſt geſchickt »gemacht«, aber doch nach
               meinem Gefühle nur »Mache«, unintim und zu äußerlich auf den Effekt – ſie klingt wie
               ein Drama von \textcolor{blue}{Felix Philippi}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Felix Philippi}}. Gerade das
               müſſen wir vermeiden, wenn ſich nicht gerade unſere {\pb}Feinde freuen ſollen. Biſt Du mir bös, daß ich Dir das ſo unverſchämt aufrichtig
               ſage?\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Herm}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}
                  Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}{\\}\textcolor{pink}{\textsc{Frankgasse 1}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00389_1v}\edtext{Alle für »\textcolor{brown}{Die Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen ſind an
                  die Redaktion der »\textcolor{brown}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00389_1h}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-10-221@{22. 10. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      