\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}13. 6. 1895{]}]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}13. 6. 1895{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1895-06-131@{{[}13. 6. 1895{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »13/6 95« \newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »28« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »28«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 102.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»\textcolor{brown}{Die Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}, den ..........189{\dotstwo}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{IX/3, Günthergaſſe 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Günthergasse}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. \textcolor{blue}{I. Singer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Isidor Singer}},
                        \textcolor{blue}{Hermann Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}, Dr. \textcolor{blue}{Heinrich Kanner}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Heinrich Kanner}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Ich bin von \textcolor{blue}{\textsc{Fischer}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Samuel Fischer}} nie pro Seite, nie pro Werk \label{K_L00452_1v}\edtext{bezahlt}{\lemma{\textnormal{\emph{bezahlt}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 6. 1895, siehe
                  auch die Antwort \textcolor{blue}{Fischer}s vom gleichen Tag (\emph{Briefwechsel} Fischer 55)}}}\label{K_L00452_1h} worden,
               ſondern er hat mir tauſend Mark geliehen, dann habe ich einiges geſchrieben, dann hat
               er mir wieder geliehen und wir waren beide immer überzeugt, daß der andere ein großer
               Schuft ist. Deshalb kann ich Deine Frage nicht beantworten.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00452_1v}\edtext{Alle für »\textcolor{brown}{Die Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen ſind an die
                  Redaction der »\textcolor{brown}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der Seite}}}\label{T_L00452_1h}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1895-06-131@{{[}13. 6. 1895{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      