\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}4. 10. 1895{]}]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}4. 10. 1895{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1895-10-042@{{[}4. 10. 1895{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »\substVorne{}\textsuperscript{5}\substDazwischen{}4\substHinten{}/10 95« \newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert: »32« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »32«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 108.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»\textcolor{brown}{Die Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}, den .......... 189{\dotstwo}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{IX/3, Günthergaſſe 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Günthergasse}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. \textcolor{blue}{I. Singer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Isidor Singer}},
                        \textcolor{blue}{Hermann Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}, Dr. \textcolor{blue}{Heinrich Kanner}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Heinrich Kanner}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           \pstart{}Lieber Thuri,\pend\pstart
           mein Wort, daß ich es keinem Menſchen verrathe. Am liebſten iſt es mir, das \textcolor{green}{\textsc{Manuscript}}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}}{ }Sonntag von 9 Uhr
               bis 12 Uhr zu haben. Oder morgen Samſtag nach dem
               Theater für die Nacht, wo Du es Sonntag früh zurück hätteſt.\pend
           \pstart
           Herzlich dankend{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Bahr}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00498_1v}\edtext{Alle für »\textcolor{brown}{Die
                     Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen ſind an die Redaction der »\textcolor{brown}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« und \textbf{nicht} an die Perſon
                  eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren
                     Rand der Seite}}}\label{T_L00498_1h}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1895-10-042@{{[}4. 10. 1895{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      