\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1894]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-11-141@{14. 11. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 14 XI 94, 4 40 N\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/2, 14 XI 94, 5 10 N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »54« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 70.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX Frankgasse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Bitte geben Sie mir 1 oder 2 Namen von
               empfehlenswerten Ärzten od Professoren (Genre \textcolor{blue}{Ultzmann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Robert Ultzmann}}) an – für \textcolor{blue}{\uline{Papa}}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Alois Hofmann}}. Da ich nicht weiß ob ich Sie heute sehen kann,
               hinterlassen Sie vielleicht die Namen in Couvert im \textcolor{pink}{Griensteidl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Café Griensteidl}}, bevor Sie ins Theater gehen. Herzlichst\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-11-141@{14. 11. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      