\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 22. 11. 1895]{ Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 22. 11. 1895}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salome, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-11-221@{22. 11. 1895}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 3.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 22. 11. 95, 11–12 N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 23. 11. 95, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung \newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand
                                    nummeriert: »7« }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r}}\pend{}\pstart{}\textsc{Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Frankgasse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.
                    \pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Herr \textsc{D\textsuperscript{r}}, wahrſcheinlich gehe ich morgen (Sonnabend) in Ihrer Sprechſtunde bei
                    Ihnen vor. Ich habe den Auftrag bekommen, ſo ſchnell als möglich
                    ein Exemplar der »\textcolor{green}{Liebelei}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}}« behufs einer
                        \textcolor{pink}{däniſchen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dänemark}} Uebersetzung nach \textcolor{pink}{Kopenhagen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kopenhagen}}
                    zu ſenden und möchte Sie deswegen ſprechen. Seit geſtern bin ich, zusammen mit
                        \textcolor{blue}{Frieda von Bülow}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Frieda von Bülow}}, im \textcolor{pink}{Hôtel \textsc{Royal}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Royal}}.\pend
           \pstart
           Mit herzlichem Gruß{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{LouAS.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salome, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-11-221@{22. 11. 1895}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      