\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 7. 1896]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 7. 1896}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-092@{9. 7. 1896}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »90« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 92.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Fürberg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Fürberg}}{ }9/VII 96\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Ich reise heute von \textcolor{pink}{Fürberg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Fürberg}}; die Leute die unsere Wohnung für den So{\geminationm}er gemiethet haben ko{\geminationm}en morgen, und in den Dachzi{\geminationm}ern, die dumpf und unruhig sind halt ichs nicht aus.
               Ich gehe also auf einige Tage nach \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}.\pend
           \pstart
           Gegen \uline{20} dürfte ich in \textcolor{pink}{Kopenhagen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kopenhagen}}
                sein. Schreiben
               Sie poste restante hin. Nicht {\pb}nur
               nicht für eine Karte auch nicht für einen Brief eignet sich mein versti{\geminationm}ter Zustand. Versti{\geminationm}t ist
               so richtig. Es klingt alles falsch und hässlich. Also, ich will ja nichts mit dem Brief als daß Sie in \textcolor{pink}{Trondjhem}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Trondheim}} einen Gruß von mir vorfinden. Ich grüße Sie, und wünsche Ihnen heitere sonnige {\pb}Fahrt. Und wir sehen uns ja
               bald?\pend
           \pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-092@{9. 7. 1896}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      