\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1896]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1896}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-221@{22. 7. 1896}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}Handschrift einer Schreibkraft: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Optaget} fra}} 39 \textcolor{gray}{\textbf{den}}{ }21\textcolor{gray}{\textbf{/}}7{ }4,45 \textcolor{gray}{\textbf{midd. af}}{ }\textcolor{gray}{M}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »76« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 93.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Doktor Arthur Schnitzler +}\pend{}\pstart{}\textsc{poste restante \textcolor{pink}{Thiem}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Trondheim}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Telegram fra}}{ }\textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}{ }\textcolor{gray}{\textbf{No.}} 501\textcolor{gray}{\textbf{, Ord}} 20\textcolor{gray}{\textbf{, den}}{ }22\textcolor{gray}{\textbf{/}}7{ }\textcolor{gray}{\textbf{189}}6{ }\textcolor{gray}{\textbf{Kl.}} 11,10\textcolor{gray}{\textbf{midd.}}\pend
           \pstart
           Reise heute \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}} ab, über \textcolor{pink}{München}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{München}}{ }\textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}} bin 25{ }\textcolor{pink}{Kopenhagen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kopenhagen}} erwarte Nachricht herzlichst\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-221@{22. 7. 1896}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      