\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr: Widmungsexemplar Renaissance für Arthur Schnitzler, 16. 1. 1897]{ Hermann Bahr: Widmungsexemplar Renaissance für Arthur Schnitzler,
               16. 1. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1897-01-161@{16. 1. 1897}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars
                              1938 von unbekannter Hand mit Bleistift ergänzte
                           Informationen: »\noindent{}Dubl{[}ette{]}. zu 407.090-B« sowie diese Signatur wiederholt: »=
                           407.090-B« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 135.} }\pstart
           \noindent{}{\pb}Seinem lieben Arthur Schnitzler\pend
           \pstart
           freundſchaftlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}16. Januar 97\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{Renaiſſance.}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Renaissance. Neue Studien zur Kritik der Moderne}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{Neue Studien{\\}zur{\\}Kritik der Moderne}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Renaissance. Neue Studien zur Kritik der Moderne}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{von}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Hermann Bahr}}.\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}.}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{\so{S. Fiſcher, Verlag}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{S. Fischer Verlag}}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1897.}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1897-01-161@{16. 1. 1897}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      