\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 3. 1897]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 3. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-03-161@{16. 3. 1897}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 16. 3. {[}9{]}7, 10 11 V\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, {[}Wi{]}en 1/1, {[}1{]}6 3. 97, 1–2½ N\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 100.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente
                                (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018.} }\pstart{}{\pb}Herrn Dr \textsc{Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{I. Wollzeile 15.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wollzeile}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, bitte ko{\geminationm}en Sie
                    morgen \introOben{}(Mittwoch)\introOben{} nach dem Nachtmahl zu mir. Ihr Rath
                    erwünſcht. Ihre Geſellschaft {\pb}noch mehr.
                        \textcolor{blue}{Georg Hirſchf.}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Georg Hirschfeld}} u \textcolor{blue}{Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}{ }ſind da.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-03-161@{16. 3. 1897}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      