\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 10. 1896]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 10. 1896}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1896-10-062@{6. 10. 1896}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstrasse@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 3/3, 6 X 96, 11–V\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/2, 6 X 96, 12 30N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »96« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                        »80a« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 75.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Franckgasse 1}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{I. Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{I., Innere Stadt}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}6\textsuperscript{ten} X.\pend
           \pstart{}mein lieber Arthur!\pend\pstart
           Ich kann heute nicht kommen weil ich meinen \textcolor{blue}{Vater}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Hugo August von Hofmannsthal}} 8 Tage nicht geſehen habe und den Abend zuhaus bleiben möchte.
                    Ich werde trachten Sie ſehr bald zu ſehen.\pend
           \pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Es würde mich diesmal recht intereſſieren mit dem \textcolor{blue}{Georg Hirſchfeld}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Georg Hirschfeld}} zuſa{\geminationm}en zu
                        ſein, wenn’s geht.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1896-10-062@{6. 10. 1896}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      