\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}zwischen 27. 10. und 1. 11. 1896{]}]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}zwischen 27. 10. und
                    1. 11. 1896{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1896-10-271@{{[}zwischen 27. 10. und
                        1. 11. 1896{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}maschinell
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »96?« \newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}herzlichsten dank fuer mittheilung.
                    leider habe ich dienstag{ }vormittag generalprobe in \textcolor{pink}{schoenbrunn}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Schloß Schönbrunn}} fuer die \label{K_L00610_1v}\edtext{festvorstellung}{\lemma{\textnormal{\emph{festvorstellung}}}\Cendnote{\textnormal{Diese fand am
                            4. 11. 1896, dem Vorabend der Hochzeit von Erzherzogin \textcolor{blue}{Marie Dorothea} mit \textcolor{blue}{Louis Philippe d’Orleans}, statt.}}}\label{K_L00610_1h} die ich
                    unmoeglich stuerzen kann. – ich hatte mich \label{K_L00610_2v}\edtext{so gefreut}{\lemma{\textnormal{\emph{so gefreut}}}\Cendnote{\textnormal{Am
                            3. 11. 1896 fand in \textcolor{pink}{Berlin}
                        am \textcolor{pink}{Deutschen Theater} die Uraufführung von \emph{\textcolor{green}{Freiwild}} statt.}}}\label{K_L00610_2h}. – so geht es
                    einem. – herzlichste gruesse und die besten wuensche. \spacefill\mbox{= doctor burckhard
                        +}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1896-10-271@{{[}zwischen 27. 10. und
                        1. 11. 1896{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      