\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 3. 1897]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 3. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1897-03-232@{23. 3. 1897}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »7« ergänzt \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »52« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 140.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»\textcolor{brown}{Die Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}, den }}23. März{ }\textcolor{gray}{\textbf{189{\dotstwo}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{IX/3, Günthergaſſe 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Günthergasse}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. \textcolor{blue}{I. Singer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Isidor Singer}},
                        \textcolor{blue}{Hermann Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}, Dr. \textcolor{blue}{Heinrich Kanner}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Heinrich Kanner}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           \label{K_L00659_1v}\edtext{\textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}{ }ſchreibt mir eben ab}{\lemma{\textnormal{\emph{Hugo … ab}}}\Cendnote{\textnormal{am 22. 3. 1897, \emph{Briefwechsel} Hofmannsthal/Bahr 84.}}}\label{K_L00659_1h},
               möchteſt Du ſo lieb ſein, heute noch mit \textcolor{blue}{Altenberg}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Peter Altenberg}}
               zu reden, ob er mit uns leſen will? Ich habe erſtens heute bis tief in die Nacht
               keine freie Minute, {\pb}zweitens auch gar keine Luſt
               mehr, da alle Betheiligten ſo thun, als ob ich ſie zwänge, mir gefällig zu ſein, da
               ich doch gar nichts davon als Verdruß u Ärger habe. Auch ich werde es mir ſchließlich
               abgewöhnen, wohltätig zu ſein.\pend
           \pstart
           Morgen bei Dir{\\[\baselineskip]}herzl\damage{ich}ſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{hr}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00659_1v}\edtext{Alle für »\textcolor{brown}{Die Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen ſind an die
                  Redaction der »\textcolor{brown}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00659_1h}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1897-03-232@{23. 3. 1897}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      