\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 6. 1897]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 6. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1897-06-111@{11. 6. 1897}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »98« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 108.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}{ }11/VI 97\pend
           \pstart
           Mein lieber Arthur!\pend
           \pstart
           Ich war vor einigen Tagen bei \textcolor{blue}{Leopold}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leopold Petter}}; Sie werden
               die Zi{\geminationm}er nach Wunsch erhalten. Bicycle hab ich in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} zu lernen angefangen, habe aber hier erst zwei
               Lectionen nehmen können wegen schlechten Wetters.\pend
           \pstart
           {\pb}Zu arbeiten habe ich begonnen –
               mit Unbehagen natürlich.\pend
           \pstart
           Warum ko{\geminationm}en Sie nicht früher? Schreiben Sie mir recht
               viel und grüßen Sie \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} und \textcolor{blue}{Schwarzkopf}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gustav Schwarzkopf}}.\pend
           \pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1897-06-111@{11. 6. 1897}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      