\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 12. 1897]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 12. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-111@{11. 12. 1897}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien \textcolor{gray}{1/1}, 11 XII 97, 9 30V\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 11 XII 97, 9 40V\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{I.
                     Wollzeile 15}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wollzeile}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, ich habe ein
               ſo entzündetes Aug (Gerſtenkorn), dſs ich nicht ausgehen kann. Bitte holen Sie ſich ſelbſt
               Vormittg Ihren Sitz für \textcolor{green}{Turaſer}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Bartel Turaser}}, \textsc{resp.}{ }ſagen Sie \textsc{\textcolor{blue}{Schapira}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Moriz Schapira}}}, er ſoll Ihnen meinen geben und den zweiten (Ihren)
               weiter verkaufen. Gehen Sie jedenfalls hin – ſonſt muſs ich noch am Ende beide
               bezahlen.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-111@{11. 12. 1897}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      