\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 25. 9. 1897]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 25. 9. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-09-251@{25. 9. 1897}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/1, 25 IX 97, 7 30N\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 25 IX 97, 7 50N\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 338.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 112.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{I. Wollzeile 15}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wollzeile}}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\pstart
           ich weiſs nicht, ob \textcolor{blue}{Leo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leo Van-Jung}} Sie heute geſehen hat und
               Ihnen das traurige bereits mitgetheilt. Das \textcolor{blue}{Kind}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{?? [Totgeborenes Kind von Arthur Schnitzler und Marie Reinhard]}} iſt todt. Es iſt ſehr ſchrecklich, viel ſchrecklicher,
               als ich je geahnt!\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-09-251@{25. 9. 1897}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      