\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. {[}7. 1898{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. {[}7. 1898{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-07-192@{19. {[}7. 1898{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Monat und Jahreszahl ergänzt: »7 98« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{120}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »118«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 106.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{\textcolor{pink}{Czortków}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tschortkiw}}}{ }19\textsuperscript{\textsc{ten}}\pend
           \pstart{}mein lieber Arthur\pend\pstart
           es wäre mir eine \uline{ſehr} große Freude, wenn Sie
                    meine \textcolor{blue}{Eltern}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Hugo August von Hofmannsthal}{\newline}→\textcolor{blue}{Anna von Hofmannsthal}} beſuchen würden. Sie
                    ſind ſehr allein, und Sie könnten Ihnen auch von unſrem Plan ſprechen: ich hab
                    bis jetzt nichts von unsrem Plan geſchrieben aus einer merkwürdigen
                    abergläubiſchen Feigheit. Ich will nicht viel erwähnen, {\pb}wie es mir geht; es wird mir
                    ja gewiſs ſehr bald viel beſſer gehen.\pend
           \pstart
           In wunderſchöner lebhafter Erinnerung hab ich vom \textcolor{green}{\textsc{Paracelsus}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Paracelsus. Versspiel in einem Akt}} die Führung des Ganzen und wie die Figuren gegeneinander ſtehen –
                    vom \textcolor{green}{Witwer}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der Witwer}} die eine reiche bedeutende
                    Geſtalt. {\pb}Leben Sie wohl und
                    ſchreiben mir, ja!, bald wieder.\pend
           \pstart
           Briefe die Sie nach dem 24\textsuperscript{\textsc{ten}} aufgeben, treffen mich am ſicherſten: \textcolor{pink}{Hinterbrühl, Gießhüblerſtraße 2}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Gießhüblerstraße}}.\pend
           \pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-07-192@{19. {[}7. 1898{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      