\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 24. 2. 1899]{ Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 24. 2. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-02-241@{24. 2. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert »14
                                    Schnitz« und das Datum mit einem Fragezeichen
                                 versehen }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 73.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}24. 2. 99.\pend
           \pstart{}Verehrteſter Herr Brandes,\pend\pstart
           heute ſende ich Ihnen das \textsc{Manuscript} »\textcolor{green}{Der grüne Kakadu}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}}«. Es iſt der dritte von \textcolor{green}{3 Einaktern}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Die Gefährtin. Schauspiel in einem Akt}{\newline}→\textcolor{green}{Paracelsus. Versspiel in einem Akt}{\newline}→\textcolor{green}{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}}, die bald auch als
                  \label{K_L00892_1v}\edtext{\textcolor{green}{Buch}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Buch}}}\Cendnote{\textnormal{Die Auslieferung erfolgte Ende
                     April 1899: \emph{\textcolor{green}{Der grüne Kakadu. Paracelsus – Die Gefährtin}}.
                     Drei Einakter von Arthur Schnitzler. Berlin: \emph{\textcolor{brown}{S. Fischer}}{ }1899.}}}\label{K_L00892_1h} erſcheinen werden. Aber dieſe »Groteske« möchte ich gern in Ihren
               Händen wiſſen, bevor ſie aufgeführt wird. Die Hoftheatercenſur hat ſie freigegeben,
               nur wenige Stellen (Sie werden ſich beim {\pb}Durchleſen leicht denken können, welche) ſind geſtrichen. Am erſten
                  März wird der \textcolor{green}{Kakadu}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}} mit den zwei anderen
                  \textcolor{green}{Einaktern}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Die Gefährtin. Schauspiel in einem Akt}{\newline}→\textcolor{green}{Paracelsus. Versspiel in einem Akt}} zuſa{\geminationm}en aufgeführt. –\pend
           \pstart
           Ich hoffe, dieſer Brief trifft Sie ſchon in voller Geſundheit an, Ihre Karte vom
                  22. Januar hat ja bereits einen hoffnungsvolleren Ton. Möge ich und
               wir alle, die Sie lieben, bald das allerbeſte von Ihnen hören!\pend
           \pstart Ich grüße Sie von Herzen als Ihr aufrichtig ergebener \spacefill\mbox{Arthur
                  Schnitzler}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-02-241@{24. 2. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      