\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 8. 1898]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 8. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-08-091@{9. 8. 1898}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Tegernsee@\textbf{Tegernsee}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}Tegernsee, 9 Aug 98, 2–3Nm\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyA.ADM3}|pwk}Steindorf am Ossiacher See, 10 \textcolor{gray}{8} {[}98{]}\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert:
                                 »9. 8.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{pink}{\textsc{Kärnthen}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kärnten}}.\pend{}\pstart{}Herrn \textsc{Dr Rich
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Steindorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Steindorf am Ossiacher See}}}\pend{}\pstart{}\textsc{am \textcolor{pink}{Ossiacher}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ossiacher See}}}ſee\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dinſtag.\pend
           \pstart
           Mein lieber Richard, nach achttägig\textcolor{gray}{em} vom Wetter
               rieſig begünſtigt\textcolor{gray}{em} Aufenthalt verlaſſe ich \textcolor{pink}{Tegernſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tegernsee}} heute, treffe danach mit \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} in \textcolor{pink}{Baſel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Basel}} zuſa{\geminationm}en. Hoffentlich ſehn wir uns noch dieſen Monat.\pend
           \pstart
           Sie hören bald mehr. Schreiben Sie mir event. \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, es iſt das ſicherſte.\pend
           \pstart \label{T_L00833_1v}\edtext{Herzlich Ihr \spacefill\mbox{A.}}{\lemma{\textnormal{\emph{Herzlich Ihr A.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am rechten Rand}}}\label{T_L00833_1h}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-08-091@{9. 8. 1898}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      