\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 10. 12. 1898]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 10. 12. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-12-101@{10. 12. 1898}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23334 Ba.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 11. 12. 98, 7–8 V\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/2, 11. {[}12. 98{]}\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{10. 12. 1898.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 65 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 165.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Hermann Bahr}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{IX. Porzellangasse 37.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Porzellangasse}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Hermann, ich gratulire dir von Herzen zu deinem heutigen
               Erfolg und noch mehr zu deinem \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Star}}! \pend
           \pstart Dein \spacefill\mbox{Arth Schnitzler}\pend{}\pstart
           Samſtag Abend,{\\}10. 12. 98.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-12-101@{10. 12. 1898}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      