\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}16. 1. 1899{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}16. 1. 1899{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-01-161@{{[}16. 1. 1899{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Jän 99?« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{132}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »129«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 115.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Montag{ }abend\pend
           \pstart{}lieber Arthur,\pend\pstart
           es möchte mir \uline{ſehr} viel dranliegen ſchon morgen
                  \label{K_L00881_1v}\edtext{Dienstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Dienstag}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung \textcolor{blue}{Schnitzler}s dürfte stimmen, am Dienstag, den
                     17. 1. 1899 las \textcolor{blue}{Hofmannsthal} bei ihm \emph{\textcolor{green}{Der Abenteurer und die Sängerin}} vor. Neben anderen war auch
                  der in der Folge angesprochene \textcolor{blue}{Richard
                     Beer-Hofmann} anwesend.}}}\label{K_L00881_1h}{ }abend bei Ihnen zu leſen. Wenn es Ihnen paſst ſchreiben Sie bitte gar
               nicht, dann ko{\geminationm}e ich von ſelbſt um ½ 9, und
                  \textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}} um ½ 10. Kö{\geminationn}en Sie ſich aber nicht frei machen, dann ſchreiben Sie
               mir und \textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}} umgehend, ob wir beide
                  Mittwoch ko{\geminationm}en ſollen. Mir wär aber halt
               morgen viel lieber.\pend
           \pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-01-161@{{[}16. 1. 1899{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      