\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1899]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-08-011@{1. 8. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Toblach@\textbf{Toblach}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Toblach Bhf., 1. 8. 99\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden@\textbf{Seeboden}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyA.ADM3}|pwk}{[}Seeboden{]}, \textcolor{gray}{2}. 8. {[}1899{]}\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Villa Platzer}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villa Platzer}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Seeboden}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Seeboden}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{am
                     Millstätter}ſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Millstätter See}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, heute hab ich in
                  \textcolor{pink}{\textsc{Schluderbac\textcolor{gray}{h}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Carbonin}}, wegen
               Führer \textsc{resp.} Träger geſprochen, wir werden einen für die
               gz. Tour nehmen, zuſa{\geminationm}en 6 fl \textsc{per} Tag u Verpflegung. Aber telegr. Sie mir rechtzeitig Donnerſtag. –
               Haben Sie Nachricht von \textsc{\textcolor{blue}{Rob.
                     H.}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Robert Hirschfeld}}}? –\pend
           \pstart Herzlichen Gruß Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-08-011@{1. 8. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      