\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1899]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-07-112@{11. 7. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 11. 7. 99, 8–9 N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden@\textbf{Seeboden}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyA.ADM3}|pwk}\textcolor{gray}{Seeboden}, 12. 7. 9{[}9{]}\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Villa Platzer}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villa Platzer}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Seeboden am Millstätter}ſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Seeboden}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Kärnthen}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kärnten}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, meine Abſicht
               iſt, Montag nach \textcolor{pink}{Velden}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Velden}} zu reiſen.
               Schreiben Sie mir vorher ein Wort. Von \textcolor{pink}{Velden}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Velden}} aus
               möcht ich Sie eventuell Mittwoch oder Donnerſtg beſuchen.
               Sagen Sie mir – auf wie lang Sie {\pb}event.
                  \textcolor{pink}{\textsc{Seeboden}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Seeboden}} verlaſſen
               k\textcolor{gray}{ö}nnten.\pend
           \pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-07-112@{11. 7. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      