\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1899]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-06-262@{26. 6. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Marienbad@\textbf{Marienbad}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Marienbad, 26. 6. 99, 6\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Wi{[}en{]}, 27. 6. {[}1899{]}, 9.\textcolor{gray}{V}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »99« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                        »148« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{151}«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 123.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur
                            Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{IX. Franckgasse 1}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{\textcolor{pink}{Marienbad, Hôtel Klinger}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Klinger}}}.\pend
           \pstart
           Ruhiger, freundlicher Ort, hoffe bald zu arbeiten. Würde gern wiſſen, wie es
                    Ihnen geht. Denke oft mit Sorge an \textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}.\pend
           \pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           26. VI.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-06-262@{26. 6. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      