\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 13. 5. 1900]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 13. 5. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-05-131@{13. 5. 1900}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bruegge@\textbf{Brügge}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}Bruges Station Depart, 13 Mai 00, 19–20\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/2, 15. 5. 00, \textcolor{gray}{6 N}\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »162a 189« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 139.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{IX. Franckgasse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Autriche}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Brughes}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Brügge}}. – Le Canal et la Flèche \textcolor{pink}{Notre-Dame}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Liebfrauenkirche}}. – ND Phot}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}13 V\pend
           \pstart
           Auf Wiederſehen in einer Woche!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-05-131@{13. 5. 1900}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      