\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Julius Rodenberg, 21. 6. 1900]{ Arthur Schnitzler an Julius Rodenberg, 21. 6. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Rodenberg, Julius@\textsc{Rodenberg, Julius}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-06-212@{21. 6. 1900}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Weimar, Klassik Stiftung, 81/X,2,10.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}21. 6. 900{\\}\textcolor{pink}{Wien IX. Frankgaſſe 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend
           \pstart{}Sehr geehrter Herr Doktor,\pend\pstart
           Herr \textcolor{blue}{\textsc{Pastor}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Willy Pastor}} war ſo freundlich mir auf meine erſte Anfrage Mitte Mai v J.
                    zu antworten aber deſweiteren bis zu Ihrer Rückkehr zu verſchieben. Ich nehme
                    an, Sie ſind wieder in \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}} und erlaube mir
                    folgendes mitzutheilen\textcolor{gray}{:}\pend
           \pstart
           1) daſs ich Ihnen meine neue \textcolor{green}{Novelle}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Frau Bertha Garlan. Roman}} (Titel ſteht noch nicht {\pb}feſt), welche etwa 3 Fortsetzg der \textcolor{brown}{Dtſch
                        Rundſchau}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Deutsche Rundschau}} in Anſpruch nähme, innerhalb der nächsten 8 Tage einſenden
                    könnte.\pend
           \pstart
           2) daſs ich aber darum bitten müßte, mir ein Reſultat \uuline{ganz beſtimmt ſpäteſtens} 10 Tage nach dem Einlaufstage bekannt zu
                    geben\pend
           \pstart
           3.) und mir im Falle der Annahme einen Termin zu {\pb}beſtimmen.\pend
           \pstart
           Ich wiederhole nochmals, daſs meiner Empfindg nach das \textsc{Sujet} für die \textcolor{brown}{Dtſch Rdſch}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Deutsche Rundschau}} nicht ganz
                    unbedenklich iſt, und daſs ich vor Abſendg des \textcolor{green}{\textsc{Manuscriptes}}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Frau Bertha Garlan. Roman}} noch ein Wort von Ihnen erwarte.\pend
           \pstart
           Hochachtgvoll{\\[\baselineskip]} Ihr ergebn\textcolor{gray}{er}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Rodenberg, Julius@\textsc{Rodenberg, Julius}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-06-212@{21. 6. 1900}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      