\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 11. {[}1900{]}]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 11. {[}1900{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-11-091@{9. 11. {[}1900{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »900« ergänzt \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »70« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 183.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{Redaktion des Neuen Wiener
                        Tagblatt}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Neues Wiener Tagblatt}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\textcolor{pink}{Wien, I., Rothenturmstrasse,
                        Steyrerhof}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Steyrerhof}}.}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adresse: \textcolor{brown}{Tagblatt}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Neues Wiener Tagblatt}}, \textcolor{pink}{Steyrerhof, Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Steyrerhof}}. – Telephon Nr. 384. Staats-Telephon
                     Nr. 36.}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}9/11\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Anbei die \textcolor{green}{Novelle}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Lieutenant Gustl. Novelle}}, über die
               ich noch mit Dir ſprechen muß – ich habe Bedenken, nicht gegen ſie, ſondern gegen
               mich, da ſie mir an die Technik des Vorleſers ganz außerordentliche Forderungen zu
               ſtellen ſcheint. Das ſoll übrigens durchaus kein Nein ſein. Mehr mündlich – ich komme
               bald zu Dir.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-11-091@{9. 11. {[}1900{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      