\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 5. 1900]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 5. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-05-282@{28. 5. 1900}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstrasse@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}3/3 Wien, 28. 5. 00, 1–2 N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 28. 5. 00, 5.N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Juni 900« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand
                           nummeriert: »172«, von anderer Hand »77«,
                           wobei davor eine erste Ziffer abgerissen sein dürfte }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 139.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{IX Franckgasse 1}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Arthur ich möchte Sie ſehr gerne eine Stunde \uline{ruhig}{ }ſprechen, hauptſächlich wegen \textcolor{blue}{Papa}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Hugo August von Hofmannsthal}}. Geht es vielleicht Mittwoch{ }½ 3? oder ſonſt?\pend
           \pstart Herzlich Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-05-282@{28. 5. 1900}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      