\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 9. 1900]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 9. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-09-231@{23. 9. 1900}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Torbole sul Garda@\textbf{Torbole sul Garda}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyP.PPLA3}|pwk}Torbole nel Tirolo, 23 9 00\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 26. 9. 00, 11.V, Bestellt\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »166« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »173«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 152.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{IX. Franckgasse 1.}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Torbole}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Torbole sul Garda}} (Lago di \textcolor{pink}{Garda}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lago di Garda}}). In memoria di \textcolor{blue}{Goethe}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Johann Wolfgang von Goethe}}. – Gedenktafel an \textcolor{blue}{Goethe}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Johann Wolfgang von Goethe}}.}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}23./IX.\pend
           \pstart
           Ich freu mich ſehr auf ein und mehrere Wiederſehen, und ſehr auf die ſchöne \textcolor{green}{Geſchichte}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Lieutenant Gustl. Novelle}}.\pend
           \pstart Von Herzen \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-09-231@{23. 9. 1900}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      