\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal und Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1900]{ Hugo von Hofmannsthal und Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler,
               18. 7. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-07-181@{18. 7. 1900}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-07-181@{18. 7. 1900}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Richard Beer-Hofmann: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Salzburg-Stadt, 18 7 00, 11–\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Reichenau N. Ö., \textcolor{gray}{19} 7 00\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »176« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »163a«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 142.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}sehr bekannt\pend{}\pstart{}in {[}hs. Beer-Hofmann:{]} { }\textcolor{pink}{Reichenau}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Reichenau an der Rax}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Kurhaus}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kurhaus Rudolfsbad}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{N. Ö.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Niederösterreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Ehemaliges Linzerthor}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Inneres Linzertor}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}}}\pend
           \pstart
           {[}hs. Hofmannsthal:{]} Ganz zufällig sind wir beide hier, aber natürlich
               absichtlich. \spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \pstart
           \noindent{}{[}hs. Beer-Hofmann:{]} Absicht ist ein gelungener Zufall oder umgekehrt
                  \spacefill\mbox{Richard}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-07-181@{18. 7. 1900}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-07-181@{18. 7. 1900}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      