\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 24. 11. 1899]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 24. 11. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-11-242@{24. 11. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien {[}1/1{]}, {[}2{]}4 XI 99\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/1, 24 XI 99, 6 50N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift falsch datiert: »\strikeout{1}\substVorne{}\textsuperscript{9}\substDazwischen{}\strikeout{0}\substHinten{}/12\introOben{}?\introOben{}{ }900« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »146« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 139.} }\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX Frankgasse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Der Stoff für die Weste liegt bei \textcolor{brown}{Grünbaum}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Heinrich Grünbaum Schneiderei}}. Ich habe »etwa« Lust die »\textcolor{green}{Lbl.}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}}« zu sehen. Von wo aus?\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{R.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-11-242@{24. 11. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      