\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 15. 3. {[}1900{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler,
               15. 3. {[}1900{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-03-151@{15. 3. {[}1900{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 8 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »1900« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »160« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 134.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}15 März.\hfill \textsc{\textcolor{pink}{192 B\textsuperscript{d}
                           Haussmann}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Boulevard Haussmann}}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textsc{Paris}\pend
           \pstart{}mein lieber Arthur\pend\pstart
           es geht einem hier merkwürdig: ohne einzelnen Menſchen übermäßig nahe zu treten, iſt
               man doch von einem ſolchen Gewirr von Menſchen und Beſtrebungen umgeben, daſs einem
               zuhauſe und \textcolor{pink}{Deutſchland}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Deutschland}} ungeheuer weit weg vorkommt.
               Für mich hat eine ſolche Suggeſtion etwas ſehr gutes: ſchon lang hab ich mich nicht
               ſo frei gefühlt, mich {\pb}nicht ſo
               zuſammenfaſſen können. Es fällt mir manchmal mehr ein als ich aufſchreiben kann:
               kleinere und größere Stücke, Erzählungen und anderes Phantaſtiſches. Ich hoffe, daſs
               ich wol halbwegs Abgeſchloſſenes fertig bringe.\pend
           \pstart
           Die \textcolor{pink}{Stadt}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Paris}} und das \textcolor{pink}{\textsc{bois}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bois de Boulogne}}{ }ſind noch nicht ſehr hübſch; man freut ſich hier
               doppelt auf das Frühjahr, das Licht und die Blätter.\pend
           \pstart
           \textcolor{blue}{\textsc{Anatole France}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Anatole France}} zu ſehen, iſt recht intereſſant; es kommen {\pb}viel junge Leute zu ihm, das
               Geſpräch iſt faſt ausſchließlich politiſch, die Färbung ſocialiſtiſch. (Die
               »Geſellſchaft« iſt faſt vollſtändig nationaliſtiſch, zum Theil in einer widerwärtigen
               bornierten Weise).\pend
           \pstart
           Eine große Freude iſt es, \textcolor{blue}{\textsc{Rodin}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Auguste Rodin}} in ſeinem Atelier zu beſuchen. Da iſt man in einer ganz andern, ſehr großen
               Welt. Er ſelbſt iſt von einer merkwürdigen Güte und Freundlichkeit. Ich {\pb}werde \strikeout{ihn} nächſtens auch nach \textcolor{pink}{\textsc{Meudon}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meudon}} zu ihm hinausfahren.\pend
           \pstart
           \uline{Wie heißt der kleine \textcolor{pink}{Ort}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Villenes-sur-Seine}} am Waſſer, wo Sie einen ſo ſchönen und traurigen
                     \label{K_L01021_1v}\edtext{Abend}{\lemma{\textnormal{\emph{Abend}}}\Cendnote{\textnormal{am 21. 5. 1897, zusammen mit \textcolor{blue}{Marie
                        Reinhard}}}}\label{K_L01021_1h} verbracht haben?} Ich denke ſehr oft daran.\pend
           \pstart
           Ich beſchäftige mich mit Ihnen in Gedanken in einer ſehr lebhaften ſonderbaren Weiſe.
               Mir iſt unter andern ein ganz incommenſurables kleines groteſkes \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Paracelsus und Dr. Schnitzler}} eingefallen, in welchem Sie und \textcolor{blue}{\textsc{Paracelsus}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Theofrastus Bombastus Paracelsus}} (der wirkliche, von dem ich ganz {\pb}außerordentliche Bücher hier,
               überſetzt, auszugsweise, mithabe) die Hauptfiguren ſind. Es iſt ein Stoff der mich
               merkwürdig aufregt. Wenn ich es fertig bringe, müſsten wir es beim \textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}{ }ſpielen. Ich ſpüre dabei ſehr ſtark, daſs mir an
               dem Verkehr mit Ihnen \uline{gar}{ }\uline{nichts} unfruchtbar iſt; auch nicht die kleinſte
               Sache, mit der ſich nicht in der {\pb}Erinnerung etwas anfangen ließe.\pend
           \pstart
           Was thuen Sie? von \label{K_L01021_2v}\edtext{dieſen Tagen}{\lemma{\textnormal{\emph{dieſen Tagen}}}\Cendnote{\textnormal{Am 18. 3. 1900 jährte
                  sich der Tod \textcolor{blue}{Marie Reinhard}s.}}}\label{K_L01021_2h} jetzt
               gerade kann ich es mir ja denken, beinahe fühlen, aber nachher? woran arbeiten Sie,
               lieber Arthur?\pend
           \pstart
           Iſt \textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}} in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}? Ich erwartete auf mehrere Karten lange eine Antwort, erhielt endlich
               eine ſehr {\pb}flüchtige, dürftige aus
                  \textcolor{pink}{Florenz}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Florenz}}.\pend
           \pstart
           Mein \textcolor{blue}{Papa}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Hugo August von Hofmannsthal}} wird Ihnen in den
               nächſten Tagen ein typiertes Exemplar des kleinen \textcolor{green}{Vorſpiels}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Vorspiel zur Antigone des Sophokles}}{ }ſchicken, das ich für eine \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}er \textcolor{green}{Antigone}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Antigone}}-vorstellung
                     (26\textsuperscript{ten} März) geſchrieben habe. Bitte
               ſchicken Sie es mit meinen herzlichen Grüßen an \textcolor{blue}{Goldmann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paul Goldmann}}. Es wäre mir natürlich angenehm {\pb}wenn er etwa in die Vorſtellung
               gehen und darüber ſchreiben würde, aber natürlich abſolut nur, wenn er Luſt hat.\pend
           \pstart
           Ich hoffe bald einen Brief von Ihnen, ſehe \textcolor{blue}{\textsc{Maeterlinck}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Maurice Maeterlinck}}{ }ſehr viel, einen überaus erfreulichen Menſchen,
               auch andere Leute, Frauen, Cocotten, Schauſpielerinnen, ſehr viele ſchlechte
               Menſchen, arbeite ſehr viel, finde endlich, daſs der Tag 24 Stunden hat und bin nie
               ſchläfrig.\pend
           \pstart Von Herzen Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-03-151@{15. 3. {[}1900{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      