\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 11. 5. 1901]{ Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 11. 5. 1901}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-05-111@{11. 5. 1901}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »22.« und datiert: »11. 5. 01. \textsc{Schnitzler}« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 85.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}liebſter Herr Brandes, gewiſs bin ich am 16. in
                        \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} und wäre ſehr froh, Sie
                    wiederzuſehn. Ich ſchlage Ihnen vor, von der Bahn direct zu mir zu fahren; Sie
                        kö{\geminationn}en da{\geminationn} bei mir
                    ausruhn und we{\geminationn} es Ihnen paſſt, vor der Abreiſe mit
                    mir und meiner \textcolor{blue}{Mama}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Louise Schnitzler}}{ }ſpeiſen; wollen Sie viel{\pb}leicht \textcolor{blue}{Richard \textsc{Beer Hofmann}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}{ }ſehen, ſo wird er ſehr gern zu mir ko{\geminationm}en.
                    Kurz richten Sie ſich alles ganz nach Ihrer Bequemlichkeit ein, ſchreiben Sie
                    mir vorher nur ein Wort, insbeſondere, wa{\geminationn} Ihr Zug
                    weggeht und um wie viel Uhr Sie bei mir eſſen wollen.\pend
           \pstart
           So darf ich alſo wohl ſagen {\pb}auf baldiges
                    Wiederſehen.\pend
           \pstart
           Von Herzen\hspace*{1.5em}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 11. 5. 901.
                    \pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-05-111@{11. 5. 1901}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      