\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Paul Goldmann und Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 21. 8. 1901]{ Paul Goldmann und Arthur Schnitzler an Georg Brandes,
               21. 8. 1901}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-08-211@{21. 8. 1901}|(be}\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-08-211@{21. 8. 1901}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: schwarze Tinte\newline{}Handschrift Paul Goldmann: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Hotel (K.HTL)}|pwk}Böhm’s Hotel »Wildbad«, Waldbrunn
                                       Pustertal u. Hôtel, 22. Aug. 1901\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}We{[}lsberg{]}, 22. 8. 0\textcolor{gray}{1}\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}25. \textcolor{gray}{8}{[}. 1901{]}, 7 L\nobreak{}«. 4) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Kjobenhavn, 2\textcolor{gray}{×}. {[}8. 1901{]}, 30MB\nobreak{}«. 5) nachgesandt nach »\textcolor{pink}{Savoy Hotel}, \textcolor{pink}{\uuline{Berlin}}{ }\uline{W}«\newline{}Ordnung: 1) mit schwarzem Stift von unbekannter Hand: »S«, eventuell zur alphabetischen Einordnung 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »28.«, datiert: »22/8–07« und Vermerk: »Schnitzler«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{\emph{31. August [1907].} In: Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 96.} }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Georg Brandes\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Kopenhagen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kopenhagen}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Dänemark}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dänemark}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Blick auf \textcolor{pink}{Schloss Welsberg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Schloss Welsperg}} vom Hôtel \textcolor{pink}{Wildbad
                        Waldbrunn}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wildbad Waldbrunn}} aus}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{pink}{Welsberg im Pusterthal}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Welsberg-Taisten}}{\\}21. August\pend
           \pstart Herzliche Grüsse \spacefill\mbox{Dr. Paul Goldmann}\pend{}\pstart
           \noindent{}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} ArthurSchnitzler}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-08-211@{21. 8. 1901}|)be}\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-08-211@{21. 8. 1901}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      