\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 25. 6. 1901]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 25. 6. 1901}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-06-251@{25. 6. 1901}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hauptbahnhof Salzburg@\textbf{Hauptbahnhof Salzburg}, \emph{Bahnhofsgebäude (K.BHF)}|pwk}Salzburg Bahnhof, 25/6 \textcolor{gray}{01}, 7–N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Poertschach@\textbf{Pörtschach}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}{[}Pörtscha{]}ch \textcolor{gray}{am}
                                        See\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand
                                    datiert: »25. 6.« }\pstart{}{\pb}Hrn Dr. \textsc{Richard
                            Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Villa Arnstein}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villa Arnstein}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Pörtschach} am Wörtherſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pörtschach}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Mirabellgarten in Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mirabell}}.\hspace*{1.5em}(\textcolor{blue}{J.
                                Forster}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Jacob Forster}}).}}\pend
           \pstart
           25. 6. 901\pend
           \pstart
           Herzlichen Gruſs. Ich fahre heut, ich will heute nach \textsc{\textcolor{pink}{Innsbruck}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Innsbruck}}} fahren. Schreiben Sie doch eine Zeile (\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}})\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{A.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-06-251@{25. 6. 1901}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      