\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Adalbert Seligmann an Arthur Schnitzler, 1. 10. 1901]{ Adalbert Seligmann an Arthur Schnitzler, 1. 10. 1901}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSeligmann, Adalbert Franz@\emph{von Adalbert Franz Seligmann}!1901-10-012@{1. 10. 1901}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 97.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift nummeriert: »3« 2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}1/10 1901\pend
           \pstart
           Lieber Herr Doctor! Natürlich gibt es eine gute Schule für
                    Damen in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} – die, an der u. a. auch ich
                    Lehrer bin, (Sie begreifen doch meine Gründe?!) d. i. der Verein »\textcolor{brown}{Kunſtſchule für Frauen und Mädchen}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Wiener Frauenakademie}}« \textcolor{pink}{I. Tuchlauben 8}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tuchlauben}}. Dortſelbſt wird auch unter Leitung von
                    Prof. \textcolor{blue}{Michalek}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Ludwig Michalek}} ein Radirkurs abgehalten. Mit
                    dem Schaben ſieht es bei uns allerdings noch ſchäbig aus, – verzeihen Sie den ſo
                        {\pb}naheliegenden Kalauer – doch
                    wird ſich möglicherweiſe auch dafür Rath ſchaffen laſſen. Material, Preſſe
                    u. ſ. w. ſind in unſerer Schule vorhanden. Die Bedingungen ſind auf dem Proſpect
                    erſichtlich der jederzeit bei unſerer Sekretärin Frl. \textcolor{blue}{H. Roth}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{H. Roth}}, \textcolor{pink}{Tuchlauben 8}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tuchlauben}}.
                    (von 10–12 Vormittags) behoben werden kann.\pend
           \pstart
           Mit beſten Grüßen{\\[\baselineskip]}Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Seligmann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSeligmann, Adalbert Franz@\emph{von Adalbert Franz Seligmann}!1901-10-012@{1. 10. 1901}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      