\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 25. 4. {[}1901{]}]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 25. 4. {[}1901{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1901-04-252@{25. 4. 1901}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »901« ergänzt \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »76« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 203.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{Redaktion des Neuen Wiener
                           Tagblatt}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Neues Wiener Tagblatt}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\textcolor{pink}{Wien, I., Rothenturmstrasse,
                        Steyrerhof}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Steyrerhof}}.}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adresse: \textcolor{brown}{Tagblatt}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Neues Wiener Tagblatt}}, \textcolor{pink}{Steyrerhof, Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Steyrerhof}}. –
                     Telephon Nr. 384. Staats-Telephon Nr. 36.}}\pend
           \pstart
           25/4\pend
           \pstart\center{}Lieber Freund!\pend\pstart
           Danke ſehr für die Zuſendung Deines \textcolor{green}{Romanes}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Frau Bertha Garlan. Roman}} und die \label{K_L01115_1v}\edtext{\textcolor{pink}{römiſche}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rom}} Karte}{\lemma{\textnormal{\emph{römiſche Karte}}}\Cendnote{\textnormal{In \textcolor{pink}{Rom} urlaubte Schnitzler vom
                     31. 3. bis zum 17. 4. 1901.}}}\label{K_L01115_1h},
               die mich ſehr neidiſch gemacht hat.\pend
           \pstart
           Sonntag gehe ich zu jener Vorſtellung, habe aber den Namen Deines \textcolor{blue}{Schützlings}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} vergeſſen und bitte Dich, ihn
               mir per Poſtkarte mitzutheilen.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1901-04-252@{25. 4. 1901}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      