\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 9. {[}1901{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler,
               6. 9. {[}1901{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1901-09-062@{6. 9. {[}1901{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »6/9. 901.« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand eine frühere Nummerierung gestrichen und nummeriert:
                              »180« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 152.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}{ }6.\textsuperscript{ten}\pend
           \pstart{}mein lieber Arthur\pend\pstart
           es thut mir ſo ſehr leid, daſs Sie ſchon ſo viele Tage in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }ſind und nicht zu mir kommen. Ich freue mich ſo
               ſehr auf Sie. In den ganzen Jahren war ich glaub ich noch nie ſo lange Zeit ganz ohne
               Sie und \textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}} zu ſehen.\pend
           \pstart
           Auf Wiederſehen. Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}\label{T_L01168_1v}\edtext{Ich gehe \textsc{circa}{ }18\textsuperscript{ten} an den \textcolor{pink}{\textsc{Gardasee}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lago di Garda}}.}{\lemma{\textnormal{\emph{Ich … Gardasee.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am
                     linken Rand}}}\label{T_L01168_1h}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1901-09-062@{6. 9. {[}1901{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      