\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1902]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1902}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-06-261@{26. 6. 1902}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Rodaun, 26 6 02\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Salzburg-Stadt, 27 6 02, 9 F.\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »26/6 902.« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{198}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »181«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 159.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Hôtel oesterr. Hof}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreichischer Hof}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \centering{}{\pb}Donnerstag.\pend
           \pstart
           Da ſich’s ausheitert, hoffe ich – wenn nichts unberechenbares dazwiſchenkommt – falls
               nicht abtelegrafiere, Samstag mit gleichem Zug Ihnen nachzuko{\geminationm}en.\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-06-261@{26. 6. 1902}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      