\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1903]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1903}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-01-261@{26. 1. 1903}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Rodaun, 27. 1. 03, \textcolor{gray}{10}–12V\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 27. 1. 03, 5.N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »27/1 903« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{226}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »193«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 167.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{IX Franckgasse 1}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, wenn Sie mir nicht abſagen, möchte ich Do{\geminationn}erstag bei Ihnen oder mit Ihnen eſſen.
               Erbitte eine Zeile jedenfalls.\pend
           \pstart
            Von Herzen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \label{K_L01268_1v}\edtext{Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag}}}\Cendnote{\textnormal{Geschrieben am 26. 1. 1903, die Poststempel
                        stammen vom Folgetag.}}}\label{K_L01268_1h}.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-01-261@{26. 1. 1903}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      