\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal und Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 6. 1902]{ Hugo von Hofmannsthal und Arthur Schnitzler an Richard
                    Beer-Hofmann, 30. 6. 1902}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-06-301@{30. 6. 1902}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-06-301@{30. 6. 1902}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: blauer Buntstift, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hauptbahnhof Salzburg@\textbf{Hauptbahnhof Salzburg}, \emph{Bahnhofsgebäude (K.BHF)}|pwk}{[}Sal{]}zburg
                                                  Bahn\textcolor{gray}{hof}\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Rodaun, {[}1.{]} 7. 02, 9–\textcolor{gray}{12}V\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »30. 6.« }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Richard
                        Beer Hofmann \pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Rodaun beim Liesing }{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{N. Ö.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Niederösterreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}.}}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\pstart
           {[}hs. Schnitzler:{]} Herzl Gruſs{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           30. 6. 902\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-06-301@{30. 6. 1902}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-06-301@{30. 6. 1902}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      