\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 3. 1904]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 3. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-03-091@{9. 3. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Dubrovnik@\textbf{Dubrovnik}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Dubrovnik, 9/3 {[}04{]}\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien, 11. 3. 04, 12. V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »11. 3. 904« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »113« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 305.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien XVIII}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Spöttelgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}L’Ombla – Cempresata}}\pend
           \pstart
           Danke für Deinen lieben Brief. Mir geht es langſam
               beſſer.\pend
           \pstart
           Fahr jedenfalls über \textcolor{pink}{Dalmatien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dalmatien}}! \textcolor{pink}{\textsc{Ragusa}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Imperial}} iſt ſchöner als alles \textcolor{pink}{Italien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Italien}} und ſelbſt
                  \textcolor{pink}{Spanien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Spanien}}.\pend
           \pstart
           Grüße an Deine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}{\\[\baselineskip]}Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-03-091@{9. 3. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      