\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Franz Blei, 8. 1. 1904]{ Arthur Schnitzler an Franz Blei, 8. 1. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Blei, Franz@\textsc{Blei, Franz}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-01-082@{8. 1. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.403.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Durchschlag (am linken Textrand Textverlust des ersten, teilweise der ersten zwei Buchstabens einer Zeile durch fehlerhafte Verwendung des Durchschlagpapiers entstanden)
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, lateinische Kurrent (\noindent{}»Fr Blei« und vier
                                            Unterstreichungen)\newline{}Editorischer Hinweis: Die Zeichen des Textverlusts werden stillschweigend
                                            ergänzt, sofern sie inhaltlich verlässlich zu
                                            erschließen sind. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 8. Januar 1904.{\\}\textcolor{pink}{XVIII. Spöttelg. 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.\pend
           \pstart{}Sehr geehrter Herr Blei!\pend\pstart
           Für Ihre freundlichen Nachrichten danke ich sehr. Könnte ich nicht wissen, warum
                    mein \textcolor{pink}{englischer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{England}}{ }\textcolor{blue}{Verleger}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Alfred Bates}} »\begin{otherlanguage}{english}distinctly shady\end{otherlanguage}« sein soll? Jedenfalls habe ich bis
                        1. Juli 1906 in Hinsicht auf den »\textcolor{green}{Kakadu}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}}« Vertrag, der mich bindet.\pend
           \pstart
           In Betreff eventuellen Verlags meiner Novellen bei \textcolor{brown}{Heinemann}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{William Heinemann Ltd}} erwarte ich gern präzisere Anträge.\pend
           \pstart
           Dass ich das Honorar von den \textcolor{brown}{Scharfrichtern}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die elf Scharfrichter}} noch
                    immer nicht bekommen habe, kann ich Ihnen bei dem besten Willen nicht
                    verhehlen.\pend
           \pstart
           Mir hat es recht leid getan, Sie in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} nicht
                    gesehen \damage{zu} haben; bei den \label{K_L01360_1v}\edtext{\textcolor{brown}{Scharfrichtern}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die elf Scharfrichter}} im \textcolor{pink}{Savoy}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Savoy}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Scharfrichtern im Savoy}}}\Cendnote{\textnormal{am
                        10. 12. 1903.}}}\label{K_L01360_1h} hat es mir sehr behagt.\pend
           \pstart
           Mit verbindlichem Gruss{\\[\baselineskip]} Ihr aufrichtig ergebener\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Blei, Franz@\textsc{Blei, Franz}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-01-082@{8. 1. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      