\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 29. 9. 1903]{ Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal,
                    29. 9. 1903}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-09-291@{29. 9. 1903}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, Hs-30885,104.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 174.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente
                                (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 271.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}29. 9. 903.\pend
           \pstart
           lieber Hugo, vielleicht ſehn Sie \textcolor{blue}{Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}} in dieſen Tagen, u er käme \label{K_L01320_1v}\edtext{Samſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samſtag}}}\Cendnote{\textnormal{3. 10. 1903}}}\label{K_L01320_1h} auch nach \textcolor{pink}{Hietzing}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XIII., Hietzing}}? –\pend
           \pstart
           Wir freuen uns dſs es Ihnen beiden bei uns behagl iſt. Ihre ſehr wahren
                    Bemerkungen über Spiel und Geſang hat \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}
                    mit Einſicht geleſen.\pend
           \pstart
           Das \textcolor{green}{Bild}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Arthur Schnitzler}} werden Sie haben;
                    und einen ſchönen Rahmen obendrein.\pend
           \pstart
           Mit dem Arbeiten geht es nun vorwärts.\pend
           \pstart
           Auf Wiederſehen.{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-09-291@{29. 9. 1903}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      