\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 13. 11. 1903]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 13. 11. 1903}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-11-132@{13. 11. 1903}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23361 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{13. 11. 1903.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 82 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 281.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }13. 11. 903.\pend
           \pstart{}lieber Hermann,\pend\pstart
           mit herzlichem Dank folgt der \textcolor{green}{Recurs}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Reigen. Zehn Dialoge}} zurück. Wie denkſt du alſo über Veröffentlichg in einem ausw.
               Blatte?.\pend
           \pstart
           Haſt du neue Nachrichten von \textcolor{blue}{Brahm}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Otto Brahm}}?\pend
           \pstart
           Auf bald,{\\[\baselineskip]}herzlichſt dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-11-132@{13. 11. 1903}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      