\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1904]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-04-251@{25. 4. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Semmering, 25. 4. 04, 2–6N\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{228}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »221«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 186.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{XVIII Spöttelgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           {\pb}Montag{ }mittg, \textcolor{pink}{Se{\geminationm}ering}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Semmering}}\hfill »\textcolor{pink}{Ehg.
                        Johann}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Erzherzog Johann}}«\pend
           \pstart
           lieber, ich bin wegen dem ewigen Kopfweh und anderem für 5–6 Tage
               hier herauf gegangen. Habe mein Rad mit. Sehen wir uns noch vor Ihrer Abreiſe?\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-04-251@{25. 4. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      