\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 7. 1. 1904]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 7. 1. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-01-071@{7. 1. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}Wien\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, \oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien, 8. 1. 04, 8.V\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »107« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 288.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Spöttelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}7. 1. 04\pend
           \pstart{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Kannſt Du mir die Adreſſe des D\textsuperscript{r}{ }\textcolor{blue}{Stefan Epſtein}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Stephan Epstein}} in \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}{ }ſchreiben? Bitte ſei ſo lieb.\pend
           \pstart
           Mir gehts recht ſchlecht.\pend
           \pstart
           Deine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} beſtens grüßend
               bin ich{\\[\baselineskip]}herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-01-071@{7. 1. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      