\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}20. 10. 1903?{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}20. 10. 1903?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-10-201@{{[}20. 10. 1903?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \buchAlsQuelle{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 178.}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Haben Sie \label{K_L01330_1v}\edtext{in \textcolor{pink}{Brünn}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Brünn}} gelesen}{\lemma{\textnormal{\emph{in Brünn gelesen}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} las am 19. 10. 1903 für
                  die \emph{\textcolor{brown}{Neue akademische Vereinigung}} im kleinen
                  Festsaal des \textcolor{pink}{Deutschen Hauses}. Da sich \textcolor{blue}{Schnitzler} und \textcolor{blue}{Hofmannsthal} am 21. 10. 1903 bei \textcolor{blue}{Felix Salten}
                  getroffen haben, muss das Telegramm zwischen der Lesung und dieser Begegnung
                  abgeschickt worden sein. \textcolor{blue}{Hofmannsthal} sollte
                  am 22. 2. 1904 ebenfalls in \textcolor{pink}{Brünn}
                  lesen, die Veranstaltung musste jedoch wegen einer Erkrankung \textcolor{blue}{Hofmannsthal}s verschoben werden.}}}\label{K_L01330_1h}\hspace*{1em}Wieviel Minuten\hspace*{1em}Welches Honorar\hspace*{1em}Ist es angenehmes Lokal\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-10-201@{{[}20. 10. 1903?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      