\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 1. 1905]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 1. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-01-261@{26. 1. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Beilage: gedruckte Beilage, 1 Blatt, 2 Seiten \newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 110, 26. 1. 05, 6\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}{\pb}Rodaun, 27 {[}1 05{]}\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand die Beilage beschriftet:
                                    »Zum 26. 1. 1905« \newline{}Editorischer Hinweis: Die Vorderseite der Beilage (Seite 17) wird, da sie nur das
                                 Schlussfragment einer anderen Schiffsreise enthält, in der
                                 Wiedergabe nicht berücksichtigt. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Richard Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Rodaun \introOben{}bei Liesing\introOben{}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Liesingerstr. 2}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Liesingerstraße}}. \pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}26. 1. 905.\pend
           \pstart{}lieber Richard, \pend\pstart
           lockt Sie das nicht? – Würde Ihnen u \textcolor{blue}{Paula}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}}
               wohlthun. Ich würde mit \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} gleichfalls
               fahren.\pend
           \pstart
           Schicken Sie mir dieſes Blatt zurück. Seien Sie gegrüßt.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{SCHENKER}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Internationales Reise-Bureau Schenker}}’S REISE-BULLETIN. — JANUAR–FEBRUAR 1905.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}-, Orient- und Sonderfahrten mit
                  Dampfern der \textcolor{brown}{Hamburg-Amerika-Linie}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Hamburg-Amerika-Linie}}.}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrten mit dem
                  Doppelschrauben-Dampfer »Meteor«.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Erste \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  (Von \textcolor{pink}{Hamburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hamburg}} ins \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}.) Abfahrt von \textcolor{pink}{Hamburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hamburg}}{ }\textbf{26. Oktober 1904}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Dover}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dover}}, \textcolor{pink}{Lissabon}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lissabon}}, \textcolor{pink}{Funchal}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Funchal}}, \textcolor{pink}{Teneriffa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Teneriffa}}, \textcolor{pink}{Tanger}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tanger}}, \textcolor{pink}{Gibraltar}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Gibraltar}}, \textcolor{pink}{Oran}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Oran}}, \textcolor{pink}{Algier}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Algiers}},
                     \textcolor{pink}{Tunis}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tunis}}, \textcolor{pink}{Palermo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palermo}} (\textcolor{pink}{Monreale}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monreale}}), \textcolor{pink}{Gibraltar}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Gibraltar}}, \textcolor{pink}{Neapel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}} (\textcolor{pink}{Vesuv}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Vesuv}}, \textcolor{pink}{Pompeji}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pompei}}
                  etc.), \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}. Reisedauer 24 Tage. Fahrpreise von
                     \textbf{K 570.—} an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Zweite \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  Abfahrt von \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}{ }\textbf{22. November 1904}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Villafranca}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villefranche-sur-Mer}}
                     (\textcolor{pink}{Nizza}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nizza}}, \textcolor{pink}{Monte
                     Carlo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monte Carlo}}), \label{T_L01495_1v}\edtext{\textcolor{pink}{Ajaccio}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ajaccio}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ajaccio}}}\Cendnote{\textnormal{korrigiert
                        aus: »Ajjaccio«}}}\label{T_L01495_1h}, \textcolor{pink}{Barcelona}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Barcelona}}, \textcolor{pink}{Algier}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Algiers}}, \textcolor{pink}{Tunis}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tunis}}, \textcolor{pink}{Palermo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palermo}} (\textcolor{pink}{Monreale}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monreale}}), \textcolor{pink}{Messina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Messina}}, \textcolor{pink}{Neapel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}} (\textcolor{pink}{Vesuv}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Vesuv}}, \textcolor{pink}{Pompeji}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pompei}} etc.), \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}. Reisedauer 14 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 330.—} an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Dritte \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  Abfahrt von \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}{ }\textbf{8. Dezember 1904}. Fahrplan ebenso wie bei der zweiten \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt. Reisedauer 14 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 330.—} an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Vierte \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  (Bis nach Konstantinopel.) Abfahrt von \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}{ }\textbf{5. Jänner 1905}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Villafranca}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villefranche-sur-Mer}}
                     (\textcolor{pink}{Nizza}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nizza}}, \textcolor{pink}{Monte
                     Carlo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monte Carlo}}), \textcolor{pink}{Ajaccio}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ajaccio}}, \textcolor{pink}{Algier}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Algiers}}, \textcolor{pink}{Konstantinopel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Istanbul}}, \textcolor{pink}{Smyrna}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Izmir}}, \textcolor{pink}{Piräus}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Piraeus}} (\textcolor{pink}{Athen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Athen}}), \textcolor{pink}{Syrakus}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Syrakus}}, \textcolor{pink}{Messina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Messina}}, \textcolor{pink}{Palermo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palermo}} (\textcolor{pink}{Monreale}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monreale}}), \textcolor{pink}{Neapel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}} (\textcolor{pink}{Vesuv}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Vesuv}}, \textcolor{pink}{Pompeji}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pompei}} etc.), \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}. Reisedauer 25 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 600.—} an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Fünfte \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  (Bis nach Konstantinopel.) Abfahrt von \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}{ }\textbf{5. Februar 1905}. Fahrplan ebenso wie bei der vierten \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt. Reisedauer 25 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 600.—} an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Sechste \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  (Im \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}} und Adriatischen Meer.) Abfahrt
                  von \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}{ }\textbf{5. März 1905}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Villafranca}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villefranche-sur-Mer}}
                     (\textcolor{pink}{Nizza}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nizza}}, \textcolor{pink}{Monte
                     Carlo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monte Carlo}}), \textcolor{pink}{Ajaccio}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ajaccio}}, \textcolor{pink}{Neapel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}} (\textcolor{pink}{Vesuv}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Vesuv}}, \textcolor{pink}{Pompeji}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pompei}} etc.), \textcolor{pink}{Palermo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palermo}} (\textcolor{pink}{Monreale}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monreale}}), \textcolor{pink}{Messina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Messina}}, \textcolor{pink}{Korfu}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Korfu}}, \textcolor{pink}{Cattaro}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kotor}}, \textcolor{pink}{Gravosa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dubrovnik}} (\textcolor{pink}{Ragusa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dubrovnik}}), \textcolor{pink}{Spalato}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Split}}, \textcolor{pink}{Abbazia}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Opatija}} (\textcolor{pink}{Fiume}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rijeka}}), \textcolor{pink}{Triest}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Triest}}
                     (\textcolor{pink}{Miramare}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Schloss Miramare}}), \textcolor{pink}{Venedig}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Venedig}}. Reisedauer 14 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 330.—}
                  an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Siebente \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  (Im \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}} und Adriatischen Meer.) Abfahrt
                  von \textcolor{pink}{Venedig}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Venedig}}{ }\textbf{21. März 1905}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Triest}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Triest}} (\textcolor{pink}{Miramare}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Schloss Miramare}}), \textcolor{pink}{Abbazia}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Opatija}} (\textcolor{pink}{Fiume}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rijeka}}), \textcolor{pink}{Spalato}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Split}}, \textcolor{pink}{Gravosa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dubrovnik}} (\textcolor{pink}{Ragusa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dubrovnik}}), \textcolor{pink}{Cattaro}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kotor}}, \textcolor{pink}{Korfu}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Korfu}}, \textcolor{pink}{Syrakus}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Syrakus}}. \textcolor{pink}{Messina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Messina}}, \textcolor{pink}{Palermo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palermo}} (\textcolor{pink}{Monreale}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monreale}}), \textcolor{pink}{Neapel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}} (\textcolor{pink}{Vesuv}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Vesuv}}, \textcolor{pink}{Pompeji}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pompei}} etc.), \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}. Reisedauer 14 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 330.—} an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Achte \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  (Vom \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}} nach \textcolor{pink}{Hamburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hamburg}}.) Abfahrt von \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}{ }\textbf{5. April 1905}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Villafranca}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villefranche-sur-Mer}}
                     (\textcolor{pink}{Nizza}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nizza}}, \textcolor{pink}{Monte
                     Carlo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monte Carlo}}), \textcolor{pink}{Ajaccio}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ajaccio}}, \textcolor{pink}{Barcelona}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Barcelona}}, \textcolor{pink}{Algier}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Algiers}}, \textcolor{pink}{Gibraltar}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Gibraltar}}, \textcolor{pink}{Lissabon}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lissabon}}, \textcolor{pink}{Dover}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dover}}, \textcolor{pink}{Hamburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hamburg}}. Reisedauer 16 Tage, Fahrpreise von \textbf{K 390.—} an aufwärts.}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Mit dem Doppelschrauben-Schnelldampfer »Prinzessin Victoria
                  Luise«.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Neunte \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  Abfahrt von \textcolor{pink}{New-York}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{New York City}}{ }\textbf{4. April 1905}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Ponta Delgada}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ponta Delgada}},
                     \textcolor{pink}{Funchal}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Funchal}}, \textcolor{pink}{Santa
                     Cruz}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Santa Cruz}}, \textcolor{pink}{Gibraltar}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Gibraltar}}, \textcolor{pink}{Algier}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Algiers}}, \textcolor{pink}{Palermo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palermo}} (\textcolor{pink}{Monreale}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monreale}}), \textcolor{pink}{Neapel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}}, \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}. Reisedauer 25 Tage.
                  Fahrpreise von \textbf{K 360.—} an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Zehnte \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt.}
                  Abfahrt von \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}{ }\textbf{30. April 1905}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Villafranca}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villefranche-sur-Mer}}
                     (\textcolor{pink}{Nizza}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nizza}}, \textcolor{pink}{Monte
                     Carlo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monte Carlo}}), \textcolor{pink}{Ajaccio}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ajaccio}}, \textcolor{pink}{Cagliari}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Cagliari}}, \textcolor{pink}{Tunis}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tunis}}, \textcolor{pink}{Algier}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Algiers}}, \textcolor{pink}{Oran}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Oran}},
                     \textcolor{pink}{Gibraltar}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Gibraltar}}, \textcolor{pink}{Lissabon}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lissabon}}, \textcolor{pink}{Oporto}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Porto}}, \textcolor{pink}{Dover}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dover}}, \textcolor{pink}{Hamburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hamburg}}. Reisedauer
                  14 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 312.—} an aufwärts.}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Westindienfahrten mit dem Doppelschrauben-Schnelldampfer
                  »Prinzessin Victoria Luise«.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Erste Westindienfahrt.} Abfahrt von \textcolor{pink}{New-York}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{New York City}}{ }\textbf{12. Jänner 1905}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{St. Thomas}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Saint Thomas}},
                     \textcolor{pink}{St. Pierre (Martinique)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Saint-Pierre}}, \textcolor{pink}{Fort de France}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Fort-de-France}}, \textcolor{pink}{San Juan
                     (Puerto Rico)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{San Juan}}, \textcolor{pink}{Santiago de Cuba}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Santiago de Cuba}}, \textcolor{pink}{Havana}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Havana}}, \textcolor{pink}{Nassau}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nassau}}. Reisedauer 18 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 600.—}
                  an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Zweite Westindienfahrt.} Abfahrt von New-York { }\textbf{2. Februar 1905}. Besucht werden die Häfen : \textcolor{pink}{St. Thomas}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Saint Thomas}},
                     \textcolor{pink}{San Juan (Puerto Rico)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{San Juan}}, \textcolor{pink}{Fort de France (Martinique)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Fort-de-France}}, \textcolor{pink}{St. Pierre}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Saint-Pierre}}, \textcolor{pink}{Bridgetown (Barbados)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bridgetown}}, \textcolor{pink}{Port of Spain (Trinidad)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Port of Spain}}, \textcolor{pink}{La Brea Point}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Punta Brea}}, \textcolor{pink}{Port of
                     Spain}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Port of Spain}}, \textcolor{pink}{La Guayra (Caracas)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{La Guaira}}, \textcolor{pink}{Puerto Cabello}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Puerto Cabello}}, \textcolor{pink}{Curaçao}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Curaçao}}, \textcolor{pink}{Kingston (Jamaika)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kingston}}\textcolor{pink}{Santiago de Cuba}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Santiago de Cuba}}, \textcolor{pink}{Havana}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Havana}}, \textcolor{pink}{Nassau}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nassau}}. Reisedauer 28 Tage.
                  Fahrpreise von \textbf{K 840.—} an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Dritte Westindienfahrt.} Abfahrt von New-York { }\textbf{7. März 1905}. Besucht werden die Häfen: \textcolor{pink}{Nassau}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nassau}}, \textcolor{pink}{Havana}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Havana}}, \textcolor{pink}{Santiago
                     de Cuba}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Santiago de Cuba}}, \textcolor{pink}{Kingston (Jamaika)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kingston}}, \textcolor{pink}{San Juan (Puerto Rico)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{San Juan}}, \textcolor{pink}{St. Thomas}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Saint Thomas}}, \textcolor{pink}{Bridgetown
                     (Barbados)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bridgetown}}, \textcolor{pink}{Fort de France
                  (Martinique)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Fort-de-France}}, \textcolor{pink}{St. Pierre}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Saint-Pierre}}, \textcolor{pink}{San Juan (Puerto Rico)}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{San Juan}}, \textcolor{pink}{Bermudas}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bermuda}}. Reisedauer 24 Tage. Fahrpreise von \textbf{K 600.—}
                  an aufwärts.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Große Orientreise}, per Dampfer »Moltke« ab \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}{ }\textbf{20. Februar 1905}. \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}, \textcolor{pink}{Villafranka}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villefranche-sur-Mer}} (\textcolor{pink}{Nizza}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nizza}}), \textcolor{pink}{Syrakus}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Syrakus}}, \textcolor{pink}{Malta}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Malta}}, \textcolor{pink}{Alexandria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Alexandria}} (\textcolor{pink}{Cairo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kairo}} etc.), \textcolor{pink}{Beirut}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Beirut}}, (\textcolor{pink}{Damascus}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Damascus}}, \textcolor{pink}{Baalbec}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Baalbek}}), \textcolor{pink}{Jaffa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Jaffa}}, (\textcolor{pink}{Jerusalem}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Jerusalem}} etc.), \textcolor{pink}{Beirut}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Beirut}}, \textcolor{pink}{Alexandria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Alexandria}}, \textcolor{pink}{Jaffa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Jaffa}}, \textcolor{pink}{Konstantinopel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Istanbul}}, \textcolor{pink}{Athen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Athen}}, \textcolor{pink}{Nauplia}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Nafplion}} (\textcolor{pink}{Eleusis}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Elefsina}}, \textcolor{pink}{Mykenae}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mycenae}}), \textcolor{pink}{Messina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Messina}}, \textcolor{pink}{Palermo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palermo}}, \textcolor{pink}{Neapel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}}, (\textcolor{pink}{Vesuv}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Vesuv}}, \textcolor{pink}{Pompeji}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pompei}}, \textcolor{pink}{Capri}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Capri}}, \textcolor{pink}{Rom}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rom}}), \textcolor{pink}{Genua}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genua}}. Reisedauer 43 Tage.
                  Fahrpreise von \textbf{K 2520.—} an aufwärts.}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Nähere Auskünfte werden erteilt und Plätze reserviert im}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{Internationalen Reise-Bureau Schenker {\kaufmannsund} Co.}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Internationales Reise-Bureau Schenker}}{ }\textcolor{pink}{Wien, I. Schottenring Nr. 3}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Schottenring}}.}}\pend
           \pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{18}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-01-261@{26. 1. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      