\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo und Gerty von Hofmannsthal, Gerhart und Margarete Hauptmann an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1905]{ Hugo und Gerty von Hofmannsthal, Gerhart und Margarete Hauptmann an
               Arthur Schnitzler, 29. 1. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Margarete@\emph{von Margarete Hauptmann}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Gerhart@\emph{von Gerhart Hauptmann}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Gerhart Hauptmann: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Margarete Hauptmann: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Agnetendorf@\textbf{Agnetendorf}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Agnetendorf, 30. 1. 05, 6–\textcolor{gray}{7}N\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{222}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »248«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 210.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII Spöttelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Agnetendorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Agnetendorf}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L01497-1v}\edtext{Besitzung Gerhart Hauptmann}{\lemma{\textnormal{\emph{Besitzung … Hauptmann}}}\Cendnote{\textnormal{handschriftlich
                        gestrichen oder unterstrichen?}}}\label{T_L01497-1h}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Der \textcolor{pink}{Wiesenstein}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Haus Wiesenstein}}}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}29 I. 05\pend
           \pstart
           wünschen wohl zu dichten!\pend
           \pstart
           \spacefill\mbox{Hugo}{\\[\baselineskip]}{[}hs. Hauptmann:{]} u{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Gerhart}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. G. Hofmannsthal:{]} Gerty}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Hauptmann:{]} Grete H.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Margarete@\emph{von Margarete Hauptmann}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Gerhart@\emph{von Gerhart Hauptmann}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      