\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}19.? 6. 1904{]}]{ Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}19.? 6. 1904{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-06-192@{{[}19.? 6. 1904{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, Hs-30885,107.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: von Schnitzler – mutmaßlich bei
                           der Durchsicht der Briefe 1929 – mit Bleistift datiert: »1904« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 188.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}mein lieber Hugo, \pend\pstart
           unter den jetzigen Witterungsverhältniſſen empfiehlt es ſich jedenfalls, unſern
               Spaziergang erſt gegen Abend, etwa von 5 ½ Uhr an zu
               machen, und irgendwo draußen (\textcolor{pink}{Salmannsdorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salmannsdorf}}, \textsc{etc}) zu nachtmahlen. Richten Sie ſichs alſo mit \textcolor{blue}{\textsc{Gerty}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gertrude von Hofmannsthal}} lieber ſo ein, dſs Sie an dem betreffenden Tag nicht mehr nach \textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}} hinausmüſſen. Unſre Gegend (worunter ich \textcolor{pink}{Pötzldorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pötzleinsdorf}}, \textcolor{pink}{Neuwaldegg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neuwaldegg}}, {\pb}\textcolor{pink}{Weidlingbach}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Weidlingbach}}{ }\textsc{etc} kurz alles zwiſchen der alten \textcolor{pink}{Tullner Reichſtraße}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Exelbergstraße}} bis zur Donau verſtehe) iſt wirklich wundervoll, ich radle manchmal (zu
               ſelten) nur in den Wald zwiſchen \textcolor{pink}{Pötzleinsdorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pötzleinsdorf}} u \textcolor{pink}{Neuwaldegg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neuwaldegg}} und bin immer wieder von neuem entzückt.
               Schade dſs man nirgends angenehme oder nur mögliche Hotels findet. Ich ſchlage Ihnen
               den \label{K_L01407_1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung des Briefes geht über die
                  inhaltliche Mittelstellung zwischen dem vorangehenden und dem folgenden Brief der
                  Korrespondenz mit \textcolor{blue}{Hofmannsthal}.}}}\label{K_L01407_1h} vor, an
               welchem Tag wir Sie mit \textcolor{blue}{\textsc{Gerty}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gertrude von Hofmannsthal}} um 5 erwarten. Sind Sie aber {\pb}ſchon
                  Vormittag in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, ſo wäre es
               ausnehmend nett, we{\geminationn}{ }Sie bei uns ſchon ſpeiſten (gegen ½ 2)
               – wir ruhen uns da{\geminationn} in der Nachmittagshitze aus, und
               gehen fort, wann’s uns beliebt. Viel liegt in der Zeit, in der man ſich nicht geſehen
               hat – \textcolor{pink}{Sicilien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sizilien}} und \textcolor{pink}{Holland}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Niederlande}} – was mir beinahe noch wichtiger ſcheint als der kleine \textcolor{blue}{Kraus}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Karl Kraus}}{ }\substVorne{}\textsuperscript{oder}\substDazwischen{}der Sie zu früh, und\substHinten{} der große Graus, der Sie zu ſpät gepackt hat. –\pend
           \pstart
           Auf Wiederſehen. Antwort erbeten.{\\[\baselineskip]}Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-06-192@{{[}19.? 6. 1904{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      