\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler u. a. an Gerhart Hauptmann, 7. 9. 1904]{ Arthur Schnitzler u. a. an Gerhart Hauptmann, 7. 9. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzHofmannsthal, Hugo August von@\emph{von Hugo August von Hofmannsthal}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Staatsbibliothek Berlin – Preußischer Kulturbesitz, GHBrBl A:Hofmannsthal (5).}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift\newline{}Handschrift Hugo August von Hofmannsthal: Bleistift\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift\newline{}Handschrift Max Eugen Burckhard: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: Bleistift\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}St. Gilgen, 8. 9. 04\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Agnetendorf@\textbf{Agnetendorf}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Agnetendorf, 1\textcolor{gray}{0}. 9. 04, 5–6 N\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: Lochung }\pstart{}{\pb}{[}hs. G. Hofmannsthal:{]} Gerh. Hauptmann\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Agnetendorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Agnetendorf}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Pr. Schlesien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Schlesien}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{HOTEL {\kaufmannsund} PENSION
                                LUEG b. St. Gilgen am Wolfgangsee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel und Pension Lueg}}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{DEPÔT DER \textcolor{brown}{STIEGL-BRAUEREI}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Stiegl-Brauerei}} IN \textcolor{pink}{SALZB\damage{URG.}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{BAHN {\kaufmannsund}
                                DAMPFSCHIFF-STATION}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bahn- und Dampfschiffstation}}}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}{[}hs. Schnitzler:{]} 7. 9. 904\pend
           \pstart
           Herzlichen Gruß \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \pstart
           \spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} Olga Schnitzler}\pend
           \pstart
           \spacefill\mbox{{[}hs. Hofmannsthal:{]} Hofmannsthal}\pend
           \pstart
           \spacefill\mbox{{[}hs. G. Hofmannsthal:{]} Gerty H.}\pend
           \pstart
           \spacefill\mbox{{[}hs. Hofmannsthal (sen.):{]} D\textsuperscript{r}{ }Hofmannsthal sen.}\pend
           \pstart
           {[}hs. Burckhard:{]} Herzlichſt \spacefill\mbox{D\textcolor{gray}{\textsuperscript{r}}{ }Burckhard}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzHofmannsthal, Hugo August von@\emph{von Hugo August von Hofmannsthal}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-09-072@{7. 9. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      