\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 9. 1904]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 9. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-09-101@{10. 9. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}St. Gilge\textcolor{gray}{n}, 10{[}. 9. 1904{]}\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}{\pb}Aussee in
                                       Steiermark, 11/9 04\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Markt Aussee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Aussee}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Villa Frühling}.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villa Frühling}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Samſtag 10. 9. 904\pend
           \pstart
           lieber Richard, ich ſchlage Ihnen vor: Verlaſſen Sie etwa
                  Mittwoch{ }\textcolor{pink}{Auſſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Aussee}}, kommen Sie hieher, bleiben Sie 3–4 Tage,
               leſen Sie mir Ihr \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel}} vor; wir
               fahren da{\geminationn} mit Ihnen z. E. Montag nach \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}, woſelbſt wir einige Tage ver{\pb}bringen. \textcolor{pink}{Auſſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Aussee}} würde
               mich ja ſehr reizen, we{\geminationn} ich nicht ein ziemlich
               ausgeſprochenes Ruhebedürfnis und einige Scheu vor Hin u Herfahrerei, Ein-
               Auspackerei hätte. \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} geht es ungefähr
               ebenſo.\pend
           \pstart
           Theilen Sie mir bitte Ihren {\pb}Entſchluſs ev.
               telegraphiſch mit.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-09-101@{10. 9. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      