\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 20. 6. 1904]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 20. 6. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-06-201@{20. 6. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IV., Wieden@\textbf{IV., Wieden}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 4/2, 20 VI 04, 930V\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 18, 20 VI {[}04{]}, 1050V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »20. 5 904« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{212}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »224«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 188.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{XIII. Spöttelgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}\pstart{}\textsc{pneumatisch}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, in der Stadt zu übernachten, iſt jetzt für uns
                    unmöglich.\pend
           \pstart
           Wir ko{\geminationm}en alſo Mittwoch – ſchlechtes,
                    regneriſches oder ſtürmiſches Wetter ausgeno{\geminationm}en –
                    zu Euch zu Tiſch, ½ 2.\pend
           \pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-06-201@{20. 6. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      