\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 5. 1904]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 5. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-161@{16. 5. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-161@{16. 5. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Palermo@\textbf{Palermo}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}\textcolor{gray}{Palermo Ferrovia}, \textcolor{gray}{16} 5 04\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}\textcolor{gray}{Rod}aun, 19 {[}5. 1904{]}\nobreak{}«. }\pstart{}\textsc{{\pb}Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Vienna}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Rodaun, Badgasse}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Badgasse}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Austria}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Monreale – Chiostro}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Castellaccio di Monreale}} – Dettaglio}}\pend
           \pstart
           16. 5. 904\pend
           \pstart
           Herzliche Grüße!\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} O. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-161@{16. 5. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-161@{16. 5. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      