\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 22. 5. 1904]{ Arthur und Olga Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal,
                    22. 5. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-221@{22. 5. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-221@{22. 5. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, Hs-30885,7.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Taormina@\textbf{Taormina}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}{[}Taormi{]}na
                                        \textcolor{gray}{Mes}sina\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Badgasse@\textbf{Badgasse}, \emph{Straße (K.STR)}|pwk}Rodaun\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 187.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Hugo von
                            Hofmannsthal}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Rodaun bei Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Badgasse 5}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Badgasse}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Taormina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Taormina}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Castel Mola}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Castelmola}} dal \textcolor{pink}{Grand Hôtel
                        S. Domenico}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Grand Hotel San Domenico}}}}\pend
           \pstart
           {\pb}22. 5. 904\pend
           \pstart
           Herzliche Grüße, die Sie wohl nach \textcolor{pink}{Holland}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Niederlande}}
                    nachgeſchickt bekommen? Auch \textcolor{blue}{Gerty}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gertrude von Hofmannsthal}} u Ihrem
                        \textcolor{blue}{Papa}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo August von Hofmannsthal}}. –
                \pend
           \pstart
           Ihr \spacefill\mbox{A.}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} Olga}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-221@{22. 5. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-221@{22. 5. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      