\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1. 12. 1904]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1. 12. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-12-011@{1. 12. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 1. 12. 04, 3–4N\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien 110, 1. 12. 04, 7.N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »1/12 904« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{217}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »242«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 207.} }\pstart{}{\pb}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{XVIII Spöttelgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Morgen Freitag wäre
                  \textsc{rendezvous} ſehr erwünſcht weil wieder abreiſen muſs.\pend
           \pstart
           Wenn Sie nicht \uline{vormittag} »nein« telegrafieren, ſind
               wir 8 Uhr{ }\textcolor{pink}{Kuffner}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ottakringer Bräu}}.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-12-011@{1. 12. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      