\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 4. 10. 1905]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 4. 10. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1905-10-041@{4. 10. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 13/5, 4. X. 05, 3\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien, 4. X. 05, 7, Bestellt\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand
                           nummeriert: »134« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 356.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Spöttlgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}4. 10. 05\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Dieſe Woche gehts nun leider gar nicht. Nach Deiner \label{K_L01556_1v}\edtext{\textcolor{green}{Première}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{von \emph{\textcolor{green}{Zwischenspiel}} am 12. 10. 1905}}}\label{K_L01556_1h} mußt Du ſo lieb ſein, mir einen Vormittag zu beſtimmen.\pend
           \pstart
           Anbei mein \textcolor{green}{Einakter}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der arme Narr}}.\pend
           \pstart
           Mit den herzlichſten Grüßen an Deine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}{\\[\baselineskip]}eiligſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{H.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1905-10-041@{4. 10. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      