\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 21. 9. 1905]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 21. 9. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-09-211@{21. 9. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23372 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{21. 9. 1905.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 91–92 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 354–355.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}21. 9. 905\pend
           \pstart{}lieber Hermann, \pend\pstart
           alles zugegeben, und das \label{K_L01551_1v}\edtext{\textsc{Epitheton}}{\lemma{\textnormal{\emph{Epitheton}}}\Cendnote{\textnormal{schmückendes Beiwort, hier auf »reizend«
                  gemünzt.}}}\label{K_L01551_1h} reizend als allzu freundlich empfunden: nur den \textcolor{green}{Fürſten}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}} geb ich dir nicht ſo ohne weiteres
               preis. Ich weiſs \textcolor{gray}{zu} gut, dſs dieſe Art, von der ich einen zu
               ſchildern verſucht, nicht die Regel iſt – aber gerade dſs er eine Ausnahme unter
               denen ſeines Standes iſt, bildet für {\pb}\textsc{\textcolor{green}{Caecilie}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}} wahrſcheinlich einen Charme mehr. Ich hatte früher ein paar Stellen im Dialog,
               die ich als überdeutlich eliminirte, und in denen auf den tiefen Weſensunterſchied
               zwiſchen Menſchen à la \textsc{\textcolor{green}{Amadeus}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}} und ſolchen à la \textsc{\textcolor{green}{Sigismund}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}} eingegangen \strikeout{wird} und dieſes »Andersſein« \introOben{}des \textsc{Sigism.}\introOben{} als Motiv für \textsc{\textcolor{green}{Caeciliens}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}} Hinüberſchwanken \substVorne{}\textsuperscript{verwendet}{\allowbreak}\substDazwischen{}ausgeſprochen\substHinten{} wurde. –\pend
           \pstart
           – Morgen fahren \textcolor{blue}{wir}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} auf ein paar
               Tage fort (\textcolor{pink}{Semmering}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Semmering}}, {\pb}ev. weiter) – ſobald
               ich zurück \substVorne{}\textsuperscript{komme}\substDazwischen{}bin\substHinten{}, mußt du zu \textcolor{gray}{uns} ko{\geminationm}en. Wärs
               dir nicht am bequemſten, bei \textcolor{blue}{uns}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}
               zu Mittag zu eſſen? Etwa 11–12 zu ko{\geminationm}en und dann zu
               bleiben, ſo lang du eben ka{\geminationn}ſt? Jedenfalls muſs etwas
               gefunden werden, damit man einander \substVorne{}\textsuperscript{mehr}\substDazwischen{}oefter\substHinten{}{ }ſieht. –\pend
           \pstart
           Von Herzen dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-09-211@{21. 9. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      