\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 4. 1905]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 4. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-04-191@{19. 4. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1 15, 1\textcolor{gray}{9} IV \textcolor{gray}{0}5, 4 10N\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien 111, 19 IV 05, 5\textsuperscript{10}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »19. 4 05« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{249}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »1«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 211.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}H. H.\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{XVIII Spöttelgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Vor unſerer \label{K_L01512_1v}\edtext{Abreiſe}{\lemma{\textnormal{\emph{Abreiſe}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Hugo} und \textcolor{blue}{Gerty
                     von Hofmannsthal} reisten am 24. 4. 1905 nach \textcolor{pink}{Weimar} und von dort weiter nach \textcolor{pink}{Paris}, von wo sie um den 25. 5. 1905 zurückkehrten.}}}\label{K_L01512_1h}
               kaum anderes \textsc{rendezvous} mehr möglich als morgen Do{\geminationn}erstag \textcolor{pink}{\textsc{Hietzing}}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Ottakringer Bräu}}. Bitte um Telegramm nur wenn Ihr \uuline{nicht}
               kommt.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-04-191@{19. 4. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      