\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 21. 12. 1905]{ Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 21. 12. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1905-12-211@{21. 12. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 30.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Albert Ehrenstein: \emph{Briefe}. Hg. Hanni Mittelmann. München: \emph{Boer} 1989, S. 19 (Werke, 1).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}21. XII. 1905. \pend
           \pstart{}\textsc{Sehr geehrter Herr Doktor!}\pend\pstart
           Allzugroße Nachſicht ſcheint ſich zu rächen in Geſtalt von noch ſieben \label{K_L01570_1v}\edtext{Trauerſchwänkchen}{\lemma{\textnormal{\emph{Trauerſchwänkchen}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{\textcolor{green}{Amok}} wird von \textcolor{blue}{Schnitzler} als »Trauerschwank« bezeichnet (A. S.: \emph{Tagebuch}, 6. 12. 1905). Die anderen sind nicht
                  identifiziert.}}}\label{K_L01570_1h}, die ein armer Bakkalaureus, ſtark \label{K_L01570_2v}\edtext{gedäftet}{\lemma{\textnormal{\emph{gedäftet}}}\Cendnote{\textnormal{Kleinlaut geworden – \textcolor{blue}{Schnitzler} hatte \textcolor{blue}{Ehrenstein} am
                     12. 12. 1905 und am 20. 12. 1905 mündlich sein Urteil
                  mitgeteilt.}}}\label{K_L01570_2h} und dankbar auch dafür, Herrn Doktor vorzulegen wagt. In der
               Hoffnung Herrn Doktors Geduld und Liebenswürdigkeit durch dieſen Skizzenkranz nicht
               gar zu arg mißbraucht zu haben, verbleibt\pend
           \pstart
           Ergebenſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Albert Ehrenstein.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1905-12-211@{21. 12. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      