\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 25. 5. 1905]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler,
               25. 5. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-05-251@{25. 5. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »199« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 173.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}{ }25/V 05\pend
           \pstart
           Lieber! Es bedeutet den Anfang. Sie haben es errathen. Ich \uline{glaube}, Ende dieser Woche wird der Grund gekauft
               werden. So{\geminationm}erpläne? Ich habe keine, ausser – so hoffe
               ich – \textcolor{pink}{Lido}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lido}} im September. Augenblicklich
               viel Unruhe – wir haben die arme alte \textcolor{blue}{Tante}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Agnes Beer}} zu uns herausgeno{\geminationm}en.\pend
           \pstart
           Ihre lieben Worte habe ich gut brauchen können, nach all dem Widerlichen und
               Lügenhaften das ich zu hören bekam. I{\geminationm}er wieder die
               Legende von meiner »zwölf{\pb}jährigen«
               Arbeit, und i{\geminationm}er wieder bei Allen »Schule« »Schüler«!
               Und \uline{dies}e \textcolor{green}{Aufführung}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel}}. Ihre Berechtigung war die Exaktheit der vier
               ersten Akte, der letzte wurde i{\geminationm}er verschleppt. Und
               durch Neubesetzungen gieng die Exaktheit verloren, auch durch Schlamperei. Blieben die
               Einzelleistungen!\pend
           \pstart
           Ich ko{\geminationm}e sehr bald zu Ihnen. Wir sehen dann zusa{\geminationm}en den Grund an, sobald er mir gehört. Sehen Sie ihn
               dann mit dem selben gütigen Blick an, mit dem Sie seit so vielen Jahren alles ansahen
                  \label{T_L01519_1v}\edtext{was in jedem
               Sinne mein Eigen war. Ihr}{\lemma{\textnormal{\emph{was … Ihr}}}\Cendnote{\textnormal{weiter am rechten Rand}}}\label{T_L01519_1h}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-05-251@{25. 5. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      