\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}7. 10. 1905{]}]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}7. 10. 1905{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-10-071@{{[}7. 10. 1905{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »7/X 905« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »205« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 175–176.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Samstag\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Eine ganze Fülle widriger Dinge (Ja{\geminationm}ern mündlich) hat mich abgehalten Sie bis jetzt
               aufzusuchen. So warte ich bis nach der \label{K_L01558-1v}\edtext{\textcolor{green}{Première}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{von \emph{\textcolor{green}{Zwischenspiel}} am 12. 10. 1905}}}\label{K_L01558-1h}, da Sie wol jetzt in den Proben stecken. \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} sagt mir wegen der Sitze. Wenn es geht, möchte ich am
               liebsten erste Reihe rechts – (2 Sitze) haben. Wenn nicht – so gute Sitze als Sie
                  beko{\geminationm}en.\pend
           \pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-10-071@{{[}7. 10. 1905{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      