\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Charlotte Ehrenstein, {[}vor dem 21. 5.? 1906{]}]{ Arthur Schnitzler an Charlotte Ehrenstein, {[}vor dem
                    21. 5.? 1906{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Charlotte@\textsc{Ehrenstein, Charlotte}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-05-201@{{[}vor dem
                        21. 5.? 1906{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 118.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »2« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien, XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart
           Sehr geehrte gnädige Frau, ich danke für Ihre freundlichen
                    Nachrichten u freue mich, daſs \textcolor{blue}{Albert}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Albert Ehrenstein}}{ }ſich vollſtändig \label{K_L01598_1v}\edtext{erholt}{\lemma{\textnormal{\emph{erholt}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 21. 6. 1906. Entsprechend
                        dürfte dieser Brief, der den Besuch ankündigt, kurz zuvor geschickt worden
                        sein.}}}\label{K_L01598_1h} hat. Sobald es meine Zeit erlaubt, werde ich ſo frei ſein, mich
                    perſönlich nach ſeinem {\pb}Befinden zu erkundigen.\pend
           \pstart
           Grüßen Sie ihn beſtens. Meine Empfehlungen Ihnen gnädige Frau und dem Herrn \textcolor{blue}{Gemahl}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Alexander Ehrenstein}}.\pend
           \pstart
           Ihr ſehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Charlotte@\textsc{Ehrenstein, Charlotte}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-05-201@{{[}vor dem
                        21. 5.? 1906{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      