\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 5. 1905]{ Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler,
               11. 5. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-05-112@{11. 5. 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-05-112@{11. 5. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: Bleistift\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Versailles@\textbf{Versailles}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyP.PPLA2}|pwk}Versailles à Paris, 12 Mai 05\nobreak{}«.  2) mit Bleistift von unbekannter Hand die Bezirksangabe ergänzt: »XVIII/1«\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{242}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »253«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 211.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Autriche}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{124. \textcolor{pink}{\emph{Trianon artistique}. – Le Moulin}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Versailles}}.}}\pend
           \pstart
           {\pb}Viele Grüße \spacefill\mbox{Hugo}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. G. Hofmannsthal:{]} Gerty}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           11 V\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-05-112@{11. 5. 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-05-112@{11. 5. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      