\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 10. 1905]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 10. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-10-072@{7. 10. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien 110, 8. X. \textcolor{gray}{0}5, IX\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}R{[}odaun{]}\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 176.} }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Rodaun}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}\pend{}\pstart{}\textsc{bei \textcolor{pink}{Liesing}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XXIII., Liesing}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Liesingerstraße} 2}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Liesingerstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}7. 10. 905\pend
           \pstart
           lieber Richard, warum ſo ſpät? \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} hat mir nur wegen Sitzen für ſich, u. nicht Ihretwegen geſchrieben. Ich
               mußte meine Wünſche bis heut Mittags 1 an \textcolor{blue}{Roſenbaum}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Rosenbaum}} mittheilen. Sitze werd {\pb}ich \introOben{}nun\introOben{} kaum \introOben{}mehr\introOben{} für Sie kriegen können,
               vielleicht aber krieg ich eine 2. Stock Loge, wär Ihnen damit gedient? Jedenfalls
               erfahr ich erst Dinſtag woran ich bin.\pend
           \pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-10-072@{7. 10. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      