\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Ruf des Lebens für Hugo von Hofmannsthal, {[}zwischen 4.–7.?{]} 2. 1906]{ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Ruf des Lebens für Hugo von
               Hofmannsthal, {[}zwischen 4.–7.?{]} 2. 1906}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-02-041@{{[}zwischen
                  4.–7.?{]} 2. 1906}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, FDH 3232.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Hg. Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und
                        Konrad Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 605 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Hugo\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthurSch}\pend{}\pstart
           \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}{ }\label{K_L01582_1v}\edtext{Feber 906}{\lemma{\textnormal{\emph{Feber 906}}}\Cendnote{\textnormal{am 13. 2. 1906 vom \emph{\textcolor{green}{Börsenblatt für den deutschen Buchhandel}} als
                     Neuerscheinung gemeldet; \textcolor{blue}{Schnitzler} war von
                        4. 2. 1906 bis
                        7. 2. 1906 und
                     von 18. 2. 1906 bis
                        27. 2. 1906 in \textcolor{pink}{Berlin}. Es ist anzunehmen, dass er die
                     Widmungen bei der ersten Reise eintrug.}}}\label{K_L01582_1h}.\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{Der Ruf des Lebens}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Schauſpiel in drei Akten von}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Arthur Schnitzler}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{S. Fiſcher, Verlag}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{S. Fischer Verlag}}, \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1906}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-02-041@{{[}zwischen
                  4.–7.?{]} 2. 1906}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      