\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Adalbert Seligmann an Arthur Schnitzler, 13. 10. 1905]{ Adalbert Seligmann an Arthur Schnitzler,
                    13. 10. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSeligmann, Adalbert Franz@\emph{von Adalbert Franz Seligmann}!1905-10-133@{13. 10. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 97.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Seligma{\geminationn}}« 2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Verehrteſter! Wenn Sie wüßten,
                    wieviel es braucht, um mich zu einem Brief zu zwingen, ſo könnten Sie daraus
                    allein ermeſſen, wie groß die Bewunderung iſt, die ich für Ihr »\textcolor{green}{Zwischenspiel}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}« habe«. Was mir aber außerdem noch die Feder
                    in die Hand drückt, iſt das Gefühl – verzeihen Sie dieſe Arroganz – daſs ich zu
                    den nicht gar Vielen gehöre\strikeout{n}, die das Stück
                    verſtanden haben, und daſs ich Ihnen gleich ſagen möchte wie wundervoll ich die
                    Pſychologie darin finde, es Ihnen ſagen möchte, bevor die Dickhäuter kommen, die
                    Ihnen verſichern werden, daſs es zwar {\pb}geiſtvoll, aber zu
                    compliciert iſt! Wenn ſchon ein ganz feiner Kopf, wie \textcolor{blue}{Wittmann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo Wittmann}} ſich \label{K_L01563_1v}\edtext{nicht darin \textcolor{green}{zurecht findet}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Burgtheater. [Zwischenspiel]}}}{\lemma{\textnormal{\emph{nicht … findet}}}\Cendnote{\textnormal{In seiner \textcolor{green}{Nachtkritik} schreibt – nicht
                        namentlich genannt – \textcolor{blue}{Wittmann}:
                            »Ein \textcolor{blue}{Ibsen}-Problem im Grunde,
                            aber schrecklich verkünstelt und hineingepflanzt in einen
                            psychologischen Irrgarten, wo die Menschen auf dem Kopf zu tanzen
                            scheinen.«. (\emph{\textcolor{green}{Neue Freie
                                Presse}}, Nr. 14778, 13. 10. 1905,
                            S. 9.)}}}\label{K_L01563_1h}, wie ſollen dann die vielen Andern folgen
                    können? Ich finde es unglaublich wahr, und mit prachtvoller Conſequenz angelegt
                    und durchgeführt. Es ſind eben wirklich, wie der »Raiſonneur« ſagt, zwei \strikeout{unglaublich}{ }\uline{feine} Menſchen, zwiſchen denen ſich das alles
                    abſpielt, abſpielen muß! Soll ich noch hinzufügen daſs ich die Oekonomie und den
                    Aufbau ganz vollendet finde? Ich will Sie nicht langweilen – was ich Ihnen ſagen
                    könnte, wiſſen Sie {\pb}ja alles – und noch viel mehr; ſonſt hätten Sie
                    das \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}} ja nicht
                    geſchrieben, ein \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}, von
                    dem ich überzeugt bin, daſs man es erſt in zwanzig Jahren richtig erfaſſen und
                    würdigen wird.\pend
           \pstart
           Mit den beſten Empfehlungen{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{A. F. Seligmann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           13/10 1905\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSeligmann, Adalbert Franz@\emph{von Adalbert Franz Seligmann}!1905-10-133@{13. 10. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      