\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Zwischenspiel für Hugo von Hofmannsthal, 24. 11. 1905]{ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Zwischenspiel für Hugo von
               Hofmannsthal, 24. 11. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-11-241@{24. 11. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, FDH 3242.}
\physDesc{Widmung am Vortitel
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Hg. Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und Konrad
                        Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 606 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Hugo\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthSchnitz}\pend{}\pstart
           \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}{ }24. 11. 905\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{Zwiſchenſpiel}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Komödie in drei Akten von}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Arthur Schnitzler}}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{\so{Berlin}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}{ }\label{K_L01567_1v}\edtext{\so{1906}}{\lemma{\textnormal{\emph{1906}}}\Cendnote{\textnormal{am 28. 10. 1905 vom \emph{\textcolor{green}{Börsenblatt für den deutschen
                        Buchhandel}} als Neuerscheinung gemeldet}}}\label{K_L01567_1h}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{\so{S. Fiſcher, Verlag}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{S. Fischer Verlag}}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-11-241@{24. 11. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      