\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 6. 1907]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 6. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-06-281@{28. 6. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-06-281@{28. 6. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Johann am Wocheiner See@\textbf{St. Johann am Wocheiner See}, \emph{Kirche (K.KRC)}|pwk}{[}St. Jo{]}hann am Woche{[}iner See –
                                          Sv. J{]}anez pri Jezeru, 2\textcolor{gray}{9} 6 0{[}7{]}\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »28. 6.« }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Hasenauerstr. 59}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}.}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Der Woch. See}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wocheiner See}}}}\pend
           \pstart
           {\pb}Herzliche Grüße!\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\pstart
           28. 6. 907\pend
           \pstart
           \textcolor{pink}{\textsc{St. Johann, Wocheinersee}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{St. Johann am Wocheiner See}}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} OlgaS.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-06-281@{28. 6. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-06-281@{28. 6. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      