\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 16. 4. 1907]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 16. 4. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-04-161@{16. 4. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 60172 Ba.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{16. 7. 1907, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 99 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 391.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 16. 4. 907\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart
           lieber Hermann, ich ſchlage dir vor, \label{K_L01669_1v}\edtext{Samſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samſtag}}}\Cendnote{\textnormal{ am
                     20. 4.}}}\label{K_L01669_1h} zu mir zu kommen und natürlich mit \textcolor{blue}{uns}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}{\newline}→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} zu ſpeiſen. Paſſt dir der Samſtag nicht,
               ſo theil es mir bitte gleich mit, u auch \uline{wie lange}{ }{\pb}du überhaupt \label{K_L01669_2v}\edtext{in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}
                  bleibſt}{\lemma{\textnormal{\emph{in Wien
                  bleibſt}}}\Cendnote{\textnormal{Vom 1. bis zum
                     8. 5. 1907 urlaubt \textcolor{blue}{Bahr} an der
                  oberen Adria.}}}\label{K_L01669_2h}.\pend
           \pstart
           Ich freue mich ſehr dich wieder zu ſehen.{\\[\baselineskip]}Herzlichſt mit Grüßen von \textcolor{blue}{uns}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}{\newline}→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} allen{\\[\baselineskip]}dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-04-161@{16. 4. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      