\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 7. 1906]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 7. 1906}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1906-07-241@{24. 7. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-07-241@{24. 7. 1906}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Fredensborg@\textbf{Fredensborg}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}Fredensborg, 24. 7. 06, 9–11E\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Rodaun\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Richard Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}} b/\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Liesingerstr}.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Liesingerstraße}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}.}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Fredensborg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Fredensborg}}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Udsigt fra \textcolor{pink}{Slottet}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Schloss Fredensborg}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{pink}{\textsc{Fredensborg}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Fredensborg}}, 24/7 06\pend
           \pstart
           Auf einem Ausflug. –\pend
           \pstart
           {\pb}24. 7. 906\pend
           \pstart
           Herzliche Grüße,\pend
           \pstart
           Ihr \spacefill\mbox{Arthur}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} OlgaS.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1906-07-241@{24. 7. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-07-241@{24. 7. 1906}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      