\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1907]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-01-261@{26. 1. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »17« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien, IX. Porzellangasse 48}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Porzellangasse}}}}{ }26. 1. 07.\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{St. Gilgen}}}\hspace*{3.5em}\pend
           \pstart{}Sehr verehrter lieber Herr Doctor!\pend\pstart
           Ich danke Ihnen und der hochverehrten lieben gnädigen \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} herzlichſt für die Einladung. Ich
                    muß leider ſchon heute Abend abfahren, da mir das Wetter hier nicht taugt, u.
                    ich war darum in ſolcher Hetze, daſs es mir nicht einmal möglich war, obwohl ich
                    es ſo gerne gethan hätte, unter Tags einmal in der \textcolor{pink}{Spöttelgaſſe}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}} vorzuſprechen. So ſage ich denn auf Wiederſehen im
                    Frühjahr! Herzlichſt und mit Handkuß an die verehrte gnädige \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} Ihr treu ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-01-261@{26. 1. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      