\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 24. 1. 1908]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 24. 1. 1908}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-01-291@{24. 1. 1908}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23380 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{24. 1. 1908.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 101 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 401.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 24. 1. 908.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart{}lieber Hermann, \pend\pstart
           ich danke dir herzlichſt für deinen freundlichen \label{K_L01756_1v}\edtext{Glückwunſch}{\lemma{\textnormal{\emph{Glückwunſch}}}\Cendnote{\textnormal{nicht
                  überliefert; zur Zuerkennung des \emph{\textcolor{brown}{Grillparzer-Preis}}es für \emph{\textcolor{green}{Das
                     Zwischenspiel}}. Die Jurysitzung fand am 15. 1. 1908 statt, am Folgetag berichteten die Zeitungen
                  darüber.}}}\label{K_L01756_1h}! Wie lang biſt du noch in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}?\pend
           \pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-01-291@{24. 1. 1908}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      