\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 4. 5. 1908]{ Arthur Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 4. 5. 1908}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-041@{11. 5. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-041@{11. 5. 1908}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Anschrift)\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Muenchen@\textbf{München}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLA}|pwk}München, \textcolor{gray}{4} \textcolor{gray}{5} 0\textcolor{gray}{8}, 11–11\textcolor{gray}{N}\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn u. Frau \pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Richard Beer-Hofmann \pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Hasenauerstr. 59}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{München}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{München}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Restaurant Künstlerhaus}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Restaurant Künstlerhaus}}.}}\pend
           \pstart
           {\pb}4. 5. 08.\pend
           \pstart
           Herzliche Grüße!\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-041@{11. 5. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-041@{11. 5. 1908}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      