\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 4. 7. 1908]{ Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 4. 7. 1908}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-07-041@{4. 7. 1908}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 8 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift das Datum auf beiden Blättern wiederholt: »4/7 08« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »29.«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 96–98.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 578–580.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill \textcolor{pink}{Seis am Schlern}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Seis am Schlern}}{ }\introOben{}(\textcolor{pink}{Südtirol}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Südtirol}})\introOben{}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\hfill 4/7 908\pend
           \pstart
           verehrtester Herr Brandes, Sie haben wohl recht, dass in meinem
                        \textcolor{green}{Buch}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} zwei Romane
                    enthalten sind, und dass künstlerisch geno{\geminationm}en der
                        Zusa{\geminationm}enhang kein absolut notwendiger sein mag.
                    (Ich tröste mich gleich damit, dass andre Autoren manchmal auch glauben, sie
                    hätten einen Roman geschrieben – und es ist gar keiner) Schon während meiner
                    Arbeit hab ich immer gefühlt, dass es so ko{\geminationm}en wird
                    – aber ich konnte – oder wollte mir nicht helfen. Denn so sorgfältig das Buch
                    componirt ist, es ist doch erst so recht ge{\pb}\uline{worden}, während ich es schrieb. Denken Sie, was
                    eigentlich der Kern war, um den sich allmälig das ganze gruppirte: Eine Scene,
                    in der ein thörichter Bruder den Geliebten seiner Schwester als »Verführer« zur
                    Rede stellt und von ihm glänzend geschlagen wird. Es hätte damals, als mir
                    dieser kleine Einfall kam, ein Stück werden sollen. (Dieser ganze Einfall ist
                    jetzt in einem beinah überflüssigen Sätzchen des 5. Capitels enthalten.) Dann
                    schwebte mir eine Novelle vor: ein junges Mädchen, das sich aus theoretischen
                    Gründen zu einem Geliebten entschliesst und sich in ihre Stellung nicht
                    hineinfinden kann. Dann spukte mir eine Komödie im Kopf, mit dem Titel {\pb}die \textcolor{green}{Entrüsteten}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}}, wofür schon die meisten Figuren, die
                    sich jetzt im Roman vorfinden, feststanden, und noch einige andre. Nun dürfen
                    Sie natürlich nicht glauben, dass ich diese Einfälle und Vorsätze sozusagen mit
                    Absicht ineinander verschmolzen habe – sondern sie flossen ineinander, ganz ohne
                    mein Zuthun – sodaß ich unmöglich daran hätte etwas ändern können. Ich habe
                    nichts hineingestopft, weil ich eben Gelegenheit suchte, gewisse Ansichten oder
                    Aphorismen anzubringen – sondern im Laufe der Erzählung, vielmehr schon während
                    der Vorarbeiten, war jede Gestalt mit ihren Anschauungen dahingerückt, wo sie
                    nun stehen geblieben ist. Mir war {\pb}das
                    Verhältnis \textcolor{green}{Georgs}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} zu seiner
                    Geliebten immer geradeso wichtig wie seine Beziehung zu den verschiedentlichen
                    Juden des \textcolor{green}{Romans}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} – ich habe
                    eben ein Lebensjahr des Freiherrn \textcolor{green}{von Wergenthin}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} geschildert, in dem er über allerlei Menschen und
                    Probleme und über sich selbst ins Klare ko{\geminationm}t.
                    Manche von diesen Problemen sind mir selbst allerdings erst im Laufe der Arbeit
                    zu ihrer eigentlichen Bedeutung erstanden – obwohl sie ja von Anbeginn in den
                    Geschehnissen enthalten waren; insbesondere das Problem der Schuld und der
                    Verantwortung. Ganz flüchtig, gewissermaßen {\pb}wie ein Spaß, kam mir sogar der Gedanke,
                    das Buch »Die Mörder« zu nennen oder »Die Schuldig-Unschuldigen« – (ein Spaß wie
                    gesagt) – aber fiel es Ihnen nicht auch auf, wie sowohl \textcolor{green}{Georg}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} als \textcolor{green}{Heinrich Bermann}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} als \textcolor{green}{Leo Golowski}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}}{ }\introOben{}jeder\introOben{} ein Menschenleben auf dem Gewissen haben? \textcolor{green}{Georg}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} metaphysisch oder in
                    der Einbildung der Mörder seines ungeborenen Kindes – \textcolor{green}{Heinrich}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} läßt seine Geliebte aus
                    Eitelkeit – oder »\textcolor{green}{Trägheit des Herzens}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Caspar Hauser oder Die Trägheit des Herzens}}« (um
                    den Titel des neuen \textcolor{blue}{Wasserma{\geminationn}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Jakob Wassermann}}’schen Romans zu citiren) zu {\pb}Grunde gehn – \textcolor{green}{Leo}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} bringt seinen Gegner im Duell um.
                    (Und keinem von ihnen ist innerlich freier zu Muth, als dem, der \substVorne{}\textsuperscript{auch}\substDazwischen{}just\substHinten{} im \substVorne{}\textsuperscript{\uline{wahren}}{\allowbreak}\substDazwischen{}üblichen\substHinten{} Wortsinn getödtet hat!)\pend
           \pstart
           – Was Sie an einer Stelle Ihres Briefes andeuten, ist mir auch in den Sinn geko{\geminationm}en: ob es nicht klüger, künstlerisch klüger
                    gewesen wäre, \textcolor{green}{Georg}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} zum
                    Liebhaber einer Jüdin zu machen. Ich konnte nicht. Die Gestalt der \textcolor{green}{Anna}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}}
               stand von Anfang an
                    eben so unwidersprechlich als katholisch da. Und es kam mir ja schliesslich
                    nicht darauf an, irgendwas nachzuweisen: weder dass Christ und Jude sich nicht ver\substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{bergen}}{\allowbreak}\substDazwischen{}tragen\substHinten{} – oder dass sie sich doch vertragen können – sondern ich wollte, ohne
                    Tendenz, {\pb}Menschen und Beziehungen
                    darstellen – die ich gesehn habe (ob in der Welt draußen oder in der Phantasie
                    bliebe sich gleich.) \strikeout{Wie sich} Es freut mich so
                    sehr, dass Sie innern Reichtum in dem \textcolor{green}{Buch}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie. Roman}} finden. Dies Gefühl, ich will es gestehn,
                    verliess mich selten während meiner Arbeit – und in diesem Gefühl verzieh ich
                    mir mancherlei – vielleicht zu viel. Und \introOben{}–\introOben{} immer
                    wieder in diesem selben Gefühl – war ich so niedergedrückt und hoffnungslos,
                    dass ich sagte: Wie schön war dieser Roman, – eh ich ihn geschrieben habe! –
                    Jetzt aber, da er fertig ist, schätz ich ihn höher als alles was ich bisher
                    gemacht – und ich danke Ihnen herzlich für all das gute, das Sie mir {\pb}darüber schreiben – und dank Ihnen noch
                    mehr, dass Sie in meinen Sachen etwas verwandtes spüren. Was Ihre Freundschaft
                    mir bedeutet, brauch ich Ihnen wohl nicht mehr zu sagen. Ich hoffe wir sehen uns
                    wieder, und nicht in gar zu ferner Zeit. Kommen Sie denn gar nicht mehr nach \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}?\pend
           \pstart
           Meine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} bittet mich, in
                    guter \textcolor{pink}{Marienlyst}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Marienlyst}}er Erinnerung, Sie bestens zu
                    grüßen. Wir haben keinen guten Winter hinter uns; meine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} hatte einen schweren Scharlach. Zwei
                    Monate lang war das \textcolor{blue}{Kind}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}}{ }\introOben{}deshalb\introOben{} außer Hause; seit dem Frühjahr sind wir viel
                    herumgefahren; erst seit ein paar Tagen arbeit ich wieder was.\pend
           \pstart
           In treuer Verehrung Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-07-041@{4. 7. 1908}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      