\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1907]{ Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGrossmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1907-09-272@{27. 9. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 34.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt (Briefpapier mit Trauerrand), 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift die Monatsangabe korrigiert: »Sept. –« 2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »3« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{Freie Volksbühne}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Wiener Freie Volksbühne}}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien VI/\textsubscript{1}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Mariahilferſtraße Nr. 89}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mariahilferstraße}}.}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, am}}{ }27. \label{K_L01711_1v}\edtext{Augſt.}{\lemma{\textnormal{\emph{Augſt.}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich um einen
                           Schreibirrtum handeln, der schon von \textcolor{blue}{Schnitzler} korrigiert wurde.}}}\label{K_L01711_1h}\textcolor{gray}{\textbf{190}}7\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Poſtſparkaſſen-Konto Nr. 87.544.}}\pend
           \pstart
           Herrn Arthur Schnitzler\hspace*{1.5em}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend
           \pstart{}Sehr verehrter Herr.\pend\pstart
           Würden Sie, verehrter Herr, einmal an einem Abend vor Mitgliedern der \textcolor{brown}{Freien Volksbühne}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Wiener Freie Volksbühne}} eigene Dichtungen vorleſen woll\substVorne{}\textsuperscript{t}\substDazwischen{}e\substHinten{}n?\pend
           \pstart
           Für eine andächtig u aufmerkſam lauſchende Zuhörerſchaft, aus der Elite der \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}er Arbeiterſchaft zuſammengesetzt, kann ich mich
               verbürgen.\pend
           \pstart
           Wir würden die Vorleſung an einem Donnerstag oder Mittwochabend in einem ſchönen
               Verſammlungsſaal veranſtalten und zwar, wenn es Ihnen recht wäre, ſchon Mitte
               Oktober.\pend
           \pstart
           \strikeout{Hierbei} Es würde uns große Freude bereiten, wenn Sie
               Ihre freundliche Entſcheidung bald bekanntgeben wollten.\pend
           \pstart
           Mit der Versicherung \uline{dankbarer} Ergebenheit{\\[\baselineskip]}
                  f. d. \textcolor{brown}{Fr. V.}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Wiener Freie Volksbühne}}\spacefill\mbox{Stefan
                  Großmann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}\textcolor{pink}{Wien I. Graben 29\textsuperscript{a}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Graben}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGrossmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1907-09-272@{27. 9. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      