\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 4. 1908]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 4. 1908}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-04-171@{17. 4. 1908}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Rich. Beerhofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Hasenauerstr 59}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 17/4 08\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart{}lieber Richard,\pend\pstart
           ich habe eine hochgradige Grippe – darf ich unſere endgiltg Zuſage für morgen \label{K_L01765_1v}\edtext{Abend}{\lemma{\textnormal{\emph{Abend}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 18. 4. 1908}}}\label{K_L01765_1h} bis morgen \introOben{}Vor\introOben{}Mittag aufſchieben – Oder {\pb}wollen Sie dies hier als Abſage gelten laſſen?\pend
           \pstart
           \textcolor{blue}{Salten}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Felix Salten}} dürfte morgen nicht zu Ihnen ko{\geminationm}en, er reiſt ja {\pb}am
                  Abend ab, ſagte es mir heute\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-04-171@{17. 4. 1908}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      