\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Wilhelm von Wymetal u. a. an Arthur Schnitzler, 27. 11. {[}1907{]}]{ Wilhelm von Wymetal u. a. an Arthur Schnitzler,
                    27. 11. {[}1907{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldschmied, E.@\emph{von E. Goldschmied}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMarkowitz, Alfred@\emph{von Alfred Markowitz}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKurzweil, Hedwig@\emph{von Hedwig Kurzweil}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzStefan, Paul@\emph{von Paul Stefan}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzLiliencron, Detlev von@\emph{von Detlev von Liliencron}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWymetal, Wilhelm von@\emph{von Wilhelm von Wymetal}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 59.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Wilhelm von Wymetal: blauer Buntstift, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Detlev von Liliencron: blauer Buntstift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Paul Stefan: blauer Buntstift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Hedwig Kurzweil: blauer Buntstift\newline{}Handschrift Alfred Markowitz: blauer Buntstift\newline{}Handschrift E. Goldschmied: blauer Buntstift\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}Wien 68, 27. {[}11. 1907{]}\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}/\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Spöttelstr. 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Wien, XIII., Schönbrunn.
                                Obelisk-Allee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Schloß Schönbrunn}}.}}\pend
           \pstart
           {\pb}{[}hs. Liliencron:{]} Herzlichen Gruß\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Liliencron}\pend{}\pstart {[}hs. Stefan:{]} Ergebenſt Ihr \spacefill\mbox{Paul Stefan.}\pend{}\pstart
           \noindent{}{[}hs. Wymetal:{]} Herzlich ergeben\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Will Wymetal}\pend{}\pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Kurzweil:{]} Hedwig Kurzweil}\pend{}\pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Markowitz:{]} D\textsuperscript{r}Markowitz.}\pend{}\pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Goldschmied:{]} EGoldschmied}\pend{}\pstart
           {[}hs. Wymetal:{]} \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, \label{K_L01735_1v}\edtext{27/11}{\lemma{\textnormal{\emph{27/11}}}\Cendnote{\textnormal{Am 27. 11. 1907
                            veranstaltete der \emph{\textcolor{brown}{Ansorge-Verein}} im \textcolor{pink}{Gewerbevereinssaal} einen Leseabend mit
                                \textcolor{blue}{Detlev von Liliencron}.}}}\label{K_L01735_1h}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldschmied, E.@\emph{von E. Goldschmied}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMarkowitz, Alfred@\emph{von Alfred Markowitz}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKurzweil, Hedwig@\emph{von Hedwig Kurzweil}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzStefan, Paul@\emph{von Paul Stefan}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzLiliencron, Detlev von@\emph{von Detlev von Liliencron}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWymetal, Wilhelm von@\emph{von Wilhelm von Wymetal}!1907-11-271@{27. 11. {[}1907{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      