\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 9. 1907]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 9. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-09-091@{9. 9. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Meran@\textbf{Meran}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLA3}|pwk}Mer{[}an{]}, 9. IX. 07, 7\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}\textcolor{gray}{S}ez\textcolor{gray}{io}ni Riunite
                                       Venezia, 9 9 {[}1907{]}, 1S\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Santa Maria Elisabetta@\textbf{Santa Maria Elisabetta}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}S. Elisabetta di Lido
                                       (Venezia), 9. 9. 07\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »9. 9.« }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Venedig Lido}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lido}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{PALAST-HOTEL}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palasthotel Meran}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{MERAN}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meran}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Palast-Hotel, Meran }{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palasthotel Meran}}}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{blue}{Franz Leibl}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Franz Leibl}}, Hotelier}}\pend
           \pstart
           {\pb}lieber Richard, ich habe keine Nachricht von Ihnen. In \textcolor{pink}{Bozen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bozen}} war nichts (3 Briefe u ein Telegra{\geminationm} ſcheint ein Unberufener abgeholt zu haben) laſſen Sie
               mich ein Wort hören. Nach \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, wo wir (über \textcolor{pink}{Bozen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bozen}}, \textcolor{pink}{Mendel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mendelpass}},
                  Sa\textcolor{gray}{lzg}, \textcolor{pink}{I{\geminationn}sbruck}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Innsbruck}}, ev. \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}) Freitag zu ſein hoffen. \pend
           \pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-09-091@{9. 9. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      