\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1907]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-12-311@{31. 12. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »21« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien, IX. Porzellangasse 48}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Porzellangasse}}}}{ }31. 12. 07\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{St. Gilgen}}}\hspace*{3.5em}\pend
           \pstart{}Lieber, verehrter Herr Doctor!\pend\pstart
           Ich kann Ihnen gar nicht ſagen wie ſehr mich die Nachricht von der Erkrankung
                    Ihrer Frau \textcolor{blue}{Gemahlin}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} betrübt
                    und erſchreckt hat, und ich freue mich nur von ganzem Herzen zu hören, daſs ſie
                    ſich ſchon auf dem Wege der Geneſung befindet. Das ſind wohl jetzt ſchwere
                    Zeiten {\pb}für Sie gewesen. Mögen um ſo
                    beſſere und frohere nun kommen.\pend
           \pstart
           Ich danke Ihnen vielmals für Ihren lieben Brief und wünſche Ihnen und der
                    gnädigen \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} von ganzem
                    Herzen das allerbeſte für das neue Jahr und für immerdar.\pend
           \pstart
           Ihr getreuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-12-311@{31. 12. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      