\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 6. 1909]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 6. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1909-06-181@{18. 6. 1909}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-06-181@{18. 6. 1909}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: schwarze Tinte\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}St. Gilgen, 18. VI. 09, 8\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »18. 6.« }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Hasenauerstr. 59}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{St. Gilgen am Abersee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{St. Gilgen}}}}\pend
           \pstart
           18. 6. 09\pend
           \pstart
           Herzliche Grüße Ihnen Allen!\pend
           \pstart
           Ihr \spacefill\mbox{Arthur}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} Olga.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1909-06-181@{18. 6. 1909}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-06-181@{18. 6. 1909}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      