\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}26. 6. 1909?{]}]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}26. 6. 1909?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-06-262@{{[}26. 6. 1909?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart
           lieber Richard, wir ko{\geminationm}en heute nicht
               im \textcolor{pink}{T. P.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Restauration Türkenschanz-Park}} nachtmahlen, \label{K_L01850_1v}\edtext{\textcolor{blue}{O.}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} nicht ganz wohl}{\lemma{\textnormal{\emph{O. nicht ganz wohl}}}\Cendnote{\textnormal{Das undatierte Korrespondenzstück dürfte am 26. 6. 1909 verfasst sein,
                  da die beschriebenen Umstände mit den im \emph{\textcolor{green}{Tagebuch}} geschilderten übereinstimmen.}}}\label{K_L01850_1h}, ich ſchaue, we{\geminationn}’s Ihnen recht iſt, zwiſchen 7 u
                  ½ 8 zu Ihnen.\pend
           \pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-06-262@{{[}26. 6. 1909?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      