\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Anna von Liliencron, 24. 7. 1909]{ Arthur Schnitzler an Anna von Liliencron, 24. 7. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Liliencron, Anna von@\textsc{Liliencron, Anna von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-07-242@{24. 7. 1909}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wien, Österreichische Gesellschaft für Literatur, Kopienarchiv Schnitzler, Liliencron.}
\physDesc{Telegramm, Fotokopie
\newline{}Handschrift einer Schreibkraft: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: »\noindent{}\begin{center}\textcolor{gray}{\textbf{Telegraphie des \textcolor{pink}{Deutschen
                                            Reichs}.}}\end{center}{ / }\begin{center}\textcolor{gray}{\textbf{Amt}}{ }\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Altrahlstedt}}}}\end{center}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Leitung Nr.}} 471{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm Nr.}} 20{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Aufgenommen} von}}{ }\textcolor{pink}{Hbg}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{am}}{ }24/7{ / }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }5 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 20 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}}n{ / }\textcolor{gray}{\textbf{durch}}{ }\textcolor{gray}{Ln}« \newline{}Ordnung: von unbekannter Hand beschriftet:
                                   »Kondolenztelegramm an die Witwe \textcolor{blue}{Detlev von Liliencron}s. Juli
                                       1909 aus \textcolor{pink}{Edlach}« \newline{}Zusatz: Original nicht nachweisbar }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Baronin Liliencron\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Altrahlstedt}}} b. Hmb}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rahlstedt}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm aus}}{ }\textcolor{pink}{Edlach}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edlach}}\hfill 21 \textcolor{gray}{\textbf{W. den}}{ }24/7{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }3 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 20 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}}{ }n\pend
           \pstart
           \strikeout{Lei} Innigſter Teilnahme an dem Hinſcheiden Ihres
                    Gatten des verehrten und geliebten \textcolor{blue}{Dichters}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Detlev von Liliencron}} verſichert Sie\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Liliencron, Anna von@\textsc{Liliencron, Anna von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-07-242@{24. 7. 1909}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      