\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 28. 6. 1909]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 28. 6. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-06-281@{28. 6. 1909}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bayreuth@\textbf{Bayreuth}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Bayreuth, 29 Juni 09\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Edlach b. Reichenau in N.Oe., 30 6 09, 2–6 N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift ergänzt »Bahr« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »158« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 420.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hermann\textsc{Bahr}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Bayreuth Parsifalgasse 12}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Parsifalstraße}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Artur Schnitzler}\pend{}\pstart{}aus \textcolor{pink}{\textsc{Wien XVIII Spöttelgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Edlach} b. Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edlach}}\pend{}\pstart{}\textsc{Südbahn}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Bayreuth}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bayreuth}}{ }28. 6. 09\pend
           \pstart
           Dank ſchön, lieber Arthur, für Deine ſo lieben Zeilen!\pend
           \pstart
           Ich denke, daß dann vielleicht nicht blos Du ſagen wirſt: \label{LL319-1v}Schad!\label{LL319-1h} Oft denke ich das.\pend
           \pstart
           Hoffentlich gehts Deinem \textcolor{blue}{Buben}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}}{ }ſchon wieder gut.\pend
           \pstart
           Hier iſts jetzt, noch ganz ohne »Fremde« (und die »Künſtler« findet auch nur, wer ſie
               ſehr ſucht), unbeſchreiblich ſchön und man ſpürt in dieſer einzigen Landſchaft doch,
               daß es ums Deutſche ſchon was iſt, dort wos aus der Erde wächſt (aber nicht in \textcolor{pink}{Prag}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Prag}}).\pend
           \pstart
           Wärſt Du hier!\pend
           \pstart
           Hier könnte man reden.\pend
           \pstart
           Grüß herzlichſt Deine liebe \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}.{\\[\baselineskip]}In alter, ſehr wirklicher Freundſchaft{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-06-281@{28. 6. 1909}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      