\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 20. 1. 1909]{ Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 20. 1. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-201@{20. 1. 1909}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 118.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)}\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.642,1.}
\physDesc{Brief, maschineller Durchschlag
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, lateinische Kurrent (\noindent{}»Ehrenstein«)}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}20. Jänner 09.\pend
           \pstart{}Lieber Herr Ehrenstein,\pend\pstart
           Mit dem von Ihnen genannten \textcolor{brown}{Blatt}{}\ledrightnote{→\textcolor{brown}{Österreichische Rundschau}} stehe ich aus Gründen, deren Erörterung zu weit führen würde in
                    keinerlei Verbindung mehr. Ich erlaube mir also Ihnen das \textcolor{green}{Manuskript}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Tai-Gin}} zurückzusenden, das übrigens
                    meiner persönlichen Empfindung nach nicht zu Ihren gelungensten Arbeiten
                    gehört.\pend
           \pstart
           Mit verbindlichem Gruss{\\[\baselineskip]} Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Herrn Albert Ehrenstein.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-201@{20. 1. 1909}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      