\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}17. 5. 1910{]}]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}17. 5. 1910{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-05-172@{{[}17. 5. 1910{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{BH}« und datiert: »17/5 10« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »231« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 208.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r}\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Spöttelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Unerwarteterweise ist Nachmittags die \textcolor{blue}{Heims}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Else Heims}} (und \textcolor{blue}{Reinhardt junior}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Wolfgang Reinhardt}}) zu uns
                  geko{\geminationm}en. Jetzt – im Momente Ihrer Abreise – wollen
               wir nicht {\pb}mehr hinüber zu ihnen –
               also schriftlich – alles Gute und Schöne mit auf Ihren Weg.\pend
           \pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-05-172@{{[}17. 5. 1910{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      