\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 10. 1910]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann,
               18. 10. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-10-181@{18. 10. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-10-181@{18. 10. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: schwarze Tinte\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Semmering, 18. X. 10, 6\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »18. 10.« }\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann,}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Hasenauerstr 59}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Semmering}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Semmering}}.{ }\textcolor{pink}{Polleroswand}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Polleroswand}} mit \textcolor{pink}{Raxalpe}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rax}}.}}\pend
           \pstart
           {\pb}Herzliche Grüße u auf baldgs Wiederſehen. Hier iſt’s
               wieder einmal fabelhaft ſchön. Hoffentlich kommt \textcolor{blue}{\textsc{Reinhardt}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Max Reinhardt}} bald, damit Sie Gelegenheit haben, es kennen zu lernen.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\pstart
           18/X 910\pend
           \pstart \spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} Olga.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-10-181@{18. 10. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-10-181@{18. 10. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      