\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 3. 1910]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 3. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-03-201@{20. 3. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn} Doctor\pend{}\pstart{}\textsc{Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Hasenauerstr}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 20. 3. 10\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart{}lieber Richard, \pend\pstart
           wir waren bei Ihnen, um Sie \introOben{}(= \textcolor{blue}{Euch}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}})\introOben{} für heut Abend zum Nachtmahl zu uns zu
               bitten.\pend
           \pstart
           Ko{\geminationm}en Sie früh – ſo zwiſchen 7 u
                  ½ 8 – und {\pb}am zeitlichen Schlafengehen
               werden wir Sie nicht hindern.\pend
           \pstart
           Bitte ſenden Sie uns ein raſches \uline{Ja} herüber, (wir
               wollen auch {\pb}an \textcolor{blue}{Gustav
                     Schwarzko\textcolor{gray}{p}f}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gustav Schwarzkopf}} telephoniren laſſen)\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-03-201@{20. 3. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      