\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 3. 1910]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 3. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-03-062@{6. 3. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 207.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Richard Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 6. 3. 10\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart{}lieber Richard,\pend\pstart
           wir sind, wie Sie wis{[}s{]}en, thatsächlich \textcolor{blue}{geladen}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Siegfried Trebitsch}}. Und we{\geminationn}
               Sie glauben es thun zu können so telephoniren Sie \textcolor{blue}{Hans}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hans Bernhard Schlesinger}} dem Unglaublichen bei dieser Gelegenheit, daß wir überhaupt keine Lust
               haben, neue \textcolor{blue}{Leute}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Alexander Barjanski}} kennen zu
               lernen, deren Namen {\pb}wir noch dazu niemals vernommen
               haben.\pend
           \pstart
           Es thut mir leid, daß Sie unseretwegen telephonisch incommodirt werden.\pend
           \pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-03-062@{6. 3. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      