\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 22. 10. 1910]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 22. 10. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1910-10-221@{22. 10. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift ergänzt »Bahr« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand
                           nummeriert: »168« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 441.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{London}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{London}}{ }22. 10. 10\pend
           \pstart{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Herzlichſten Dank für Deinen Brief. Ich freue mich ſehr auf das \label{LL329-1v}\textcolor{green}{Buch}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}}. Wenn das Stück wirklich
                  erſt am 19. November iſt, kann ich leider nicht bei der Première
                  ſein, ich muß am 17. wieder auf eine der leidigen \label{K_L01969_1v}\edtext{Tourneen}{\lemma{\textnormal{\emph{Tourneen}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 26. 9. 1910}}}\label{K_L01969_1h}\label{LL329-1h}, mit denen der Menſch Geld verdient.\pend
           \pstart
           Grüße Deine liebe \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}
               herzlichſt und ſei ſelbſt in alter Freundſchaft gegrüßt von\pend
           \pstart
           Deinem{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Auch meine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Anna Bahr-Mildenburg}} läßt Dich
                  ſchönſtens grüßen.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1910-10-221@{22. 10. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      