\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 3. 12. 1910]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 3. 12. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-12-031@{3. 12. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.1/3.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Umschlag
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}9/1 Wien\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: von unbekannter Hand ist der Umschlag datiert: »2/12 10« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Sternwartestrasse 71}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Robert Adam
                        Pollak\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XII., Meidling}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Meidlingerhauptstrasse 56}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 3. 12. 1910.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart\center{}Sehr geehrter Herr.\pend\pstart
           Herzlichen Dank für Uebersendung des \textcolor{green}{Manuscriptes}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Neidhard}}. Die Lektüre muss ich auf einige Wochen
                    verschieben, da ich in den nächsten Tagen verreise. Bitte also um etwas
                    Geduld.\pend
           \pstart
           Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Herrn Robert Adam, \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-12-031@{3. 12. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      