\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 22. 11. 1910]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 22. 11. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-11-221@{22. 11. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herr \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Hasenauerstr 59}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 22. 11 910.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart
           Die einzige \label{K_L01984_1v}\edtext{Erſte Stock Loge}{\lemma{\textnormal{\emph{Erſte Stock Loge}}}\Cendnote{\textnormal{für die Uraufführung von \emph{\textcolor{green}{Der junge Medardus}} am 24. 11. 1910 im \textcolor{pink}{Burgtheater}}}}\label{K_L01984_1h} außer der für meinen \textcolor{blue}{Bruder}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Julius Schnitzler}}! In der Hoffnung einer guten \label{KLL01984_Beer-Hofmann-1v}\edtext{\textcolor{green}{Parodie}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Das Echo des Lebens}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Parodie}}}\Cendnote{\textnormal{Anspielung auf \emph{\textcolor{green}{Das Echo des Lebens}}, das nach der Generalprobe
                  von \emph{\textcolor{green}{Der Ruf des Lebens}} am 10. 12. 1909 verfasst
                  wurde.}}}\label{KLL01984_Beer-Hofmann-1h}\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-11-221@{22. 11. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      