\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 24. 12. 1909]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 24. 12. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-12-241@{24. 12. 1909}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift Lisa Clarus: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Hermann Bahr: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift ergänzt »Bahr« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »165« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 431.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}24. 12. 09.\pend
           \pstart
           \centering{}\textcolor{pink}{Wien XIII/\textsubscript{7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ober Sankt Veit}}\pend
           \pstart\center{}Lieber Artur!\pend\pstart
           Ich freue mich sehr, dass Du Dienstag Vormittag kommen willst und man sich doch
               endlich, endlich wieder einmal aussprechen oder doch wenigstens gegenseitig anschauen
               kann, wonach mich längst stark verlangt! Ich will übrigens auch Deinen ärztlichen
               Rat, nicht für mich, aber für eine Figur meines neuen \label{K_L01908_1v}\edtext{\textcolor{green}{Romans}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{O Mensch!}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Romans}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{\textcolor{green}{O Mensch!}}}}}\label{K_L01908_1h}.\pend
           \pstart
           Und nun sei Dir, für Dich selbst, Deine verehrte \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} und die \textcolor{blue}{Kinder}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}{\newline}→\textcolor{blue}{Lili Schnitzler}} weihnachtlich das allerschönste gewünscht!\pend
           \pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Bahr:{]} HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-12-241@{24. 12. 1909}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      