\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1910]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-04-082@{8. 4. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}9/4 Wien 68, 8 IV 10, 12\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »\substVorne{}\textsuperscript{März}\substDazwischen{}April\substHinten{} 910« und beschriftet: »Hugo« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »314« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »317«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 248.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{XVIII Spöttelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}\textsc{\textcolor{pink}{Sanatorium Löw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sanatorium Loew}}, Frauenabteilung}\pend
           \pstart
           \noindent{}\raggedleft{}\textcolor{pink}{\textsc{Pelikangasse 15}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pelikangasse}}. \pend
           \pstart
           Freitag{ }abends.\pend
           \pstart
           mein lieber Arthur, \hspace*{1.5em}\textcolor{blue}{Gerty}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gertrude von Hofmannsthal}} iſt ſchon ſo ziemlich ſchmerzfrei und wäre
               ſehr erfreut wenn \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} Sie \substVorne{}\textsuperscript{Sonntag oder Montag}{\allowbreak}\substDazwischen{}Montag oder Dienstag\substHinten{}{ }{\pb}nachmittags durch ihren Beſuch
               auszeichnen würde, bittet aber um vorherige gütige telephoniſche Anſage.\pend
           \pstart
           \uline{Mir} würde es große Freude machen wieder einmal – da
               ich jetzt ausnahmsweiſe in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} wohne – mit Ihnen
               vormittags ſpazierenzugehen.\pend
           \pstart
           Dürfte ich Sie Sonntag oder Montag dazu abholen? Um
                  11 Uhr? oder wann? jedenfalls wünſche mir, Sie zu ſehen, doppelt in
               dieſen etwas abnormalen Tagen. Bitte um ein Wort.\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-04-082@{8. 4. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      