\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 19. 11. 1910]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 19. 11. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-11-191@{19. 11. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 60141 Ba.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{19. 11. 1910, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 108 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 445.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 19. 11. 910.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart
           mein lieber Hermann, beim Durchſehen der Abſchrift meines letzten
               Briefes an dich merk ich daſs meine \textcolor{blue}{Schreiberin}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Frieda Pollak}} eine Stelle (»dies ganz unter uns«) irrtümlich unter- ſtatt
               durchſtrichen hat. Zur Vermeidg von Misverſtändniſſen: es iſt natürlich kein
               Geheimnis, daſs die \textcolor{pink}{Burg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Burgtheater}} heute keinen \textsc{\textcolor{green}{Me{\pb}dardus}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}}} hat. Mir war nur eine Bemerkung gegen \textsc{\textcolor{blue}{Gerasch}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Alfred Gerasch}}} (perſönlicher Art) beim Dictiren durch den Kopf gegangen, die aber, vor der
               Aufführung auszuſprechen ich nicht richtig gefunden hätte.\pend
           \pstart
           Pedantiſch und herzlichſt{\\[\baselineskip]}dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A}.\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-11-191@{19. 11. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      