\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 6. 1910]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 6. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-06-261@{26. 6. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien, 26. \textcolor{gray}{VI.} 10\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien 111, 26. \textcolor{gray}{V}I. 10, X\textsuperscript{10}\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »26.\substVorne{}\textsuperscript{1}\substDazwischen{}6\substHinten{}.« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 208.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Hasenauerstr 59}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, \label{K_L01939_1v}\edtext{Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 27. 6. 1910}}}\label{K_L01939_1h}{ }Abend{ }\textcolor{green}{\textsc{Medardus}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}} Conferenz im \textcolor{pink}{Burgth}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Burgtheater}}; – ſo muß ich die Vorleſg
               auf \label{K_L01939_2v}\edtext{Mittwoch 29.}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch 29.}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 29. 6. 1910}}}\label{K_L01939_2h}{ }Abends ½ 7 verſchieben (Dinſtag unmöglich) – werden Sie
               noch da ſein? Ich hoffe!\pend
           \pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-06-261@{26. 6. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      