\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 11. 1911]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 11. 1911}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1911-11-071@{7. 11. 1911}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-11-071@{7. 11. 1911}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hamburg@\textbf{Hamburg}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}{[}Ham{]}burg, 7. 11. 11, 11-12V\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Hasenauerstr 59}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{HAMBURG}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hamburg}}}}\hspace*{1.5em}\textcolor{gray}{\textbf{An der \textcolor{pink}{Alster}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Alster}} – \textcolor{pink}{Hôtel
                        Atlantic}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Atlantic}}}}\pend
           \pstart
           {\pb}7. 11. 911\pend
           \pstart
           Herzliche Grüße Ihnen \textcolor{blue}{Allen}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Gabriel Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Mirjam Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Naëmah Beer-Hofmann}}.\pend
           \pstart
           \spacefill\mbox{Arthur}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} Olga}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1911-11-071@{7. 11. 1911}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-11-071@{7. 11. 1911}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      