\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 25. 5. 1912]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 25. 5. 1912}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1912-05-251@{25. 5. 1912}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 60143 Ba.}
\physDesc{Briefkarte mit Trauerrand
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{25. 5. 1912, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 109 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 474.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 25. 5. 912\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart
           mein lieber Hermann, ſei herzlichſt bedankt für dein prachtvolles
                  \textcolor{green}{Bild}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Hermann Bahr}}; es prangt
               ſchon an der Wand und leuchtet apoſtoliſch-freundſchaftlich durch den {\pb}Raum. Bleibe mir was du
               mir bis heute warſt, und auf \uline{lange}, wie ich dir! Die
               beſten und schönſten Grüße von Haus zu Haus.\pend
           \pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1912-05-251@{25. 5. 1912}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      