\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler, Elisabeth Steinrück an Richard Beer-Hofmann, 14. 11. 1911]{ Arthur und Olga Schnitzler, Elisabeth Steinrück an Richard
               Beer-Hofmann, 14. 11. 1911}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSteinrueck, Elisabeth@\emph{von Elisabeth Steinrück}!1911-11-141@{14. 11. 1911}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1911-11-141@{14. 11. 1911}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-11-141@{14. 11. 1911}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift\newline{}Handschrift Elisabeth Steinrück: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Partenkirchen@\textbf{Partenkirchen}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Partenkirchen 1, 15. \textcolor{gray}{11}. 11, 11–12V\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Hasenauerstr 46}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}.}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Partenkirchen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Partenkirchen}} und \textcolor{pink}{St. Anton}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{St. Anton}}}}\pend
           \pstart
           {\pb}14. 11. 911.\pend
           \pstart
           Herzliche Grüße und auf baldigs Wiederſehen\pend
           \pstart
           Ihr \spacefill\mbox{Arthur}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} Olga,}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}{[}hs. Steinrück:{]} ergebene herzliche Grüsse\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Lisl Steinrück}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSteinrueck, Elisabeth@\emph{von Elisabeth Steinrück}!1911-11-141@{14. 11. 1911}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1911-11-141@{14. 11. 1911}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-11-141@{14. 11. 1911}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      