\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}26. 6. 1911{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}26. 6. 1911{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1911-06-261@{{[}26. 6. 1911{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »26/6 911« und beschriftet: »\textsc{Hugo}« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{322}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »331«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 262.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Montag\pend
           \pstart{}mein lieber Arthur\pend\pstart
           ich will unbedingt auf den \textcolor{pink}{Se{\geminationm}ering}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Semmering}} hinauf, dort 2 Tage mit Ihnen verbringen. Es iſt ein
               freundlicher Gebrauch, daſs man gleichzeitig auf der Welt iſt und man ſoll daran
               möglichſt feſthalten.\pend
           \pstart
           Aber \textcolor{blue}{Schönherr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Karl Schönherr}} iſt mir ausgeſucht fatal, mit ihm
               näher bekannt werden, bei Mahlzeiten {\pb}zuſammenſitzen u. ſ. f. ein
                  wirklich\strikeout{er} kaum erträglicher Gedanke.\hspace*{1.5em}Überhaupt werden mir Litteraten immer
                  bedenklicher.\hspace*{1.5em}Aber er ko{\geminationm}t wohl auch nur für 1–2 Tage hinauf, ko{\geminationm}t vielleicht gar nicht. Bitte depeſchieren Sie mir
               darüber ſpäteſtens Mittwoch vormittag näheres. Eventuell können ſehr
               wohl Sie oder \textcolor{blue}{Brahm}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Otto Brahm}} bei ihm telegrafiſch nach
               ſeinen Abſichten anfragen – »behufs Einteilung anderer Beſuche.« \pend
           \pstart
           Alſo auf bald, hoffentlich. Ihr alter \spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1911-06-261@{{[}26. 6. 1911{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      