\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 16. 7. 1912]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 16. 7. 1912}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-07-161@{16. 7. 1912}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sankt Moritz@\textbf{Sankt Moritz}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}St. \textcolor{gray}{Moritz} Dorf, 17. VII. 12, 1\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »245« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 216.} }\pstart{}{\pb}S. H.\pend{}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwartestrasse}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Hotel Waldhaus}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Waldhaus}}{ }\textcolor{pink}{St. Moritz}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sankt Moritz}}, \textcolor{pink}{Engadin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Engadin}}}}\pend
           \pstart
           {\pb}16. VII. 12.\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Wir haben hier – (siehe Rückseite) Wohnung gefunden
                  \introOben{}(seit 13/VII)\introOben{} – \uline{ganz}{ }\uline{am}{ }\uline{Walde} und abseits von allem Lärm. Können aber nur bis
                  10 Aug. hier bleiben, da unsere Zi{\geminationm}er
               von da an besetzt sind. Wir wollen dann über \introOben{}den\introOben{}{ }\textcolor{pink}{Bodensee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bodensee}}, (\textcolor{pink}{Bregenz}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bregenz}}? \textcolor{pink}{Konstanz}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Konstanz}}? wo wir 2–3 Tage bleiben
               wollen) nach \textcolor{pink}{Nordtirol}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tirol}} oder \textcolor{pink}{Salzka{\geminationm}ergut}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzkammergut}}. Herzliche Grüsse von
               uns Allen an Sie Alle!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-07-161@{16. 7. 1912}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      