\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 2. 8. 1912]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 2. 8. 1912}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-08-021@{2. 8. 1912}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sankt Moritz@\textbf{Sankt Moritz}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}St. Moritz-Dorf, 2. VIII. 12, 6\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »246« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}S. H.\pend{}\pstart{}Herrn Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Insel \textcolor{pink}{Brioni}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Brijuni}}\pend{}\pstart{}i. d. \textcolor{pink}{Adria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Adriatisches Meer}}. \pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Oesterreich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{St. Moritz}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sankt Moritz}}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}Lieber Arthur! Es geht uns recht gut, wir sind fast (– \label{KLL02081_AS-1v}\edtext{\textcolor{pink}{Dnieper}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dnepr}}los}{\lemma{\textnormal{\emph{Dnieperlos}}}\Cendnote{\textnormal{unklare Anspielung, eventuell in Zusammenhang mit dem Besuch \textcolor{blue}{Leo Van-Jung}s und \textcolor{blue}{Isabella Wengerowa}s stehend?}}}\label{KLL02081_AS-1h} –) zufrieden mit Luft, Wetter und
               Wohnung. \textcolor{blue}{Kaufmann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Arthur Kaufmann}} ist seit vorgestern hier, und
                  \textcolor{blue}{Leo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leo Van-Jung}} und \textcolor{blue}{Bella}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Isabella Vengerova}} sind in \textcolor{pink}{Celerina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Celerina}} (30 Gehminuten
               entfernt) sesshaft. Am 11 gehen wir fort, und landen vermutlich in \textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}, – wohin die \textcolor{blue}{Kinder}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Naëmah Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Gabriel Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Mirjam Beer-Hofmann}} gerne möchten. Führt Ihr
               Rückweg nicht {\pb}vielleicht auch über
                  \textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}} – \textcolor{pink}{Lueg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lueg am Wolfgangsee}} –
                  \textcolor{pink}{St Gilgen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{St. Gilgen}} – irgendeines? Herzliche Grüsse Ihnen
               Allen von uns.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-08-021@{2. 8. 1912}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      