\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 27. 8. 1913]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann,
               27. 8. 1913}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1913-08-271@{27. 8. 1913}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-08-271@{27. 8. 1913}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1913-08-271@{27. 8. 1913}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-08-271@{27. 8. 1913}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Maloja Palace@\textbf{Maloja Palace}, \emph{Hotel (K.HTL)}|pwk}Maloja Palace Maloja
                                          (Engadin{[}){]} 1811m, Direction \textcolor{blue}{Schlagen{[}hauf{]}f}\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Maloja@\textbf{Maloja}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Maloja (Graubünden), 27. VIII. 13\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}\textcolor{gray}{Venezia} Centro, 29. \textcolor{gray}{8}. 13\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Hrn u Frau\pend{}\pstart{}\textsc{Rich. Beerhofmann}\pend{}\pstart{}aus \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, \pend{}\pstart{}d. Z. \textcolor{pink}{\textsc{Lido}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lido}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Venedig}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Venedig}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Grd Hotel des bains}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Grand Hotel des Bains}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Maloja}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Maloja}}}}\pend
           \pstart
           {\pb}Herzlichſte Grüße. Wir ſind vom \textcolor{pink}{Engadin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Engadin}} ganz entzückt. Der angenehmen \textcolor{pink}{\textsc{Lido}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lido}} Stunden gern gedenkend\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\pstart
           \textcolor{pink}{Maloja}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Maloja}}{ }27/8 91\textcolor{gray}{3}\pend
           \pstart
           \noindent{}{[}hs. O. Schnitzler:{]} Hier ist die Welt besonders schön! Alles Herzliche,\pend
           \pstart Ihre \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1913-08-271@{27. 8. 1913}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-08-271@{27. 8. 1913}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1913-08-271@{27. 8. 1913}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-08-271@{27. 8. 1913}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      