\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 6. 1914]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler,
               27. 6. 1914}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1914-06-281@{28. 6. 1914}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Weissenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyA.ADM3}|pwk}Weissenbach am
                              \textcolor{gray}{At}tersee, 28. VI. 1\textcolor{gray}{}4\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »258« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Salzkammergut}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzkammergut}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Weissenbach am Attersee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Weißenbach am Attersee}}}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}{\pb}27./VI 14\pend
           \pstart{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Ich habe Ihnen nicht mehr Adieu sagen können.\pend
           \pstart
           Also schriftlich: Alles Gute für den So{\geminationm}er. Und uns
               Allen so herrliches Wetter wie heute!\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1914-06-281@{28. 6. 1914}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      