\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Bertha von Suttner, 10. 12. 1913]{ Arthur Schnitzler an Bertha von Suttner,
                    10. 12. 1913}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Suttner, Bertha von@\textsc{Suttner, Bertha von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-12-101@{10. 12. 1913}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Genf, United Nations Archives, BvS/27/352-1.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand beschriftet: »X14« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 10. 12. 913\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart
           Hochverehrte Frau Baronin, Freitag u. Samstag{ }\damage{s}ind wir leider verhindert. Da nun über\damage{di}es meine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} in
                    der nächsten Woche \label{K_L02162_1v}\edtext{oeffent\damage{lic}h zu singen}{\lemma{\textnormal{\emph{oeffentlich zu singen}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 16. 12. 1913}}}\label{K_L02162_1h} hat, möchten wir sehr bitten, unseren \damage{Be}such in die übernächste Woche verlegen zu dür\damage{fe}n, und werden im Lauf der nächsten anfragen, \damage{w}elcher Tag Ihnen, sehr verehrte Frau Baronin {\pb}genehm wäre.\pend
           \pstart
           Bis dahin empfehlen wir uns \textcolor{blue}{Beide}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} aufs allerbeste und bitten unserer herzlichsten Verehrung
                    versichert zu sein.\pend
           \pstart
           Ihr sehr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Suttner, Bertha von@\textsc{Suttner, Bertha von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-12-101@{10. 12. 1913}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      