\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 8. 1914]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 8. 1914}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-08-201@{20. 8. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-08-201@{20. 8. 1914}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Salzburg 2, 20. VIII. 14, 9\nobreak{}«.  
\newline{}Beer-Hofmann: mit blauem Buntstift den Erhalt und die Beantwortung
                                    markiert: »E. B.« \newline{}Zusatz: eine ursprüngliche Adressierung an eine andere Person durch
                                 Übermalung unkenntlich gemacht }\pstart{}{\pb}Hrn\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Richard Beerhofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Weißenbach}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Weißenbach am Attersee}}.}\pend{}\pstart{}\textsc{am \textcolor{pink}{Attersee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Attersee}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Ob. Oesterreich}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Oberösterreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}. \textcolor{pink}{Hohensalzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Festung Hohensalzburg}}.}}\pend
           \pstart
           {\pb}lieber Richard, ſind Sie noch in \textcolor{pink}{Weißenbach}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Weißenbach am Attersee}}? Wir ſind geſtern nach einer endloſen Fahrt in \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}} angek\damage{\textcolor{gray}{o{\geminationm}en}} und wollen morgen nach \textcolor{pink}{Iſchl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}, auf ganz
               wenige Tage, zum Zwecke des Ausruhens vor der Heimfahrt. Schreiben Sie mir bitte eine
               Zeile \textsc{\uline{post rest}}. Herzlichſt Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart
           \raggedleft{}20/8 914\pend
           \pstart
           \noindent{}{[}hs. O. Schnitzler:{]} Herzlichst Ihre\pend
           \pstart \spacefill\mbox{O.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-08-201@{20. 8. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-08-201@{20. 8. 1914}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      