\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 29. 7. 1918]{ Robert Adam an Arthur Schnitzler, 29. 7. 1918}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1918-07-291@{29. 7. 1918}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Adam}« 2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen\newline{}Ordnung: von unbekannter Hand nummeriert: »5« }\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.263, 209.}
\physDesc{Brief, maschinelle Abschrift
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 29. Juli 1918.\pend
           \pstart\center{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\pstart
           Beſten Dank für Ihre Karte!\pend
           \pstart
           Ich bin ſeit geſtern – denn der Urlaub iſt zu Ende – wieder in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} und habe heute früh den Dienſt wiederangetreten. Eine
                    Stellage und der Schreibtiſch voll unerledigter Akten laſſen mir die nächſten
                    Wochen wenig erfreulich erſcheinen; morgen iſt der erſte Verhandlungstag.\pend
           \pstart
           Den Urlaub habe ich, glaub ich, gut ausgenützt. Ich brachte von einem fünfaktigen
                        \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Yppl. Idylle in fünf Akten}} die erſten drei
                    Akte, die Hälfte des vierten und den fünften bis auf die Schlußſzene mit
                    nachhauſe: die Arbeit der letzten zehn Tage. Hoffentlich bringe ich ſie heut und
                    morgen gänzlich unter Dach; ſo lange wird wohl die {\pb}»Kraft« noch anhalten. Aber dies
                    Stück iſt keineswegs das fürchterliche \textcolor{green}{Kriegsdrama}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Robert}} geworden, das ich in \textcolor{pink}{Andorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Andorf}} vorerſt ſchreiben wollte: ich war viel zu weit weg
                    von Kriegsnot und Ärger, Hunger und Bitterkeit. Der heimkehrende Menſchenfreſſer
                    blieb liegen: vielleicht ſteht er im Winter wieder auf. Was entſtand iſt: \textcolor{green}{Yppl}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Yppl. Idylle in fünf Akten}}, eine Idylle in 5 Akten aus der Zeit vor
                    dem neuen Mittelalter – eigentlich eine Provinzkomödie, die den Mangel ſtarker
                    Handlung durch die Bezeichnung Idylle beſchönigen will. Ich habe mit großer Luſt
                    und vielem Behagen dieſe vor ſehr vielen Jahren halb-ſelbſterlebten Szenen
                    niedergeſchrieben und bin ſehr begierig, ob ſie auch Ihnen Spaß machen. Ich
                    meine noch – denn ich bin ja noch nicht fertig –, daß man der Arbeit anſieht,
                    wie eifrig ich im letzten Jahr meinen \textcolor{blue}{Molière}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Molière}}{ }ſtudiert habe.\pend
           \pstart
           {\pb}Wenn ich Sie vor Ihrer Abreiſe noch
                    ſehen könnte, wäre es mir \introOben{}eine\introOben{} außerordentliche Freude.
                    Ich habe ſelbſtverſtändlich immer Zeit.\pend
           \pstart
           Mit den besten Grüßen Ihr ſehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Robert Adam}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1918-07-291@{29. 7. 1918}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      