\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 26. 9. 1915]{ Robert Adam an Arthur Schnitzler, 26. 9. 1915}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1915-09-261@{26. 9. 1915}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.4230,11.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Adam}« 2) mit rotem Buntstift drei Unterstreichungen}\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.267, 109–110.}
\physDesc{Brief, maschinelle Abschrift, Entwurf}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, am 26. September 1915\pend
           \pstart{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\pstart
           Es hat mir außerordentlich leid getan, Sie bei meinem Beſuche nicht anzutreffen. Ich
               wollte Ihnen die für mich ſehr ſchmerzliche Mitteilung machen, daß der \textcolor{brown}{Fiſcher’ſche Verlag}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{S. Fischer Verlag}} »weder einen inneren noch einen
               äußeren Anlaß« gefunden hat, die »\textcolor{green}{Fremdenſzenen}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der Fremde}}« zu
               übernehmen, und ich benütze jetzt den erſten Moment der Ruhe, den mir Amtsgeſchäft
               und die endloſen Mühen der Überſiedlung nach \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}
               freilaſſen, Ihnen dieſe Nachricht, die Ihnen wohl ſchon direkt zugekommen ſein mag,
               zu übermitteln.\pend
           \pstart
           Daß ich Ihnen für Ihre gütige Vermittlung außerordentlich dankbar bin und daß mich
               das {\pb}Intereſſe, das Sie als Einziger meinen Arbeiten
               entgegenbrachten, innerlich ſtärkt und tröſtet, habe ich Ihnen ſchon geſagt und ich
               werde nicht müde, Ihnen meinen Dank zu wiederholen.\pend
           \pstart
           Ich bin seit einiger Zeit von \textcolor{pink}{Ziſtersdorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Zistersdorf}} nach \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} verſetzt, hier proviſoriſch dem \textcolor{brown}{Bezirksgericht Floridsdorf}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Bezirksgericht Wien Floridsdorf}} zugeteilt und verbringe meine Tage auf
               der Elektriſchen (der Weg von \textcolor{pink}{Meidling}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XII., Meidling}} nach \textcolor{pink}{Floridsdorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XXI., Floridsdorf}} iſt ſchrecklich weit!) und mit der
               Aburteilung größtenteils recht unintereſſanter Straffälle.\pend
           \pstart
           Meine unglückſelige Arbeit verſchließe ich, indem ich dieſe Enttäuſchung, wie ſo
               viele früher, geduldig trage, zu den andern nicht glücklicheren Arbeiten in die
               Schreibtiſchlade und warte auf beſſere Zeiten, um mit einer neuen Arbeit den Kampf um
               Geltung in einer Literatur wiederaufzunehmen, die von mir halt abſolut nichts wiſſen
               will. Daß ich die{\pb}ſen Kampf noch nicht aufgegeben
               habe, iſt mir einigermaßen ſelbſt rätſelhaft. –\pend
           \pstart
           Mit der Verſicherung meiner Dankbarkeit und Hochachtung Ihr ſehr ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}RAdam}\pend{}\pstart
           \noindent{}\textcolor{pink}{Wien 12/\textsubscript{1} Meidlinger
                     Hauptſtraße 58}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1915-09-261@{26. 9. 1915}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      