\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 8. 1. 1915]{ Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 8. 1. 1915}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-01-081@{8. 1. 1915}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}W{[}i{]}en 110, 15 XII {[}1915{]}\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Überprüft\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 114.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}\textsc{Georg Brandes}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{ Kopenhagen }}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kopenhagen}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}8. 1. 15\pend
           \pstart
           verehrter lieber Freund, ich danke Ihren für Ihre Karte und
                    freue mich auf Ihr \textcolor{green}{\textcolor{blue}{Goethe}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Johann Wolfgang von Goethe}}buch}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Wolfgang Goethe}}. Mit welcher
                    Ergriffenheit denk ich noch heute Ihres \textcolor{green}{\textcolor{blue}{Shakespeare}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{William Shakespeare}}}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{William Shakespeare}} – des Schlusses besonders – in dem Sie – so schien mir damals – Ihr
                    Allereigenstes – viel selbstdurchlittenes hineingeheimnist hatten!\pend
           \pstart
           – Auch ich versuche meinen Kopf aus diese düster-wirren Zeit in phantastischere
                    Lüfte emporzustecken; aber es gelingt nicht immer, uns rühren gar zu viele
                    Wirbel an; man sieht, hört zu vieles, spricht mit Heimgekehrten,
                    Hinausziehenden, – möchte irgendwie das seine thun – wärs auch nur für spätre
                    Zeiten;– aber solange die Politik noch nicht Geschichte \strikeout{ist} geworden ist, ist der Blick nicht h\damage{el}l {\pb}genug. – Von Ihren letzten
                    Artikeln ist mir nur \textcolor{green}{ein}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Tilstande i russisk Polen}}
                    erschütternder über die Juden in \textcolor{pink}{Polen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Polen}} vor
                    Augen geko{\geminationm}en. Ich wünsche Ihnen zum neuen Jahr
                    weitre Arbeitsfreudigkeit, und für Ihre Lieben alles gute – und für uns alle
                    eine bessre Zeit der Gerechtigkeit, der Einsicht, des Friedens! Wir grüßen Sie
                    von Herzen! Ihr \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-01-081@{8. 1. 1915}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      