\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 16. 11. 1916]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 16. 11. 1916}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-11-161@{16. 11. 1916}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.1/22.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\textcolor{gray}{1}8. XI. 16\nobreak{}«.  \newline{}Zusatz: Postkartenmotiv mit \textcolor{blue}{Olga} und \textcolor{blue}{Heinrich} links vor dem Haus und Schnitzler und \textcolor{blue}{Lili} auf dem Söller }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Hrn Dr. Robert Adam Pollak}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XII., Meidling}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Meidlinger Hauptstr} 56}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien, XVIII, Sternwartestr. 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}.}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}{\pb}16. 11. 916.\pend
           \pstart
           Verehrter Herr Doktor, vielen Dank für die
                        freundl\textcolor{gray}{iche} Ueberſendg der \textcolor{blue}{\textsc{Dumas}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Alexandre père Dumas}}{ }\textcolor{green}{\textsc{Mem}}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Meine Memoiren}} – geſtern erſt bega{\geminationn} ich ſie zu leſen – und
                    hoffe ſehr Sie zu ſehen u zu ſprechen, ehe ich zu Ende gelangt \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{w}}\substDazwischen{}bin\substHinten{}. Sie befinden ſich wohl wieder beſſer? Oder ganz gut? Dies und
                    aehnliches wünschend mit herzlichem Gruß Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-11-161@{16. 11. 1916}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      