\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1916]{ Robert Adam an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1916}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1916-12-091@{9. 12. 1916}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.4230,17.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Adam}« 2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.263, 182.}
\physDesc{Brief, maschinelle Abschrift
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, am 9. Dezember
                        1916.\pend
           \pstart{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\pstart
           Ich teile Ihnen – natürlich ſehr erſtaunt – mit, daß ich heute einen Brief des
                    Hr. Oberregiſſeurs \textcolor{blue}{\textsc{Steinrück}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Albert Steinrück}} erhielt: der »\textcolor{green}{Neidhard}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Neidhard}}« habe ſein
                    ehrliches Intereſſe erweckt und er bedaure es unendlich, daß er ſeiner
                    monſtröſen Form wegen nicht zu einer Aufführung geeignet ſei; er rate mir zu
                    einer Überarbeitung unter herzhaften Strichen, wodurch ein wirkſames Werk
                    zuſtande käme. Dieſes ſoll ich direkt an den Dramaturgen D\textsuperscript{r}{ }\textcolor{blue}{Gutherz}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gerhard Gutherz}}{ }ſenden und dürfte mich auf ihn be{\pb}rufen, auch darauf, daß er ſich für die Rolle
                        \uline{ſehr} intereſſiere. Den \textcolor{green}{\textsc{Alî ibn Bekkâr}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams an-Nahâr}} hielte er für »nicht hinreißend«.\pend
           \pstart
           Ich habe natürlich umgehend erwidert, daß ich mich ſofort an die Herſtellung
                    eines Bühnen-\textcolor{green}{Neidhard}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Neidhard}} machen würde, und
                    zugleich das Manuſkript des »\textcolor{green}{Fremden}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der Fremde}}«
                    beigeſchloſſen. Ich bin ſehr begierig, ob \textcolor{blue}{\textsc{Steinrück}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Albert Steinrück}} meinem Peſſimismus \label{K_L02249_1v}\edtext{\textsc{quoad}}{\lemma{\textnormal{\emph{quoad}}}\Cendnote{\textnormal{lateinisch: insofern}}}\label{K_L02249_1h}
                    Bühnenwirkſamkeit Recht geben wird oder Ihrer dem Stücke günſtigeren Anſicht
                    (die ich ihm mitteilte).\pend
           \pstart
           Nochmals herzlichen Dank, hochverehrter Herr Doktor! Jetzt heißt’s an die \textcolor{green}{Neidhard}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Neidhard}}-Arbeit gehen: ach, wenn Sie wüßten,
                    in welchem atembeengenden Wuſt von Be{\pb}tätigungen
                    und unerfüllten Pflichten ich ſtecke!\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Robert Adam}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1916-12-091@{9. 12. 1916}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      