\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 8. 1918]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler,
               13. 8. 1918}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1918-08-131@{13. 8. 1918}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}1\textcolor{gray}{3}. VIII. 18, XI\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »266« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 226.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Salzkammergut}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzkammergut}}. \textcolor{pink}{Bad Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}. \textcolor{pink}{Kais.
                        Villa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kaiservilla}}.}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Bad Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}{ }13. VIII. 18\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Der »\textcolor{blue}{\textcolor{pink}{Leopoldskron}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg-Leopoldskron}}er Schlossherr}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Max Reinhardt}}« wird
               vielleicht um diese Zeit in \textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}} sein, ich hoffe
               aber – rechtzeitig verständigt – an einem der erwähnten Tage (22.{ }23.{ }24) nach \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}} ko{\geminationm}en zu können (ohne Übernachten.) Von Herzen Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1918-08-131@{13. 8. 1918}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      