\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. {[}5. 1915{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. {[}5. 1915{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1915-05-271@{27. {[}5. 1915{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Monat und Jahreszahl ergänzt: »/5 915« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{341}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »353«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 277.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}, 27\textsuperscript{ten}{ }abends.\pend
           \pstart
           mein lieber Arthur, wir mußten damals \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} abſagen, ſo leid es uns tat, weil ich annehmen muſste, das ich den
               darauffolgenden Tag würde nach \textcolor{pink}{Polen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Polen}} abzugehen
               haben. Indeſſen hat ſich dies von Woche zu Woche hinausgeſchoben und nun erſt gehe
               ich fort, übermorgen, zunächſt nach Teſchen, weiterhin in die beſetzten
                  Gebiete.\hspace*{1.5em}Ich rechne in 2–3 Wochen {\pb}wieder zurückzuſein. Ob ich dann,
               wie beabſichtigt war, nach \textcolor{pink}{Belgien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Belgien}} zu gehen haben
               werde, oder vielleicht in irgendwelchem Auftrage zur \textcolor{pink}{italien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Italien}}iſchen Armee, wird ſich ergeben.\pend
           \pstart
           Ich grüße Sie und \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} herzlich.{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1915-05-271@{27. {[}5. 1915{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      