\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 6. 1922]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 6. 1922}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1922-06-091@{9. 6. 1922}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Muenchen@\textbf{München}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLA}|pwk}München, 10 6 22, 1–2 N\nobreak{}«.  2) mit Bleistift von unbekannter Hand die unvollständige Hausnummer
                                 in der Adressierung korrigiert zu »71«
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk: »\textsc{A}«, vermutlich für »Abzuschreiben«/»Abschrift« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »185« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 561.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hermann Bahr\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{München}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{München}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Barerſtraße 50}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Barerstraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwarteſtr. 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}9. 6. 22\pend
           \pstart{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Herzlichſten Dank für Deine mich herzlichſt erfreuende Karte! Ich hatte vor, Dir zu
               dieſem ominöſen Tag, der mir am End auch noch bevorſteht, nicht blos öffentlich,
               ſondern auch direkt zu ſagen, ein welch wichtiger Beſitz meines Lebens Dein
               Vorhandenſein iſt: ein Reichtum. Aber es ging beim beſten Willen nicht. Auszudrücken,
               was ich wirklich empfinde, war nie meine ſtarke Seite und je älter ich werde, deſto
               mehr kommt mir alles, ſo bald es ausgeſprochen wird, verlogen vor.\pend
           \pstart
           Ich denke den ganzen Sommer (außer am 11.–13. Auguſt, wo
               ich \label{K_L02388_1v}\edtext{nach \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Salzburg}}}\Cendnote{\textnormal{Zur Eröffnung der \emph{\textcolor{brown}{Salzburger Festspiele}}. Seine \textcolor{blue}{Frau} war für \textcolor{blue}{Hofmannsthal}s \emph{\textcolor{green}{Das Salzburger große
                     Welttheater}} engagiert.}}}\label{K_L02388_1h}, und am
                  27.–30. Auguſt, wo ich \label{K_L02388_2v}\edtext{nach \textcolor{pink}{Heidelberg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Heidelberg}}}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Heidelberg}}}\Cendnote{\textnormal{Er trat, etwas später, als er hier
                  andeutet, erst am 3. 9. 1922 als Redner am \emph{\textcolor{brown}{Verbandstag katholischer Akademiker}} auf.}}}\label{K_L02388_2h}{ }ſoll) hier {[}zu{]}{ }ſein und es wäre mir eine große Freude, Dich
               endlich wiederzuſehen.\pend
           \pstart
           Herzlichſt Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1922-06-091@{9. 6. 1922}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      