\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 25. 6. 1920]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 25. 6. 1920}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-06-251@{25. 6. 1920}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.2/21.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien 110, 26. VI. 20, VI\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{R} ARTHUR SCHNITZLER}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{WIEN, XVIII. STERNWARTESTRASSE 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn Ob.Ldger-Rath\pend{}\pstart{}Dr. Rob. Adam Pollak\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XII., Meidling}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Meidlinger Hptstr. 58}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 25. 6. 1920\pend
           \pstart{}Verehrter Herr Doctor,\pend\pstart
           ungern erfahre ich, dſs Sie sich so lange Zeit hindurch übel befanden, – und
                    gratuliere umſo herzlicher zu allmäliger Genesung. Vor Ihrem So{\geminationm}eraufenthalt Sie \substVorne{}\textsuperscript{wiedersehn}{\allowbreak}\substDazwischen{}noch einmal\substHinten{} zu sehen wird mich sehr freuen, – passt Ihnen etwa Mittwoch der
                        30.{ }Abend gegen ½ 7, so bin ich sicher zu Hause.\pend
           \pstart
           Herzlichst grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebner \spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-06-251@{25. 6. 1920}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      