\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 28. 10. 1920]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 28. 10. 1920}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-10-281@{28. 10. 1920}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.2/23.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Umschlag
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Korrektur und
                                        Unterschrift)\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}Wien 72, 28. X. 20, 6\nobreak{}«.  }\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.1621.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Umschlag, maschineller Durchschlag
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Beschriftung »\strikeout{Pollak Adam}{ }Adam«)}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Dr. ARTHUR SCHNITZLER}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Wien XVIII.}}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{\textit{STERNWARTESTRASSE 71}}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Oberlandesgerichtsrat\pend{}\pstart{}Dr. Robert Adam \so{Pollak},\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XII., Meidling}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstr. 52}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. ARTHUR SCHNITZLER}}\hfill 28. 10. 1920.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{WIEN, XVIII. STERNWARTESTRASSE 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\pstart
           Innerhalb der \textcolor{brown}{dramatischen Autorengenossenschaft}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Deutschösterreichischer Autorenverband}}
                    soll \strikeout{es} statutengemäss ein Schiedsgericht ins
                    Leben gerufen werden, ungefähr nach den Prinzipien, wie sie in den beiliegenden
                    Statuten des Bühnenschiedsgerichtes ausgesprochen sind. Als Obmann dieses
                    Schiedsgerichtes soll ein Berufsrichter fungieren und ich habe mir erlaubt in
                    der \label{K_L02356_1v}\edtext{Vorstandssitzung}{\lemma{\textnormal{\emph{Vorstandssitzung}}}\Cendnote{\textnormal{am 25. 10. 1920}}}\label{K_L02356_1h},
                    wo diese Angelegenheit zur Sprache kam, Sie, lieber Herr Doktor, als denjenigen
                    zu nennen, der mir für ein solches Amt schon dadurch höchst geeignet erschiene,
                    weil in Ihnen eben Eigenschaften eines dramatischen Autors und eines Richters
                    sich vereinen. Man hat mich ersucht unverbindlich bei Ihnen anzufragen, ob Sie
                    geneigt wären ein solches Amt eventuell zu übernehmen. Ist es gewissermassen
                    auch ein Ehrenamt, so soll es keineswegs ein unbesoldetes sein; nach ungefährer
                    Berechnung dürften im Jahre 10–20 Fälle zur schiedsrichterlichen Verhandlung
                    kommen und es wird auch daran gedacht, eventuell nicht einen, sondern zwei
                    Vorsitzende zu ernennen, so dass sich also die Arbeit verteilen würde. Bitte
                    schreiben Sie mir recht bald, wie Sie sich prinzipiell zu dieser Angelegenheit
                    verhalten.\pend
           \pstart
           Mit herzlichem Gruss{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Herrn Oberlandsgerichtsrat{\\}Dr. Robert
                        Adam Pollak,{\\}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-10-281@{28. 10. 1920}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      