\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1920]{ Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1920}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1920-07-021@{2. 7. 1920}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Rodaun, 2 VII 20, 2\textcolor{gray}{–7}N\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von \textcolor{blue}{Frieda Pollak} (?) mit dem Buchstaben »A« (Abgeschrieben/Abschrift) gekennzeichnet 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{259}«3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »366«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 293.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}{ }2 VII 20.\pend
           \pstart{}mein lieber Arthur, \pend\pstart
           ich hörte daſs Sie fort waren, höre nun, daſs Sie wieder da ſind.\pend
           \pstart
           \textcolor{blue}{Gerty}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gertrude von Hofmannsthal}} geht am 7\textsuperscript{ten} mit den \textcolor{blue}{Kindern}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Christiane von Hofmannsthal}{\newline}→\textcolor{blue}{Raimund von Hofmannsthal}{\newline}→\textcolor{blue}{Franz von Hofmannsthal}} nach \textcolor{pink}{Auſſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Aussee}}, ich bleibe noch den
               ganzen Juli da mit {\pb}meiner Arbeit, bringe aber nichts vor mich (vorläufig) ſondern leide bei Tag u.
               Nacht unter dieſem abſurden Wetter, das es ſeit 3 Wochen verübt.\pend
           \pstart
           Ich möchte vom 8\textsuperscript{ten} ab jeden beliebigen Tag (außer Sonntag) vormittags zeitlich zu Ihnen ko{\geminationm}en (wäre etwa 10\textsuperscript{h} dort) Sie zu einem Spaziergang abholen, etwa dann mit Euch eſſen, wenn das
               geht, oder auch nach dem Spaziergang in die Stadt fahren. Bitte telegrafiren Sie mir
                  \label{T_L02345_1v}\edtext{welchen Tag,
               ab 8\textsuperscript{ten}, Sie wählen.}{\lemma{\textnormal{\emph{welchen … wählen.}}}\Cendnote{\textnormal{weiter quer am linken Rand}}}\label{T_L02345_1h}\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1920-07-021@{2. 7. 1920}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      