\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 10. 1918]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 10. 1918}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1918-10-051@{5. 10. 1918}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.2/13.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}Wien, 5. X. 18, 8\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestr 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn Dr. Robert Adam Pollak\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XII., Meidling}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstr 58}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}5. X. 18\pend
           \pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\pstart
           haben Sie Montag{ }Abend gegen 7 Zeit so wird es mich sehr freuen Sie bei mir zu
                    sehen. Bitte noch keins der \textcolor{green}{Bücher}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Geistesstörung und Verbrechen im Kindesalter}{\newline}→\textcolor{green}{Minderjährige Verbrecher. (Versuch einer strafgerichtlichen Psychologie) mit Original-Gutachten von Berenini – Brusa – Colajanni – Negri – Nordau – Pierantoni}} mitzubringen; – ich komm jetzt nicht dazu es
                    zu lesen.\pend
           \pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr ergeb\textcolor{gray}{ner}\spacefill\mbox{ArtSch}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1918-10-051@{5. 10. 1918}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      