\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 9. 1919]{ Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 9. 1919}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1919-09-191@{19. 9. 1919}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von \textcolor{blue}{Frieda Pollak} (?) mit dem Buchstaben »A« (Abgeschrieben/Abschrift) gekennzeichnet 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{355}«3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »382«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 284.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           {\pb}\textcolor{pink}{Bad Auſſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Aussee}}, den 19. IX 19.\pend
           \pstart{}mein lieber Arthur\pend\pstart
           ſehr oft in dieſem Sommer ſind meine Gedanken zu Ihnen gegangen. In \textcolor{pink}{Ferleiten}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ferleiten}} im Juli, wenn ich herumging in dem
               ſtillen engen Thal das mir die Jahre meiner frühen Jugend ſo nahe bringt, fielen Sie
               mir ein als einer von denen, die ſchon damals meine Freunde waren und an die ich auf
               einem Holztisch in dem kleinen Tannenwald hinterm Gaſthaus – und der Holztiſch ſteht
               noch immer da – Briefe ſchrieb. Das ist ſiebenundzwanzig Jahre her, wie ſchwer
               faſslich! – Dann war ich dreimal in dieſem Sommer in \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}} u. nie bin ich durch den \textcolor{pink}{Mirabell-garten}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mirabell}} gegangen, nie nach \textcolor{pink}{Hellbrunn}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hellbrunn}}
               oder \textcolor{pink}{Leopoldskron}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg-Leopoldskron}}, ohne ſo herzlich an Sie zu
               denken.\pend
           \pstart
           Das letzte Mal, daſs ich Sie geſehen habe, das war bei der \label{K_L02326_1v}\edtext{Generalprobe}{\lemma{\textnormal{\emph{Generalprobe}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 27. 2. 1919}}}\label{K_L02326_1h} der Oper »\textcolor{green}{\textsc{Palestrina}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Palestrina. Musikalische Legende in drei Akten}}« – da waren Sie ſo schwer bedrückt von dem was in der Welt vorging und ſich
               anzukündigen ſchien, ſo bemüht u. bekümmert ſah Ihr vertrautes inhaltsvolles Geſicht
               aus – ich wurde dann bald krank, da ſah ich ſehr oft Ihr Geſicht ſo vor mir. Meine
               Krankheit war tiefergehend als ſie im erſten Augenblick ſchien, vom erſten
                  April bis in den Juli hinein war ich ein kranker, veränderter
               Menſch – erſt in \textcolor{pink}{Ferleiten}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ferleiten}}, ganz ganz einſam, hab
               ich mich zu mir ſelber {\pb}zurückgefunden, und nach jedem ſolchen Zurückfinden iſt man ja vielleicht ein
               ſtärkerer Menſch als je zuvor, man iſt halt um eine Windung der Schraube höher geko{\geminationm}en. –\hspace*{1.5em}So muſs ich mich
               glücklich nennen ſeit Ende Juli, es iſt eine Productivität über mich
                  geko{\geminationm}en wie ich ſie viele Jahre – es waren halt zu
               ſchwere Jahre – nicht gekannt habe, es ſind Arbeiten fertig geworden, andere in mir
               aufgewacht, noch andere ſtark vorwärts geko{\geminationm}en – ich
               glaube es iſt einiges darunter, dem Sie Ihren Beifall geben werden, der mir immer ſo
               warm u. vertraut und von Grund aus woltuend iſt.\pend
           \pstart
           So ſtark iſt dieſes Zuſtrömen von Einfällen und ſo ſicher endlich einmal – Sie kennen
               meine bizarre ſchwierige Natur – die rhytmiſche Wiederkehr productiver Stunden, daſs
               ich \textcolor{blue}{Strauss}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Strauss}} u. \textcolor{blue}{Schalk}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Franz Schalk}} gebeten habe, mich bei den Proben der »\textcolor{green}{Frau ohne Schatten}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Frau ohne Schatten. Erzählung}}« zu entſchuldigen – ich bin ja dort ohnedies nur das
               fünfte Rad am Wagen – ſo komme ich erſt knapp vor der \label{K_L02326_2v}\edtext{\textcolor{green}{Première}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Die Frau ohne Schatten. Erzählung}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{Die Uraufführung fand am
                     10. 10. 1919 in der \textcolor{pink}{Wiener Oper}
                  statt. \textcolor{blue}{Schnitzler} nahm zwei Tage zuvor an der
                  Generalprobe teil.}}}\label{K_L02326_2h}, dann hoffe ich Sie recht bald zu ſehen. – Wie ſchön
               wenn man nur ſich wieder ein \uline{biſſerl} öfter ſähe! \pend
           \pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1919-09-191@{19. 9. 1919}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      