\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Georg Engländer, 10. 1. 1919]{ Arthur Schnitzler an Georg Engländer, 10. 1. 1919}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Englaender, Georg@\textsc{Engländer, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1919-01-101@{10. 1. 1919}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, 228/B8/1-3 LIT MAG.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 10. 1. 1919\pend
           \pstart{}verehrter Herr Engländer,\pend\pstart
           zu dem schweren Verlust, den die Welt durch das Hinscheiden \textcolor{blue}{Peter Altenbergs}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Peter Altenberg}} erlitten, bitte ich vor allem Sie als
                    Bruder den Ausdruck meines innigsten Beileids entgegenzunehmen. Es hat sich,
                    besonders in den spätern Jahren, freilich recht selten gefügt, daß ich ihn
                    gesehen oder gesprochen hatte; – was sein kostbares, wundervolles Werk mir – vom
                    ersten \textcolor{green}{Buch}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Wie ich es sehe}} an bis zum \textcolor{green}{letzten}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Vita ipsa}}, und in immer
                    steigendem Maße bedeutet hat – und immer bedeuten wird, das – ich weiß es – hat
                    er immer gefühlt. Jedem dieser Bücher hab ich mich entgegengefreut, jedes hat
                    mich – über alles aesthetische Gefallen hinaus, manchmal ganz unabhängig
                    davon, – im Innersten beglückt. Sein Leben ist dahin – die »\textcolor{green}{Märchen seines Lebens}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Märchen des Lebens}}« (er hätte ja
                    jedes Buch so nennen dürfen) werden uns weiter begleiten, – und unsere Söhne und
                    Enkel und Urenkel wie uns – unvergänglich wie es eben die Märchen eines solchen
                    Dichterlebens sind – wahrer als deren Wahrheiten und Legenden! –\pend
           \pstart
           In herzlichster Antheilnahme drücke ich Ihnen, verehrter Herr, die Hand als
                    Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Englaender, Georg@\textsc{Engländer, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1919-01-101@{10. 1. 1919}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      