\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, {[}11. 5. 1923{]}]{ Georg Brandes an Arthur Schnitzler, {[}11. 5. 1923{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1923-05-111@{{[}11. 5. 1923{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: datiert: »Mai 923« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand in der rechten oberen Ecke notiert: »\uline{erg.}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »53«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 138.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Allégade 31}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Allégade}}{\\}\textcolor{pink}{\textcolor{blue}{Dr. Meisens}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Valdemar Meisen}} Klinik}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meisen’s Klinik}}{\\}Freitag\pend
           \pstart{}Lieber Schnitzler\pend\pstart
           Wegen eines Unwohlseins bin ich seit ein Paar Wochen auf einer \textcolor{pink}{Klinik}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Meisen’s Klinik}}. Es ist mir ein wahrer Trauer, Sie
                    nicht in diesen Tagen bei mir empfangen zu können; \uline{muss}
               Sie aber sehen.\pend
           \pstart
           Bitte suchen Sie mich morgen Sonnabend etwa um 2 und
                    bleiben Sie ruhig bis gegen 5. Ihre \label{K_L02398_1v}\edtext{Vorlesung}{\lemma{\textnormal{\emph{Vorlesung}}}\Cendnote{\textnormal{am
                            12. 5. 1923}}}\label{K_L02398_1h} findet ja erst
                        Abends ſtatt.\pend
           \pstart
           Mit tausend Grüssen{\\[\baselineskip]}Ihr Freund{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1923-05-111@{{[}11. 5. 1923{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      