\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 20. 11. 1920]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 20. 11. 1920}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-11-201@{20. 11. 1920}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.2/24.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Umschlag
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Unterschrift)\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}9/3 \textcolor{gray}{Wien}, \textcolor{gray}{2}0. 11. {[}20{]}\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Dr ARTHUR SCHNITZLER}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{\textcolor{pink}{WIEN XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{\textcolor{pink}{STERNWARTESTRASSE 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Oberlandesgerichtsrat\pend{}\pstart{}Dr. Robert Adam \so{Pollak},\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XII., Meidling}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße 58}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Dr. ARTHUR SCHNITZLER}}}\hfill 20. 11. 1920.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textit{\textcolor{pink}{WIEN XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textit{\textcolor{pink}{STERNWARTESTRASSE 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}}\pend
           \pstart{}Sehr verehrter Herr Oberlandesgerichtsrat.\pend\pstart
           Ihr freundliches Schreiben habe ich bei unserer letzten \textcolor{brown}{Vorstandssitzung}{}\ledrightnote{→\textcolor{brown}{Deutschösterreichischer Autorenverband}} mitgeteilt, es wurde
                    mit lebhaftem Bedauern zur Kenntnis genommen und man bittet mich Ihnen den
                    herzlichsten Dank für Ihre Bemühung und für Ihre liebenswürdige Absicht
                    auszusprechen.\pend
           \pstart
           Ich füge noch meinen persönlichen Dank hinzu und hoffe sehr Sie bald
                    wiederzusehen.\pend
           \pstart
           Mit verbindlichem Gruss{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-11-201@{20. 11. 1920}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      