\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo, Gerty und Christiane von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 5. 1924]{ Hugo, Gerty und Christiane von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler,
               8. 5. 1924}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Christiane von@\emph{von Christiane von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Christiane von Hofmannsthal: schwarze Tinte\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Palermo@\textbf{Palermo}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Palermo Porto, 8. 5. 24, 17\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand die Jahreszahl ergänzt: »\strikeout{23.} 1924« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{390}«3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{370}«4) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »374«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 299.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{PALERMO}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palermo}} – Panorama colla \textcolor{pink}{Cattedral}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Maria Santissima Assunta}}e e \textcolor{pink}{Monte Pellegrino}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monte Pellegrino}}}}\pend
           \pstart
           \centering{}{\pb}8 V\pend
           \pstart
           Einen Gruss zur Eri{\geminationn}erung an Ihre \textcolor{pink}{Mittelmeer}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mittelmeer}}fahrt auf der Sie mich in \label{K_L02412_1v}\edtext{\textcolor{pink}{Ragusa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dubrovnik}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ragusa}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 14. 3. 1905}}}\label{K_L02412_1h} besuchten! \pend
           \pstart
           Ihr \spacefill\mbox{Hugo}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Hofmannsthal:{]} Christiane}{\\[\baselineskip]}{[}hs. G. Hofmannsthal:{]} Herzlichst \spacefill\mbox{Gerty}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Christiane von@\emph{von Christiane von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      