\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Felix Braun, {[}nach dem 15. 3. 1926?{]}]{ Arthur Schnitzler an Felix Braun, {[}nach dem 15. 3. 1926?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Braun, Felix@\textsc{Braun, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1926-03-1599@{{[}nach dem 15. 3. 1926?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, H.I.N.-198.048.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L02469-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L02469-1h}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn \textsc{Felix Braun}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien} XIX}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XIX., Döbling}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Sieveringer Straße} 93}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sieveringer Straße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}{[}\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}{]}\pend
           \pstart
           {\pb}Schönen Dank für ihren lieben Brief,
                    u Glückwunſch zum \label{K_L02469_1v}\edtext{\textcolor{pink}{Stuttgart}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Stuttgart}}er Erfolg}{\lemma{\textnormal{\emph{Stuttgarter Erfolg}}}\Cendnote{\textnormal{Offensichtlich eine Verwechslung mit \textcolor{pink}{Karlsruhe}, wovon \textcolor{blue}{Braun} sprach und wo am 27. 3. 1926 die Uraufführung
                        von \emph{\textcolor{green}{Tantalos}} stattfindet. Die Karte ist
                        undatiert, der Stempel nicht verlässlich lesbar. Der Zeitraum
                            1925–1926 lässt sich durch das
                        Briefmarkenporto »8 Groschen« eingrenzen. Obzwar der Verlust
                        von Korrespondenzstücken nicht ausgeschlossen werden kann, spricht \textcolor{blue}{Braun} nur in Ausnahmefällen in Briefen
                        von sich selbst.}}}\label{K_L02469_1h}. Ihr ergebner\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Braun, Felix@\textsc{Braun, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1926-03-1599@{{[}nach dem 15. 3. 1926?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      