\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 3. 1925]{ Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 3. 1925}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-03-111@{11. 3. 1925}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Marrakesh@\textbf{Marrakesh}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyP.PPLA}|pwk}Marrakesh, 11-3 25\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{385}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »387«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 301.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX. Sternwartestrasse 1.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Autriche}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Marchands de poteries au
                        \textcolor{pink}{Maroc}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Marokko}}}}\pend
           \pstart
           {\pb}\label{K_L02439_1v}\edtext{12 III 25}{\lemma{\textnormal{\emph{12 III 25}}}\Cendnote{\textnormal{Der Stempel verweist eindeutig
                        auf den 11. 3. 1925.}}}\label{K_L02439_1h}.\pend
           \pstart
           lieber Arthur, mitten aus \textcolor{green}{1001
                  Nacht}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Tausendundeine Nacht}} heraus, einer unberührten noch in nichts \textcolor{pink}{europä}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Europa}}isierten Orientwelt, viele Grüße! \pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}. \pend{}\pstart
           \noindent{}\textcolor{pink}{Marrakesch, Südmarocco}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Marrakesh}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-03-111@{11. 3. 1925}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      