\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Gertrud Rung an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1925]{ Gertrud Rung an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1925}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRung, Gertrud@\emph{von Gertrud Rung}!1925-12-302@{30. 12. 1925}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Københaven, 925\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\textcolor{gray}{Wien} 65, 2. I. 26, \textcolor{gray}{V}III\nobreak{}«. 3) mit blauem Buntstift von unbekannter Hand die
                                    Bezirksangabe der Adresse zu »XVIII«
                                    richtiggestellt
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift beschriftet: »\textsc{Brandes}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                        »64« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 151.} }\pstart{}{\pb}Herrn
                        Schriftsteller\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien VIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{VIII., Josefstadt}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Oesterreich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{København.
                            Marmorbroen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Marmorbroen}}.}}\pend
           \pstart
           {\pb}30–12–25\pend
           \pstart{}Hochverehrter Herr Doktor Schnitzler\pend\pstart
           In dankbarer Erinnerung schöner Stunden in Ihrem gastfreundlichen Hause sende ich
                    Ihnen die herzlichsten Glückwünsche für das neue Jahr.\pend
           \pstart
           Ihre ergebene{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Gertrud Rung}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRung, Gertrud@\emph{von Gertrud Rung}!1925-12-302@{30. 12. 1925}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      