\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 31. 10. 1924]{ Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 31. 10. 1924}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1924-10-311@{31. 10. 1924}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Bad Aussee, 1. XI. 24, 4\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Hugo}« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{263}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »375«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 299.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Bad Aussee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Aussee}}{ }31 X.\pend
           \pstart
           mein lieber Arthur, diese ausserordentliche \textcolor{green}{Erzählung}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Fräulein Else}}, eine feststehende u. anerka{\geminationn}te Meisterschaft wirklich noch übertreffend, der Erfolg
               Ihres neuen \textcolor{green}{Stückes}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Komödie der Verführung. In drei Akten}}, das
               gleichzeitige Aufleben so vieler älterer; alles dies erfüllt mich mit herzlicher
               Freude. Nur dies wollte ich sagen u. Sie vielmals grüßen. – Ich habe eine grössere
               dramatische \textcolor{green}{Arbeit}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Turm. Ein Trauerspiel}} abgeschlossen
               u. eine \textcolor{green}{neue}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Timon der Redner}} bego{\geminationn}en.\pend
           \pstart
           I{\geminationm}er Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1924-10-311@{31. 10. 1924}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      