\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hugo Hofmannsthal, 23. 12. 1924]{ Arthur Schnitzler an Hugo Hofmannsthal, 23. 12. 1924}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1924-12-231@{23. 12. 1924}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, Hs-30885,152.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\textcolor{gray}{Wien}, 23 XII 24, 20\nobreak{}«.  }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 300.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L02424-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L02424-1h}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn Dr.\pend{}\pstart{}Hugo v. Hofma{\geminationn}sthal\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Badgasse}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Badgasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }23. 12. 24\pend
           \pstart
           mein lieber Hugo, wollen Sie am \label{K_L02424_1v}\edtext{31.,
                  Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{31.,
                  Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 31. 12. 1924}}}\label{K_L02424_1h}, letztem Tag d\damage{es} Monats u Jahres bei mir zu Mittag essen, und vorher, je nach Laune u
               Wetter, im freien oder geschlossenen Raume »plaudern«, \substVorne{}\textsuperscript{– }\substDazwischen{}(\substHinten{}da ich doch beka{\geminationn}tlich ein solcher bin –?) Ich
               würd {\pb}Sie circa ½ 12 erwarten. Schreiben Sie
               mir eine Zeile, ob ja. Herzlichst wie allezeit der Ihre\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1924-12-231@{23. 12. 1924}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      