\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1925]{ Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1925}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1925-12-301@{30. 12. 1925}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »61« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 150–151.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Kopenhagen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kopenhagen}}{ }30 Dec 25\pend
           \pstart{}Mein liebster Freund\pend\pstart
           Das Jahr ist zu Ende, und ich habe Ihnen unendliches zu danken, dass es in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} für mich einigermassen gut ablief. Sie als
                    Artzt wissen, dass uralte Menschen meistens beschwerlich sind. Sie haben es mich
                    nicht fühlen lassen, aber Ihr Haus in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} ist
                    mir ein Heim gewesen. Sie haben wol in 35 Jahren unsere Freundschaft
                    ununterbrochen bewahrt, \uline{obschon Sie immer mehr
                        leisteten, als ich im Stande war}. Ihre Gastfreundschaft Frau \textcolor{blue}{Rung}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gertrud Rung}} und mir {\pb}gegenüber wird mir
                    unvergesslich sein, was freilich ein bischen lächerlich klingt, da die 84
                    jährigen sich gewöhnlich nicht lange einer Erinnerung erfreuen können.\pend
           \pstart
           N’importe! So lange wir das Tageslicht sehen, tut es nicht viel, ob wir uns
                    schneller oder langsamer bewegen. – Ich habe Ihnen noch nicht für die feine
                    Erzählung \textcolor{green}{\uline{Die Frau des Richters}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Frau des Richters. Novelle}} gedankt, nicht, dass ich Sie weniger schätze, aber ich hatte sie schon
                    irgendwo gelesen, bevor sie in Buchform erschien. Mit Freude las ich, dass Sie
                        \uline{Teatererfolge} haben. Arm, wie wir alle sind,
                    ist das von Nutzen. Aus vollem Herzen\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1925-12-301@{30. 12. 1925}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      