\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Olga und Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 12. 1911]{ Olga und Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 12. 1911}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-12-011@{1. 12. 1911}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1911-12-011@{1. 12. 1911}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Visitenkarte
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Herr D\textsuperscript{r}{ }am \label{K_mmL02252-1v}\edtext{Sonntag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 3. 12. 1911}}}\label{K_mmL02252-1h}{ }Abend kommt D\textsuperscript{r}{ }\textcolor{blue}{Kaufmann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Arthur Kaufmann}} zu uns – \label{K_L02552-1v}\edtext{wir}{\lemma{\textnormal{\emph{wir}}}\Cendnote{\textnormal{Das schließt
                     \textcolor{blue}{Arthur Schnitzler} als Absender mit ein,
                  wenngleich sich keine handschriftlichen Vermerke von ihm auf der Visitenkarte
                  finden.}}}\label{K_L02552-1h} würden uns sehr freuen, wenn Sie \textcolor{blue}{Beide}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}} auch herüber kämen. Es gibt kaltes Nachtmal.\pend
           \pstart Mit herzl. Grüssen\pend{}\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Arthur und Olga \strikeout{Schnitzler}}}\pend
           \pstart
           1. Dec. 1911.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-12-011@{1. 12. 1911}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1911-12-011@{1. 12. 1911}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      