\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 7. 6. 1929]{ Robert Adam an Arthur Schnitzler, 7. 6. 1929}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1929-06-071@{7. 6. 1929}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit rotem Buntstift beschriftet: »\textsc{Adam}« und  »\textcolor{pink}{MdlHptstr 58}« 2) mit rotem Buntstift vereinzelte Unterstreichungen\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »21« }\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.269, 32–33.}
\physDesc{handschriftliche Abschrift
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, Gabelsberger Kurzschrift}\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.269, 32–33.}
\physDesc{maschinelle Abschrift
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, am 7. Juni 1929\pend
           \pstart{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\pstart
           Frl. \textcolor{blue}{Frieda Pollak}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Frieda Pollak}} hat mir mitgeteilt, daß Sie
               die große Güte hatten, meine jüngſte Arbeit zu leſen und ſich für ihr Schickſal zu
               intereſſieren. Ich danke Ihnen, wie ſchon ſo oft, auf’s herzlichſte. Mit »\textcolor{green}{Margot und das Jugendgericht}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Margot und das Jugendgericht}}« meine ich freilich
               nichts Schwerwiegendes und Hervorragendes geſchaffen zu haben, aber die frohe
               Befriedigung, die ich, trotz Alltags-Sorgen und -ärger, beim Schreiben {\pb}empfand, beſonders das eigene Vergnügen an
                  \textcolor{green}{Margots}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Margot und das Jugendgericht}} Erlebniſſen mit dem
               Heilpädagogen und in der Kaffeehausecke, gaben mir doch das ſichere Gefühl, daß die
               Geſchichte meiner Heldin auch andern etwas Sympathie, deren ſie ſie so dringend
               bedarf, abgewinnen könne. Wenn es mir gelänge, mit dieſem leichten Stück endlich
               einmal den ſo oft geſuchten Eingang zur Bühne zu finden, wäre es natürlich für mich
               von allergrößter Bedeutung. Nur haben mir die ſtäten Enttäuſchungen früherer Jahre
               das Hoffen gründlichſt abgewöhnt.\pend
           \pstart
           {\pb}Dürfte ich, hochverehrter Herr Doktor,
               nach langer Zeit wieder einmal perſönlich bei Ihnen vorſprechen? Jede Zeit wäre mir
               recht, und Frl. \textcolor{blue}{Pollak}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Frieda Pollak}}, mit deren \textcolor{blue}{Bruder}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Karl Pollak}} ich in ſtetem Kontakt
               bin, würde es gewiß übernehmen, mir die Ihnen genehme Stunde mitzuteilen.\pend
           \pstart
           Mit ergebenſtem Gruß Ihr{\\[\baselineskip]}dankbarer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}RAdam}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1929-06-071@{7. 6. 1929}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      