\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 1. 1930]{ Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 1. 1930}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1930-01-021@{2. 1. 1930}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Heidelberg@\textbf{Heidelberg}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Heidelberg, \textcolor{gray}{3. 1.} 30, 11–12V\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift beschriftet »\textsc{H\textcolor{gray}{ofm}}« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}{[}\textcolor{pink}{Heidelberg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Heidelberg}}{]}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Heidelberg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Heidelberg}} d. 2/I 30\pend
           \pstart
           Lieber Arthur, ich konnte leider \label{K_L02529_1v}\edtext{neulich}{\lemma{\textnormal{\emph{neulich}}}\Cendnote{\textnormal{Offensichtlich war sie bei der
                        Uraufführung von \emph{\textcolor{green}{Im Spiel der Sommerlüfte}}
                        am 21. 12. 1929.}}}\label{K_L02529_1h} nicht mehr sagen \uline{wie}{ }\uline{sehr} mich das \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen}} inter\textcolor{gray}{essiert} hat, wie ausgezeichnet die
                    Darstellung war! Danke Ihnen sehr!\pend
           \pstart
           Alles Liebe von uns allen und herzl. Grüsse{\\[\baselineskip]}Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Gerty}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1930-01-021@{2. 1. 1930}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      