\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Auguste Hauschner an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1909]{ Auguste Hauschner an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauschner, Auguste@\emph{von Auguste Hauschner}!1909-01-161@{16. 1. 1909}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS1985.1.3363.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift Vermerk »\textsc{Hauschner}« 2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}} d. 16. 1. 09\pend
           \pstart
           Sehr geehrter Herr Doctor – die »\textcolor{brown}{Hilfe}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Hilfe. Zeitschrift für Politik, Wirtschaft und geistige Bewegung}}« hat meinen \textcolor{green}{Beitrag}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie}} lange nicht gebracht, weil sie eigentlich so umfangreiche
               Buchbesprechungen sonst nicht annimmt. Sie wünschten meine \textcolor{green}{Arbeit}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Weg ins Freie}} zu lesen, \label{K_L02587-1v}\edtext{ich schicke sie daher}{\lemma{\textnormal{\emph{ich schicke sie daher}}}\Cendnote{\textnormal{Das 3. Heft des Jahres 1909, in dem die
                     \emph{\textcolor{green}{Rezension}} abgedruckt ist, ist mit 17. 1. 1909
                  datiert.}}}\label{K_L02587-1h}, obgleich, wie ich nun im Druck »sehe«, \strikeout{dass} mir der Schluss misslungen ist. Was mir das innerste Wesen Ihrer
               bedeutendsten Gestalten zu sein scheint, {\pb}der Trieb zur
               Vereinsamung und die Fremdheit zum Menschthum, habe ich, durch ein Paar untreffende
               Ausdrücke, zu schwer an ein einzelnes, im Grunde leichtlebiges, Individuum gehängt.
               Trotzdem werden Sie vielleicht meine innere Bewegtheit aus meinen Worten lesen
               können.\pend
           \pstart
           Mit besondrer Hochschätzung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Auguste Hauschner}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauschner, Auguste@\emph{von Auguste Hauschner}!1909-01-161@{16. 1. 1909}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      