\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 18. 12. 1891]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 18. 12. 1891}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1891-12-182@{18. 12. 1891}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3162.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift auf der dritten und vierten Seite je eine
                                 seitliche Markierung }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}, 18. December 1891.\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Arthur!\pend\pstart
           Unſer alter Streit! Aber ich fürchte, Deine Kunſt läuft in einen Irrweg hinein, wenn
               Du Dich immer wieder von dieſen Ideen leiten läßt. Darum noch raſch drei Worte. Es
               gibt keine Kunſt, meine ich, die ſo \strikeout{f\textcolor{gray}{a}} den Maſſen angehört als die dramatiſche. Es iſt ſogar das Weſen dieſer Kunſt
               und ihre eigentliche Aufgabe: Alles in den Maſſen ſichtbaren und fühlbaren
               Proportionen auszudrücken. Der Dramatiker bearbeitet nicht ſeinen Stoff, ſondern das
               Publicum. Das Publicum iſt das Rohmaterial des Bühnendichters. Und die Kunſt, ein
               Stück zu ſchreiben, iſt eigentlich die Kunſt, ſich ein Publicum \textsc{resp.} ſich \uline{das} Publicum {\pb}zu dem ſeinen zu machen. Wer alſo bei ſeinen
               dramatiſchen Arbeiten von der Maſſe abſtrahiren will, gleicht dem Maler, der ſeine
               Bilder in die Luft malt. Es gibt kein Theater für Fünf, es gibt nur \uline{ein} Theater für \uline{Alle}.
               Stücke für fünf Leute ſchreiben iſt keine Kunſt mehr, ſondern ein Sport. Andrerſeits
               iſt es weit gefehlt, daß alle Stücke »\textcolor{green}{Hochzeiten von
                     \textsc{Valeni}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Hochzeit von Valeni}}« ſein müßten. Man ſoll nicht \uline{theatraliſch} ſein,
               ſondern nur dramatiſch. Intim, fein, ſenſitiv, meinetwegen, aber \uuline{dramatiſch}. Und der letzte Act des »\textcolor{green}{Märchen}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}}s« iſt nicht dramatiſch. Daß du aber ein Dramatiker biſt, {\pb}das beweiſt der erſte Act. Alſo keine künſtlichen
               Syntheſen einer neuen Kunſt, bitte! Die Erfindung der neuen Kunſt iſt nur ein
               Auskunftsmittel, um den Schwierigkeiten der alten auszuweichen. Darum ſollſt Du
               ſchreiben – Du kannſt es, ich gebe Dir mein Ehrenwort – aber keine Stücke für Zimmer
               mit rother Ampel-Beleuchtung und heruntergelaſſenen Jalouſien{\dotsfive}\pend
           \pstart
           \textsc{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}}? Wieſo \label{K_L02676-5v}\edtext{kommt der zu Euch}{\lemma{\textnormal{\emph{kommt der zu Euch}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Bahr}
                  lebte seit 28. 11. 1891 wieder in \textcolor{pink}{Wien} und frequentierte auch private Treffen mit \textcolor{blue}{Schnitzler}, \textcolor{blue}{Beer-Hofmann} und \textcolor{blue}{Hofmannsthal}.}}}\label{K_L02676-5h}?{\dots}\pend
           \pstart
           \textsc{\textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}} thut mir ſehr weh, weil er mir nicht ſchreibt{\dotsfive}\pend
           \pstart
           Ich? Verlange nichts zu hören! Troſtlos! Der Käfig, der bisher in \textcolor{pink}{Brüſſel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Brüssel}} ſtand, iſt nun nach \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}} übertragen; und die Gefangenſchaft wird nur {\pb}umſo bitterer dadurch, daß \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}} vor den Gitterſtäben zu ſehen iſt. Talentlos, muthlos,
               gewiſſenlos! Langſchläferiſch und zeitvergeuderiſch! Am 1. Januar ſoll ich meinen Dienſt beginnen u. weiß nicht \uline{das} davon! Sechs Monate höchftens wird’s dauern; dann
               ſchicken ſie mich fort. Faul, faul bin ich. Ich hab’s jetzt heraus: wir nennen uns
               andere, um einen Vorwand zu haben, charakterlos zu ſein{\dotsfour}\pend
           \pstart
           Mit Empfehlungen kannſt Du mir unendllich nützen. Ich bin faſt ganz im Stich gelaſſen
               worden u. brauche Beziehungen wie das Brot. Schaff’ mir, bitte, was Du mir ſchaffen
               kannſt. Auch wenn die andern Freunde mir ein wenig helfen wollten, wäre ich ſehr
               dankbar. Oder gar Dein Herr \textcolor{blue}{Porges}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Porges}}! Grüße Dich Gott, mein lieber Alter!\pend
           \pstart Dein \spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend{}\pstart
           \noindent{}\label{T_L02676-1v}\edtext{\textsc{\textcolor{blue}{Hildegarde}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Hilda von Mitis}}} haſt Du nie \label{K_L02676-1v}\edtext{geſehen}{\lemma{\textnormal{\emph{geſehen}}}\Cendnote{\textnormal{In \textcolor{blue}{Schnitzler}s \emph{\textcolor{green}{Tagebuch}} ist kein Treffen vermerkt.}}}\label{K_L02676-1h}?}{\lemma{\textnormal{\emph{Hildegarde … geſehen?}}}\Cendnote{\textnormal{kopfüber am oberen Rand}}}\label{T_L02676-1h}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1891-12-182@{18. 12. 1891}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      