\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 11. 5. 1891]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 11. 5. 1891}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1891-05-111@{11. 5. 1891}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3162.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Luettich@\textbf{Lüttich}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Liege, 11 Mai {[}1891{]}, 11–S\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Wien 1/1, Bestellt, 14{[}.{]} 5. 91, VIII–IX½\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »11/ 5. 91« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{pink}{\begin{otherlanguage}{french}Autriche\end{otherlanguage}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}! \pend{}\pstart{}\begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{M}}onsieur le docteur\end{otherlanguage} Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\begin{otherlanguage}{french}Vienne\end{otherlanguage}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{I. Giselastraße 11.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bösendorferstraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{pink}{Lüttich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lüttich}}{ }11. Mai. Lieber alter Freund! Einen
               kurzen Gruß einſtweilen. Ich habe über Nacht Marſchbefehl erhalten und bin ſeit heut im \textcolor{pink}{belgiſchen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Belgien}}{ }\label{K_L02662-1v}\edtext{Strikerevier}{\lemma{\textnormal{\emph{Strikerevier}}}\Cendnote{\textnormal{Bergarbeiterinnen und Bergarbeiter hatten am
                     2. 5. 1891 einen Streik begonnen, der sich in Folge auch auf
                  andere Berufsgruppen ausweitete und zu einem massiven Einsatz von staatlicher
                  Gewalt führte.}}}\label{K_L02662-1h}. Fürchterliche Arbeit – aber eine neue, herrliche Welt. Ich
               ſtecke voll neuer Eindrücke bis unter’s Dach. Soeben habe ich einen Apoſtel der \textcolor{brown}{Heilsarmee}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Heilsarmee}}, der mich bekehren wollte,
               hinausgeſchmiſſen. Zwei Königreiche dafür, Dich mitzuhaben! Eine neue Zeit beginnt
               für mich – Gott gebe, daß die neuen Vorſätze anhalten. Eine neue Zeit auf dem Boden
               der alten, der ganz alten Moral. Kein Künſtler mehr – ein ſachlicher Philiſter
               ſtattdeſſen; kein Genußmenſch – ſondern \strikeout{\textcolor{gray}{nur}} Pflichtenmenſch; nicht mehr ich – ſondern ein Sohn meiner \textcolor{blue}{Mutter}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Clementine Goldmann}} und ein Bruder meiner \textcolor{blue}{Schweſter}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Vally Rosengart}}. \label{K_L02662-2v}\edtext{\textsc{\begin{otherlanguage}{french}Tu tarderas de me comprendre\end{otherlanguage}}.}{\lemma{\textnormal{\emph{Tu … comprendre.}}}\Cendnote{\textnormal{französisch, etwa: Du wirst es
                  noch verstehen.}}}\label{K_L02662-2h} Dank einſtweilen für Deinen lieben, lieben Brief! Zwei
               Zeilen nach \textcolor{pink}{Brüſſel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Brüssel}}{ }\introOben{}\textsc{\uline{Poste restante}}\introOben{}{ }{\dotstwo} bitte, bitte! Ich grüße Dich von ganzem Herzen. Dein
                  \spacefill\mbox{Paul.}\pend
           \pstart
           \noindent{}\label{T_L02662-1v}\edtext{\textcolor{pink}{Lüttich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lüttich}} – nein, das läßt ſich nicht
                     ſagen.}{\lemma{\textnormal{\emph{Lüttich … ſagen.}}}\Cendnote{\textnormal{seitlich am rechten
                     Rand}}}\label{T_L02662-1h}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1891-05-111@{11. 5. 1891}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      