\input{latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 6. {[}1894{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 6. {[}1894{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-06-191@{19. 6. {[}1894{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3164.}
\physDesc{Brief, 3 Blätter, 11 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift auf dem ersten Blatt die Jahreszahl »94« vermerkt 2) mit rotem Buntstift vier Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}.}}\hfill \textsc{\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}}, 19. Juni.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\textcolor{brown}{Gazette de
                     Francfort}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}.)}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Fondateur \textbf{M. \textcolor{blue}{L. Sonnemann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leopold Sonnemann}}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Journal politique, financier,\end{otherlanguage}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}commercial et littéraire.\end{otherlanguage}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}\textbf{Paraissant trois fois par jour.}\end{otherlanguage}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{–}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}\textbf{Bureau à \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}:}\end{otherlanguage}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}\textcolor{pink}{24. Rue Feydeau}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{rue Feydeau}}.\end{otherlanguage}}}\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Gern hätte ich Dir ſchon vor einigen Tagen geſchrieben, weil mich Dein letzter Brief
               ſo hoch erfreut hat und ich Dir den friſchen Eindruck davon geben wollte. Es ſtand ſo
               viel Schönes darin, er war ſo frei und ſo leicht. Heut
               lagern wieder alle Nebel über meinem Gehirn. Mein Kopf iſt wüſt. Eindrücke und
               Sprache ſind unſicher. Und über dem ſchönen Lichtbild, das ich von Deinem letzten
               Briefe gehabt, liegt ſchon {\pb}wieder allerlei
               Schwarzes und Verfinſterndes.\pend
           \pstart
           Ich ſchreib’ Dir trotzdem heute, um meinen guten
               Willen zu zeigen.\pend
           \pstart
           Reden wir zunächſt einmal von dem Praktiſchen, von der \label{K_L02627-7v}\edtext{Reiſe}{\lemma{\textnormal{\emph{Reiſe}}}\Cendnote{\textnormal{Von 23. 8. 1894 bis 3. 9. 1894 verbrachten
                  Schnitzler und Goldmann einige Zeit gemeinsam in \textcolor{pink}{Bad Ischl} und \textcolor{pink}{Bad Aussee}. Dem \emph{\textcolor{green}{Tagebuch}} ist zu entnehmen, dass sie auch viel
                  Zeit mit \textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}
                  verbrachten.}}}\label{K_L02627-7h}. Ich hab’ mir meinen Urlaub diesmal überhaupt nur in der Form
               eines Beiſammenſeins mit \textcolor{blue}{Euch}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}} vorgeſtellt. Es wäre traurig, wenn daraus nichts würde. Die äußerſte
               Conceſſion, die ich machen kann, iſt die: am 15. Auguſt wegzugehen bis
               zum 15. September. Aber ich muß jedenfalls vor Ende
                  September zurück ſein, weil die Kammer\textcolor{gray}{n} wegen der
                  \label{K_L02627-1v}\edtext{Präſidenten-{\pb}Wahl}{\lemma{\textnormal{\emph{Präſidenten-Wahl}}}\Cendnote{\textnormal{In
                     \textcolor{pink}{Frankreich} wurde am
                     27. 6. 1894{ }\textcolor{blue}{Jean Casimir-Perier} zum neuen Präsidenten
                  gewählt.}}}\label{K_L02627-1h} diesmal zeitiger zuſammentreten. Nun könnteſt Du vielleicht in der
                  letzten Auguſt-Woche fort. Oder ich könnte mich vielleicht mit einem
               der andern \label{K_L02627-8v}\edtext{\textcolor{blue}{Zwei}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Zwei}}}\Cendnote{\textnormal{Neben \textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann} dürfte \textcolor{blue}{Hugo von
                     Hofmannsthal} gemeint sein, der jedoch nur gelegentlich seinen Urlaub mit
                  Goldmann und Schnitzler verbrachte.}}}\label{K_L02627-8h} inzwiſchen treffen, und Du kämeſt nach.
               Ich möchte freilich nicht gerne die oberitalieniſchen Seen, denn ich war dort erſt im
                  vorigen Jahre. Hingegen kenne ich \textcolor{pink}{Florenz}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Florenz}} noch nicht und möchte gern irgend ein \label{K_L02627-2v}\edtext{\textsc{Itinerarium}}{\lemma{\textnormal{\emph{Itinerarium}}}\Cendnote{\textnormal{lateinisch: Reiseroute}}}\label{K_L02627-2h} haben, das
                  \textcolor{pink}{dorthin}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Florenz}} abzielt. Ich bitte
               Dich alſo: überleg’ Dirs und ſprich’ mit den \textcolor{blue}{Freunden}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} und mach’ mir dann nähere
               Vorſchläge. Vielleicht können wir {\pb}doch etwas
               zuſammencombiniren. Es wäre ſo ſchön! Nur muß ich Dich um möglichſt baldige Antwort
               bitten. Zwei, drei Tage mit Dir zu ſein iſt mir zu wenig. Man braucht ſoviel, um
               wieder den alten Ton zu finden. Im Augenblick, wo man ſich \strikeout{g} dann gerade gefunden hat, geht man auseinander. Außerdem haſt Du
               bekanntlich in den zwei bis drei Tagen den Schnupfen. Nein, ich möchte etwas
               Ausgiebiges – etwas, was am Anfang wie »für immer« ausſieht – alſo zum Beiſpiel
               vierzehn Tage{\dotsfive}\pend
           \pstart
           Es thut mir leid, Dich {\pb}mit meinen \label{K_L02627-3v}\edtext{Andeutungen über \textsc{\textcolor{blue}{Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Andeutungen über Bahr}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 15. 6. [1894]}}}\label{K_L02627-3h} nervös gemacht zu haben. Es läßt ſich ſo ſchwer ſagen. Im Übrigen ſind durch
               Deine letzten lieben Briefe die Geſpenſter beinahe zerſtreut. Es kam mir ſo vor, als
               ſei er zwiſchen mich und \textcolor{blue}{Euch}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} getreten, und ich habe ihn im
               Verdacht, daß er dieſe quälende Vorſtellung abſichtlich genährt hat, durch \strikeout{geſ} allerlei geſchickt Hingeworfenes. Weniges zwiſchen
               mich und Dich – denn Deiner fühle {\pb}ich mich doch
               ſicher – als zwiſchen mich und die \textcolor{blue}{Andern}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}{\newline}→\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}, beſonders \textsc{\textcolor{blue}{Loris}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}}, mit dem ich keine Berührung mehr habe. Auch das Letztere ſcheint mir übrigens
               noch heute ſo.\pend
           \pstart
           Weißt Du übrigens – ganz unter uns Beiden geſagt – daß mir der letzte \label{K_L02627-44v}\edtext{\textcolor{green}{Artikel}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale Ausstellung Wien 1894}} von \textsc{\textcolor{blue}{Loris}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Artikel von Loris}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Loris}: \emph{\textcolor{green}{Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale
                        Ausstellung Wien 1894}}. In: \emph{\textcolor{green}{Neue
                        Revue}}, Jg. 5, Bd. 1, Nr. 26, 13. 6. 1894,
                     S. 811–816.}}}\label{K_L02627-44h} über die moderne engliſche Malerei in der »\textcolor{green}{Neuen Revüe}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Neue Revue. Wiener Literatur-Zeitung}}« gar nicht gefällt? Schon ſeit
               einiger Zeit merke ich, wenn ich hier und \strikeout{d\textcolor{gray}{a}} da etwas von ihm in die Hand bekomme, daß ſich in mir etwas regt, das nicht
               mitthun will. Ich weiß nur nicht {\pb}recht, welcher Art
               dieſe Regung iſt. Diesmal iſt es mir freilich \strikeout{e\textcolor{gray}{t}}\textcolor{gray}{} ein wenig klarer geworden. Ich finde, er mangelt der \uline{Disciplin}. Er läßt ſeine Gedanken und ſeine Feder laufen, wohin ſie
               wollen. Er ſchreibt mir nicht einfach, nicht gerade, nicht ſicher genug. Es iſt mir
               auch zuviel Farbenſpiel in ſeinem \strikeout{Styl (d} Styl (da
               glaube ich ſicher den ungünſtigen Einfluß \textsc{\textcolor{blue}{Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}s} zu erkennen.) Und dann, wie
               geſagt, das zügelloſe Herumſchweifen der Gedanken in allen Zeiten. Zum Beiſpiel:
                  »\label{K_L02627-4v}\edtext{\textcolor{green}{Elementare Offenbarungen {\pb}des Genius}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale Ausstellung Wien 1894}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Elementare … Genius}}}\Cendnote{\textnormal{Zitat aus dem erwähnten Aufsatz}}}\label{K_L02627-4h}«
               ſind nach ihm: Landſchaften von \textsc{\textcolor{blue}{Whistler}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{James McNeill Whistler}}}, Menſchenköpſe von \textsc{\textcolor{blue}{Rembrandt}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Rembrandt van Rijn}}}, Muſik von \strikeout{Mo}{ }\textsc{\textcolor{blue}{Mozart}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Wolfgang Amadeus Mozart}}}. Ich finde in dieſer Combination irgendwie eine ſalſche Note, die mich
               erſchreckt. Das Alles wird mir wohl übrigens noch klarer werden. Vielleicht thue ich
               ihm auch ſehr Unrecht, weil ich nur kleine Nebenarbeiten von ihm kenne und nichts
                  Hauptſächliches{\dotsfive}\pend
           \pstart
           Frau \textsc{\textcolor{blue}{Andreas}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Lou Andreas-Salomé}}} hat ſich mit Deinem \label{K_L02627-5v}\edtext{Briefe}{\lemma{\textnormal{\emph{Briefe}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Arthur Schnitzler an Lou Andreas-Salomé, 13. 6. 1894}}}\label{K_L02627-5h} ungemein gefreut. Wir zwei, ſie und ich, ſtehen merkwürdig zuſammen. Als wir
               uns kennen lernten, {\pb}\strikeout{th}{ }\label{K_L02627-6v}\edtext{ſtanden wir uns ſehr nahe}{\lemma{\textnormal{\emph{ſtanden … nahe}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 5. [1894]}}}\label{K_L02627-6h}. Jetzt thun ſich wahre \label{K_L02627-11v}\edtext{Abgründe}{\lemma{\textnormal{\emph{Abgründe}}}\Cendnote{\textnormal{Es ist davon auszugehen,
                  dass Paul Goldmann und \textcolor{blue}{Lou Andreas-Salomé}{ }1894 ein Verhältnis hatten. In \textcolor{blue}{Frieda von Bülow}s \textcolor{green}{Novelle}{ }\emph{\textcolor{green}{Zwei Menschen}}, auch »\textcolor{green}{Die Goldmanniade}« genannt, ist ein Brief der als Goldmann erscheinenden Figur Dr.
                  Siegfried Rosenfeld zu finden, der im Ton mit dem hier geschilderten Eindruck
                  Goldmanns grundlegend übereinstimmt und das Ende eines angedeuteten Verhältnisses
                  mit dem alter ego \textcolor{blue}{Andreas-Salomé}s in der
                     \textcolor{green}{Novelle} markiert. Siehe
                  dazu \textcolor{blue}{Frieda von Bülow}: \emph{\textcolor{green}{Zwei Menschen}}. In: Die schönsten Novellen der \textcolor{blue}{Frieda von Bülow} über \textcolor{blue}{Lou Andreas-Salomé} und andere Frauen. Hg. v. Sabina
                     Streiter. \textcolor{pink}{Frankfurt a. M.}/\textcolor{pink}{Berlin}: \emph{\textcolor{brown}{Ullstein}}{ }1990, S. 60–61.}}}\label{K_L02627-11h} zwiſchen uns auf. Ich glaube, ſie
               hat mich ſehr überſchätzt. Und für einen eitlen Menſchen, wie ich, iſt es furchtbar
               ſchmerzlich, wenn man zuſieht, wie die zu hohe Meinung langſam der richtigen weicht{\dotsfive}\pend
           \pstart
           Über die Fortſchritte Deiner \label{K_L02627-10v}\edtext{Arbeiten}{\lemma{\textnormal{\emph{Arbeiten}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler arbeitete seit
                  dem Brief vom 1. 6. [1894], wie
                  seinem \emph{\textcolor{green}{Tagebuch}} zu entnehmen ist, an seinem
                  Schauspiel \emph{\textcolor{green}{Das Märchen}}. Außerdem arbeitete er
                  unter dem vorläufigen Titel »Armes Mädel« an der späteren \emph{\textcolor{green}{Liebelei}}. Mit dem »ſiebzigjährigen
                     Violin-Spieler« ist die Figur des \textcolor{green}{Hans Weiring} gemeint, der Vater von \textcolor{green}{Christine}, der aber bereits in Entwürfen
                  aus dem Februar des Jahres vorkommt. (\emph{\textcolor{green}{Liebelei}}. Historisch-kritische Ausgabe.
                     Hg. Peter Michael Braunwarth, Gerhard Hubmann und Isabella Schwentner. Berlin,
                     Boston: \emph{de Gruyter}{ }2014, T\textsuperscript{7}.)}}}\label{K_L02627-10h} freue ich mich von Herzen. Den ſiebzigjährigen Violin-Spieler
               begrüße ich freudig; denn in dieſe Hülle kannſt Du doch {\pb}unmöglich hinein, und ſo ſcheint die Löſung des
               Objectivirungs-Problems bevorzuſtehen. Sonſt aber wäre das beſte Mittel zur
               Objectivirung: \textsc{\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}}. Du haſt keine Ahnung, wie Einen dieſe \textcolor{pink}{Stadt}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Paris}} fortwährend nach außen reißt{\dotsfour}\pend
           \pstart
           Von \label{K_L02627-22v}\edtext{\textsc{\textcolor{blue}{Duerer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Albrecht Dürer}}} ſollſt Du die \uline{\textcolor{green}{Briefe}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Dürers Briefe, Tagebücher und Reime}}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Duerer … Briefe}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{\textcolor{green}{Dürers Briefe, Tagebücher und Reime}}. Nebst
                     einem Anhange von Zuschriften an und für \textcolor{blue}{Dürer}. Übersetzt und mit Einleitung, Anmerkungen, Personenverzeichniß
                     und einer Reisekarte versehen von \textcolor{blue}{Moriz
                        Thausing}. \textcolor{pink}{Wien}: \emph{\textcolor{brown}{Wilhelm Braumüller}}{ }1872 (Quellenschriften für Kunstgeschichte und Kunsttechnik des
                     Mittelalters und der Renaissance, 3). Eine Lektüre durch \textcolor{blue}{Schnitzler} ist bislang nicht belegt.}}}\label{K_L02627-22h}
               leſen, die \textsc{\textcolor{blue}{Thausing}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Moritz Thausing}}} ſehr ſchön herausgegeben hat (bei \textsc{\textcolor{brown}{Braumueller}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Verlag Wilhelm Braumüller}}} in \textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}).\pend
           \pstart
           Grüß’ Dich Gott, mein lieber Freund! Und nochmals: mach’ es möglich, daß wir uns
                  {\pb}in Ruhe wiederſehen! {\\[\baselineskip]}In Treue {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-06-191@{19. 6. {[}1894{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{latex-korrekturansicht-abspann}
      