\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}15. 11. 1893?{]}]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}15. 11. 1893?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1893-11-151@{{[}15. 11. 1893?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »93« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »25.« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 53.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} ko{\geminationm}t heute um
               circa 7{ }½ 8 ins Caffée und nachtmahlt da{\geminationn} mit mir
                  zusa{\geminationm}en (\label{K_L00283_1v}\edtext{bei mir zu Hause}{\lemma{\textnormal{\emph{bei mir zu Hause}}}\Cendnote{\textnormal{Von den Besuchen, die \textcolor{blue}{Schnitzler}{ }1893 bei \textcolor{blue}{Beer-Hofmann} in seinem
                     \emph{\textcolor{green}{Tagebuch}} verzeichnet, ist ausschließlich
                  jener am 15. 11. 1893 auf
                  die Teilnahme von \textcolor{blue}{Hofmannsthal}
                  beschränkt.}}}\label{K_L00283_1h}). Wenn Sie auch zu mir kämen, könnten wir dann endlich einmal
               unser x x x in Angriff nehmen.\pend
           \pstart
           {\pb}Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           Vielleicht treffen wir uns also alle im Caffée – \uline{vorher}!\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1893-11-151@{{[}15. 11. 1893?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      