\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 10. 1894]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 10. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-10-261@{26. 10. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter (Briefpapier mit Trauerrand), 6 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, {[}26.{]} 10. 94\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Venezia, 28 10-94, 7 N\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 68–69.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}, \textcolor{pink}{Wien,
                     IX. Frankgaſſe 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn Dr. \textsc{Richard Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Venedig}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Venedig}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Hotel Bauer u. Grünwald}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Grand Hotel Bauer-Grünwald}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Italien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Italien}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\uline{26. 10. 94}\pend
           \pstart
           Lieber Richard, ich denke, der Brief da trifft noch vor Ihnen in \textcolor{pink}{Venedig}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Venedig}} ein – ſo bin ich alſo aller peinvollen
               Gedanken ledig, die Sie mir für den Fall dſs \textsc{etc}
               profezeihen. – Heut hab ich Ihren Brief über \textcolor{pink}{Pompeji}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pompei}} bekommen. »Ueber \textcolor{pink}{Pompeji}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pompei}}« – d. h.
               wo Sie ſagen, daſs Sie ſich nach wirklichen \textcolor{pink}{römiſchen}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Rom}} Bädern ſehnen. –\pend
           \pstart
           Von mir iſt nichts neues zu ſagen; nicht viel. – Sie wiſſen, dſs »\textcolor{green}{Sterben}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Sterben. Novelle}}« jetzt allmälig erſcheint, wiſſen auch, dſs ich große
               Angſt vor den Correctur{\pb}bogen hatte. Ich bin aber
               angenehm enttäuſcht; es ist einiges wirklich ſchön\substVorne{}\textsuperscript{s}\substDazwischen{}e\substHinten{} drin. – Geben Sie nur Acht, was die Kritik ſagen wird. Ich bin feſt
               überzeugt, daſs man mich viel ſchlechter, d. h. frecher behandeln wird als zu \textcolor{green}{Anatol}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Anatol}}s Zeiten.\pend
           \pstart
           – Die »\textcolor{green}{\textsc{Liebelei}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}}« werd ich Anfang nächſter Woche einreichen (d. i. alſo vor
                  1. November.) –\pend
           \pstart
           Meine Sti{\geminationm}ung iſt nicht ſehr gut. Ich ſpüre die Enge
               meiner Exiſtenz zuweilen ſchmerzlich. Und we{\geminationn} man ſich
               über die Enge ſchon hinwegtäuſcht durch ehrliche Verſuche, wenigſtens mit des Geiſtes
               Flügeln (zu denen – ach ſo leicht kein körperlicher u. ſ. w.) allem davon-zu{\pb}flattern; da kommt plötzlich das gewiſſe
               Damoklesgefühl über einen. Sie wiſſen: die vielen, vielen Schwerter – aber ſie tödten
               nicht einmal alle gleich. –\pend
           \pstart
           Es wird gut ſein, we{\geminationn} ich möglichſt bald wieder was
               großes zu ſchreiben anfange, was vielleicht weder gut noch groß ſein wird, was ein
               Wortſpiel iſt oder auch kein Wortſpiel oder doch ein Wortſpiel wie \textsc{R. B.-H.}{ }ſchreiben würde, daſs A. S. ſchreiben würde –\pend
           \pstart
           Ich war bei der \label{K_L00392_1v}\edtext{\textsc{Première}}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{am 20. 10. 1894 am \textcolor{pink}{Deutschen Volkstheater}}}}\label{K_L00392_1h} der \textcolor{green}{Comödianten}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Comödianten}}. Es iſt ein ſchlechtes Stück mit einigen gut
               angelegten Figuren, einer dramatiſch {\pb}vortrefflichen
               Scene, (– die \introOben{}ſich\introOben{} wie ein lebendiges Auge, das leuchtet,
                  \strikeout{ausnimmt} in einer Wachspuppe ausnimmt;) mit ein
               paar vortrefflichen Wendungen – \substVorne{}\textsuperscript{aber}\substDazwischen{}ſogar\substHinten{} mit etwas Elan im Beginn; im ganzen aber doch nur ſpringende Epiſoden und
               keine ſchreitende Handlung. Was ſich als letztere ausgibt, ſtört geradezu. Es iſt der
               Holzſtab, der durch die verzuckerten Mandeln geſteckt wird – freilich fallen die
               Mandeln ohne das Holz auseinander; – aber gegeſſen werden doch nur die Mandeln – und
               das Holz – nun?? man leckt es ab, woran dieser Vergleich, ſcheint mir, {\pb}ſchmählich zu Grunde geht. –\pend
           \pstart
           Geſtern hab ich wieder einmal \textcolor{green}{Kabale u Liebe}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Kabale und Liebe}}
               geſehn. Es iſt unbegreiflich, daſs man einen ſo raffinirt guten und auch innerlich
               großartigen erſten und zweiten Akt – und einen ſo unſäglich du{\geminationm}en fünften Akt ſchreiben kann. – Und dann – die Liebe
               bei \textcolor{blue}{Schiller}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Friedrich von Schiller}} geht mir auf die Nerven. Ihre
               Bemerkung über »Lebt wohl, ihr Berge« – (ſind Sie geſchmeichelt?) läßt ſich auch da
               hundertmal machen. –\pend
           \pstart
           Kennen Sie den \textcolor{green}{Komödiantenroman}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der Komödianten-Roman}} von \textcolor{blue}{\textsc{Scarron}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paul Scarron}}? Eben leſe ich ihn mit viel Vergnügen. – Ich werde zum Nachtmahl {\pb}gerufen. Leben Sie wohl, ko{\geminationm}en Sie bald zurück, und ſchämen Sie ſich nicht, daſs
               Sie ſich sogar – nach den \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}er Kaffeehausecken
               ſehnen. –\pend
           \pstart Herzlich der Ihre \spacefill\mbox{Arthur.}\pend{}\pstart
           \noindent{}Sie ſchreiben mir natürlich auch noch eine Zeile aus \textcolor{pink}{Venedig}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Venedig}}? –\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-10-261@{26. 10. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      