\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1894]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler,
               12. 10. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-10-121@{12. 10. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hotel Quirinale@\textbf{Hotel Quirinale}, \emph{Hotel (K.HTL)}|pwk}Grand Hôtel du Quirinal ROME, 12 OTT. 94, Tenu par Alessandro Marroni\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rom@\textbf{Rom}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Roma Ferrovia, 12 10.–94, 11M\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 14. 10. 94, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »45« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand Nummerierung wiederholt}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{A}}n D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX Frankgasse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Soeben erhalte Karte. \strikeout{Alle \textcolor{green}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}} Brief »Lieber Bek.«
               erhalten »\uline{\textcolor{green}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}}« nicht. Bitte senden Sie Brief u \textcolor{green}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}
               nach \textcolor{pink}{Neapel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}} (\textcolor{pink}{Napoli}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Neapel}}) a posta ferma. Schreibe
               morgen ausführlicher. Bin zu abgehetzt.\pend
           \pstart Herzlichst\spacefill\mbox{Richard}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-10-121@{12. 10. 1894}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      