\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}7. 4. 1894{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}7. 4. 1894{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-04-071@{{[}7. 4. 1894{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43b/1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »7/4 94« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                        »64« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 51.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente
                                (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 69.} }\pstart{}{\pb}lieber Arthur.\pend\pstart
           Auf Wunſch \textcolor{blue}{Bahrs}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}} verbringen \textsc{\textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}} und ich morgen nachmittag mit ihm. Nach 10 faſt ſicher im Café.\pend
           \pstart
           Ich werde verſuchen für kommende Woche \textcolor{pink}{Stephansthurmbeſteigung}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Stephansdom}} zu organiſieren.\pend
           \pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-04-071@{{[}7. 4. 1894{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      