\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo August von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}30. 12. 1894?{]}]{ Hugo August von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}30. 12. 1894?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo August von@\emph{von Hugo August von Hofmannsthal}!1894-12-301@{{[}30. 12. 1894?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3483.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\label{T_L00412_1v}\edtext{{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{Oesterreichische Central-Boden-Credit-Bank
                                Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Allgemeine Bodencreditanstalt}}.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Oesterreichische … Wien.}}}\Cendnote{\textnormal{quer
                            am linken Rand}}}\label{T_L00412_1h}\pend
           \pstart{}Lieber Freund!\pend\pstart
           \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} der ziemlich ſtark erkältet iſt möchte
                    von 8 Uhr ab den Abend mit Ihnen verbringen wenn es Ihnen paßt oder ev.
                    ſpäter ins Kafféhaus ko{\geminationm}en u bittet Sie um
                    Nachricht \textcolor{pink}{\textsc{Salesianergaße}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salesianergasse}}. Freundſchaftlichſt\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r} Hofmannsthal}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \label{K_L00412_1v}\edtext{Sonntag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück
                                ist undatiert. Als ein möglicher Abend, den \textcolor{blue}{Schnitzler} und \textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal} gemeinsam an einem Sonntag im
                                Kaffeehaus verbringen, bietet sich der 30. 12. 1894 an, wenngleich auch
                                andere Daten in größerer Runde denkbar
                        sind.}}}\label{K_L00412_1h}.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo August von@\emph{von Hugo August von Hofmannsthal}!1894-12-301@{{[}30. 12. 1894?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      