\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}1895?{]}]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}1895?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-01-011@{{[}1895?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{I. Wollzeile 15}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wollzeile}}, }\pend{}\pstart{}4. Stock\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00414-1v}\edtext{A S}{\lemma{\textnormal{\emph{A S}}}\Cendnote{\textnormal{Prägedruck}}}\label{T_L00414-1h}}}\pend
           \pstart{}Mein lieber Richard\pend\pstart
           beiliegendes erhalte ich heute von \textcolor{blue}{Paul}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paul Goldmann}} geſandt.
               Wenn Sie u \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} es geleſen, geben Sie mir’s
               zurück. Ich hab die betreffd Nu{\geminationm}er beſtellt, auch eine
               für Sie u eine für \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}.\pend
           \pstart
           {\pb}– Vielleicht ſeh ich Sie heut Abend doch noch im
               Cafè, ich denk, daſs ich nach zwölf dort bin. Laſſen Sie mich für alle
               Fälle wiſſen, wo Sie u \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}} morgen {\pb}aufzugreifen ſind.\pend
           \pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arth}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-01-011@{{[}1895?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      