\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 10. 1896]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann,
               23. 10. 1896}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-10-231@{23. 10. 1896}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 23. 10. 96, 6–7N\nobreak{}«.  }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 99.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{I. \textsc{Wollzeile 15}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wollzeile}},\pend{}\pstart{}4. Stock.\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Lieber Richard.\pend\pstart
           Morgen geh ich ins \textsc{Raimund}theat (\textcolor{green}{Ebne Erde u erſter Stock}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Zu ebener Erde und erster Stock oder Die Launen des Glücks}}.)\pend
           \pstart
           Montag reiſe ich ſpäteſtens ab. \textcolor{green}{\textsc{Première}}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}}{ }ſchon am 31. –\pend
           \pstart
           Schreib\textcolor{gray}{en}
               Sie mir wo Sie morgen Abend ſind \textsc{etc}.\pend
           \pstart
           Herzlich der Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-10-231@{23. 10. 1896}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      