\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 16. 12. 1896]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 16. 12. 1896}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1896-12-161@{16. 12. 1896}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »47« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 132.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»\textcolor{brown}{Die Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}, den }}16. Dezember \textcolor{gray}{\textbf{189}}6\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{IX/3, Günthergaſſe 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Günthergasse}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. \textcolor{blue}{I. Singer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Isidor Singer}},
                        \textcolor{blue}{Hermann Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}, Dr. \textcolor{blue}{Heinrich Kanner}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Heinrich Kanner}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Anbei das \label{K_L00629_1v}\edtext{\textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Das Tschaperl}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Stück}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}: \emph{\textcolor{green}{Das Tschaperl. Ein Wiener Stück in vier Aufzügen}}. München: \emph{\textcolor{brown}{Brakls Rubinverlag}}{ }{[}1896{]} (Bühnenmanuskript. Buchhandelsausgabe Berlin: \emph{\textcolor{brown}{S. Fischer}}{ }1898).}}}\label{K_L00629_1h}; ich bin ſehr neugierig, was Du ſagen wirst – an \textcolor{blue}{Hugo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}{ }ſchicke ich gleichzeitig ein Exemplar.\pend
           \pstart
           Wichtiger iſt mir Deine \textcolor{green}{Novelle}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Die Frau des Weisen. Erzählung}}.
               Ich möchte \substVorne{}\textsuperscript{S}\substDazwischen{}ſ\substHinten{}ie so bald als nur irgend möglich haben; wenn es möglich, möchte ich ſie
               nemlich in die zwei \label{K_L00629_2v}\edtext{\textcolor{brown}{Agitationsnummern}{}\ledrightnote{→\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Agitationsnummern}}}\Cendnote{\textnormal{die letzte und die erste Nummer eines
                  Quartals, mit denen intensiver versucht wurde, Abonnenten zu werben.}}}\label{K_L00629_2h} vom
               24. d. und 2. n. M. {\pb}geben. Vielleicht ſagſt Du dem
               Überbringer ein Wort, ob und wann ich mir das \textsc{Manuscript}
               holen laſſen darf, oder telephonierſt mir.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00629_1v}\edtext{Alle für »\textcolor{brown}{Die Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen ſind an die
                  Redaction der »\textcolor{brown}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00629_1h}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1896-12-161@{16. 12. 1896}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      