\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. {[}7. 1897{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. {[}7. 1897{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-07-092@{9. {[}7. 1897{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Monat und Jahreszahl ergänzt: »7. 97« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{95}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »93«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 89–90.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Bad Fuſch}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Fusch}}{ }9\textsuperscript{ten}\pend
           \pstart
           lieber Arthur, danke für Ihren lieben Brief. Ich bin durch
                    aufeinanderfolgende ſehr angſtvolle und undeutliche Telegramme von \textcolor{blue}{Poldy}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leopold von Andrian-Werburg}}{ }ſehr beunruhigt. Er will mich bei ſich
                    haben, was mir begreiflicherweiſe aus vielen Gründen ſehr ſchwer fällt. Bitte
                    antworten Sie mir \uline{umgehend} mit 2 Zeilen, ob Sie
                    Ihre Fahrt nach \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, die doch unvermeidlich
                    ſcheint, nicht ſchon in den nächſten {\pb}Tagen machen und ihn dabei
                        (\textcolor{pink}{Vorderbrühl Liechtenſteinſtraße 10}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Liechtensteinstraße}})
                    beſuchen könnten, ebenſo als Arzt wie als Freund. Ich kenne mich nicht aus,
                    werde alſo eventuell doch hinfahren.\pend
           \pstart
           Unſer \textsc{rendez vous} in \textcolor{pink}{\textsc{Salzburg}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}} bleibt, wenn was Gott verhüte nichts ganz beſondres
                    dazwiſchenkommt, für den 23\textsuperscript{ten} oder 24\textsuperscript{ten} July.\pend
           \pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-07-092@{9. {[}7. 1897{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      