\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 13. 2. 1899]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 13. 2. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-02-131@{13. 2. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}13. 2. 99, 11–12N\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »14/2 99« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{140}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »136«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 119.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{IX Franckgasse 1}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}mein lieber Arthur\pend\pstart
           leider bin ich morgen gerade von 6–10 gar nicht frei. Ich
               hab das natürlich \label{K_L00889_1v}\edtext{Samstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag}}}\Cendnote{\textnormal{der 11. 2. 1899; an diesem
                  Tag kein nachweisbares Treffen der beiden}}}\label{K_L00889_1h} noch nicht geahnt. Bitte ſeien
               Sie nicht bös. Ich kann aber wahrſcheinlich mühelos um ½ 11 ins \textcolor{pink}{Kaiſerhof}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Café Kaiserhof (Inh. Johann Wortner)}}{ }ſchauen und werde das thun.\pend
           \pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-02-131@{13. 2. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      