\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1899]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-08-231@{23. 8. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}Handschrift einer Schreibkraft: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Von }}\textcolor{pink}{Kaltenbach Ischl}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgabe-Nr.}} 544 \textcolor{gray}{\textbf{mit
                              }}21 \textcolor{gray}{\textbf{Taxworten ({\dotsfive}Worten
                                 {\dotsfive}Chiffern)}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgegeben am}}{ }23/8 \textcolor{gray}{\textbf{18}}99{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }9 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}}{ }45 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}}{ }0 \textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Eingelangt von }}Kl{ }\textcolor{gray}{\textbf{auf Leitung Nr.}}{ }181{ }\textcolor{gray}{\textbf{am}}{ }23/8 \textcolor{gray}{\textbf{189}}9{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }10 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 45 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}}{ }\textcolor{gray}{v}\textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 133.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Richard Beer Hofmann}{ }\textcolor{pink}{Villa \textsc{Platzer}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villa Platzer}}{ }\textcolor{pink}{\textsc{Seeboden}{\\}Millſtätterſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Seeboden}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Sprach \textcolor{blue}{\textsc{Singer}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Isidor Singer}} einsendung ihrer \textcolor{green}{\textsc{Novelle}}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Tod Georgs. Fragment}} möglichſt beſchleunigen we{\geminationn} Terminwünſche erfüllen
               werden ſollen herzlichſt\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-08-231@{23. 8. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      