\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 5. 1899]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 5. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-05-301@{30. 5. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 1/1, 30 V 99, 1140V\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}{[}Wie{]}n 9/2, 30 V 99\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »30/5 99« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                        »145« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{1\textcolor{gray}{4}5}«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 122.} }\pstart{}{\pb}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{IX Franckgasse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Da ich nach \textcolor{blue}{Brahm}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Otto Brahm}} noch herein muſs, ſo holen Sie mich bitte
                    ſchon etwa ¾ 5. Ich nehme an daſs um 5 ein Zug
                    geht.\pend
           \pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-05-301@{30. 5. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      