\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 8. 1899]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 8. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-08-281@{28. 8. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sachsenburg@\textbf{Sachsenburg}, \emph{http://www.geonames.org/ontologyA.ADM3}|pwk}Sachsenburg, 28 8 {[}9{]}9\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Ischl, 29. 8. 99, 4–5N\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »138« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 134.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Pension Leopold}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Sachsenburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sachsenburg}}}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}28/VIII 99\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Wir – \textcolor{blue}{Paula}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}}, \textcolor{blue}{Mirjam}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Mirjam Beer-Hofmann}} u ich haben einen Ausflug \textcolor{pink}{hieher}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Sachsenburg}} gemacht. »\textcolor{green}{Die unseelige Mitgift}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel}}« ist seit 3 Tagen begonnen. Herzlichst Ihr
                  \spacefill\mbox{R.}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-08-281@{28. 8. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      