\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 7. 6. 1901]{ Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 7. 6. 1901}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-06-071@{7. 6. 1901}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, Hs-30885,94.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der Korrespondenz
                                    1929 mit Bleistift datiert: »7/6 901« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 146.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Mein lieber Hugo, \pend\pstart
           Sie erinnern ſich vielleicht dieſer kleinen Kaſſette oder wie Sies nennen wollen, aus
                  \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}. Ich möchte gern, daſs Sie irgendwo in
               der \textcolor{pink}{Rodauner Villa}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hofmannsthal-Schlössl}} einen Platz fänden ſie
               hinzuſtellen und ſich dabei manchmal jenes \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}er
                  \label{K_L01125_1v}\edtext{Tags beim \textcolor{brown}{\textsc{Svatek}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Wenzel Swatek}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Tags beim Svatek}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 8. 1900}}}\label{K_L01125_1h} erinnern; und {\pb}andrer Tage auch. Adieu alſo und auf ein ſchönes
               Wiederſehn, ſpäteſtens zu Anfang des Herbſtes.\pend
           \pstart
           Grüßen Sie \textcolor{blue}{Gerty}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gertrude von Hofmannsthal}}, ich brauche Ihnen beiden nicht
               erſt zu ſagen, wie viel Glück ich Ihnen wünſche.\pend
           \pstart
           Immer Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }7. Juni 901.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-06-071@{7. 6. 1901}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      