\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 7. 1902{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 7. 1902{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-07-231@{23. 7. 1902}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »23/7 902.« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{199}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »182«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 159.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, wie kann ich
               zu Ihnen nachtmahlen kommen, wenn ich nie weiß, ob Sie \label{K_L01233_1v}\edtext{\textcolor{pink}{draußen}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Brühl}}}{\lemma{\textnormal{\emph{draußen}}}\Cendnote{\textnormal{In den Wochen vor der Geburt des
                  Sohnes \textcolor{blue}{Heinrich} pendelte \textcolor{blue}{Schnitzler} zwischen \textcolor{pink}{Wien} und
                     \textcolor{pink}{Hinterbrühl}.}}}\label{K_L01233_1h} oder drinnen ſind. z. B.
               Ich käme gern morgen oder übermorgen abend, gegen 7\textsuperscript{h}. Aber ich weiß doch nicht ob Sie draußen oder drinnen
               ſind. Bitte \uline{depeſchieren} Sie mir gleich {\pb}nach Empfang dieſer Zeilen, ob Sie
               draußen oder drinnen ſind, und welchen Abend Sie mich erwarten. Von Herzen\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\pstart
           \noindent{}Beiliegend Sacktuch.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-07-231@{23. 7. 1902}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      