\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1902]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1902}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-10-072@{7. 10. 1902}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rom@\textbf{Rom}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Roma Ferrovia, 7 10 02, 11S\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}Wien 9/3, 9. 10. 02, 11.V, Bestellt\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »302« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »186«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 162.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{IX Franckgasse 1}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Roma}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rom}}{ }\textcolor{pink}{Monte Pincio}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Monte Pincio}} – passeggiata}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}{\pb}7/X.{\\}\textcolor{pink}{\textsc{Hôtel Hassler}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hôtel Hassler}}.\pend
           \pstart
           Es fällt mir der ſchöne \label{K_L01239_1v}\edtext{Tag}{\lemma{\textnormal{\emph{Tag}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 3. 7. 1902}}}\label{K_L01239_1h} ein, wo wir durchs \textcolor{pink}{Stubaithal}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Stubaital}} gegangen ſind
               und ſo viel geredet haben. Wie gehts Ihnen?\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-10-072@{7. 10. 1902}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      