\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}9. 4. 1904{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}9. 4. 1904{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-04-091@{{[}9. 4. 1904{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift den mutmaßlichen Empfangstag vermerkt: »11/4 904.« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{214}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »220«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 186.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, \textcolor{blue}{Papa}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Hugo August von Hofmannsthal}} freut ſich ſehr über Ihre
               Freundlichkeit und wird mit Freude \label{K_L01390_1v}\edtext{Montag abends}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag abends}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 11. 4. 1904}}}\label{K_L01390_1h} mitko{\geminationm}en.\hspace*{1.5em}Allenfalls ſagen
               Sie es vielleicht auch \textcolor{blue}{S.kopf}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Gustav Schwarzkopf}}, mit dem \textcolor{blue}{Papa}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Hugo August von Hofmannsthal}}{ }ſehr gut ſteht {\dots} ganz
               wie Sie gelaunt ſind.\pend
           \pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           Samstg{ }abend.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-04-091@{{[}9. 4. 1904{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      