\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 16. 3. 1904]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 16. 3. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-03-161@{16. 3. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Athen@\textbf{Athen}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}\griechisch{ΑΘHNAI}, \griechisch{16 ΜAΡΤ. 1904}\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »März 90\textcolor{gray}{4}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »114« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 305.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\griechisch{πρός τόν κύριον}\pend{}\pstart{}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\griechisch{Βιέννη}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien XVIII}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Spöttelgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\griechisch{Αυστρία}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}\textcolor{pink}{Athène}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Athen}}. \begin{otherlanguage}{french}Temple de
                        Thesée\end{otherlanguage}{ }\griechisch{Θησείον}}}\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}mit vielen Grüßen an Deine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Herm}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Du mußt hieher.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-03-161@{16. 3. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      