\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1904]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-12-301@{30. 12. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Rodaun, 31. 12. 04, 9–12V\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}\textcolor{gray}{18/1}{ }{[}Wien 1{]}10, 1. 1. 05, 5.N, Bestellt\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{221}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »247«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 208.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur
                  Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{XVIII. Spöttelgasse 7}.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Sind pünktlich
               8 Uhr, Montag 2\textsuperscript{ten} in \textcolor{pink}{\textsc{Hietzing}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XIII., Hietzing}}. Freuen uns.\pend
           \pstart
           \textcolor{blue}{Bärs}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}{\newline}\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}}{ }ſind noch nicht \textcolor{pink}{zurück}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Berlin}}.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\pstart
           \noindent{}Freitg.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-12-301@{30. 12. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      