\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 1. 1. 1905]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 1. 1. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-01-012@{1. 1. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23370 Ba.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}1. 1. 1905\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{1. 1. 1905.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 88 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 338.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Hermann Bahr\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien Ob St Veit}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ober Sankt Veit}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Veitliſſengaſſe}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Veitlissengasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 1. 1. 905\pend
           \pstart
           mein lieber Hermann, du kannſt dir denken, wie leid es mir u meiner
                  \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} war, daſs du von \textcolor{pink}{Lueg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lueg am Wolfgangsee}} abfuhrſt, ohne daſs wir dich nur begrüßen
               konnten. Wir haben \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} dort ein paar ſchöne Tage verbracht – und alles genoſſen – von \textcolor{blue}{Burckhards}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Max Eugen Burckhard}} Clavier bis zum Rodeln. Schade, ſchade.
               Nun auf baldiges Wiederſehen, die ſchönsten Neujahrsgrüße u wünſche und für dein Bild
               den herzlichſten Dank.\pend
           \pstart Dein \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-01-012@{1. 1. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      