\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 9. 1905]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 9. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-09-101@{10. 9. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \buchAlsQuelle{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 214.}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}{[}Telegramm{]}\hfill \label{K_L01544_1v}\edtext{{[}\textcolor{pink}{Misurina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Misurina}}, 10. September 1905{]}}{\lemma{\textnormal{\emph{Misurina, … 1905}}}\Cendnote{\textnormal{Diese Angabe dürfte falsch sein,
                        da es eine andere Datierung erforderlich machen würde; anzunehmen ist \textcolor{pink}{Lueg}.}}}\label{K_L01544_1h}\pend
           \pstart
           \label{K_L01544_2v}\edtext{Große Freude}{\lemma{\textnormal{\emph{Große Freude}}}\Cendnote{\textnormal{Am 9. 9. 1905 meldeten die Zeitungen, dass mit der Annahme von \emph{\textcolor{green}{Zwischenspiel}} am \emph{\textcolor{brown}{Burgtheater}} erstmals seit einigen Jahren wieder ein Stück von Jung-Wiener
                  Autoren an einer \textcolor{pink}{Wien}er Bühne aufgeführt werden
                  würde.}}}\label{K_L01544_2h} über \textcolor{brown}{Burgtheater}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Burgtheater}} erbitte paar
               Zeilen näheres Ich arbeite sehr Kommt Ihr nicht doch noch her\hspace*{1.5em}Herrliches Wetter gutes Essen \pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-09-101@{10. 9. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      