\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 7. 1905]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann,
                    30. 7. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-07-301@{30. 7. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Kartenbrief
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18 Wien, 31. VII. 05, VII\nobreak{}«.  
\newline{}Beer-Hofmann: mit Bleistift handschriftlicher Vermerk:
                  »bea{[}ntwortet{]}{ }16/VIII 05« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente
                                (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 349.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur
                            Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII.
                                Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Dr Richard Beer-Hofma{\geminationn},}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}}\pend{}\pstart{}\textsc{bei \textcolor{pink}{Liesing}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XXIII., Liesing}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 30. 7. 905\pend
           \pstart{}lieber Richard,\pend\pstart
           ſeit geſtern wieder daheim. Bleibe vorläufig. Das \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Die Andere}} von \textcolor{blue}{Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}
                    hab ich Ihnen ſchicken laſſen.\pend
           \pstart
           Wo ſind Sie? Ist \textcolor{blue}{Paula}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}}{ }ſchon ganz wohl? –\pend
           \pstart
           Herzlichst, von uns \textcolor{blue}{beiden}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-07-301@{30. 7. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      