\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 5. 1905]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 5. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-05-091@{9. 5. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt (Briefpapier mit Trauerrand), 1 Seite, Umschlag
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien 110, 10. V. 05, X\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}{\pb}Ro\textcolor{gray}{da}un, 10. 5. 05, 2–4N\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 172.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien, XVIII Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Rodaun}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Liesingerstr. 2}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Liesingerstraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, 9. 5. 905\pend
           \pstart
           lieber Richard, heute erſt erfahre ich daſs Ihr \label{K_L01515_1v}\edtext{\textcolor{blue}{Onkel}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Sigmund Beer}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Onkel}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Sigmund Beer} war am 7. 5. 1905
                  gestorben. Die Beerdigung fand am 9. 5. 1905 statt.}}}\label{K_L01515_1h} geſtorben
               iſt. Meine herzlichſte Theilnahme! Und hoffentlich auf ſehr baldiges Wiederſehn.\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-05-091@{9. 5. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      