\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 29. 11. 1906]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 29. 11. 1906}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-11-291@{29. 11. 1906}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Muenchen@\textbf{München}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLA}|pwk}München, 29 Nov. 06., 5–6 Nm\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 Wien 110, 30. XI. 06, X, Bestellt\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{265}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand  nummeriert: »268«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 225.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{XVIII. Spöttelgasse 7}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.
               \pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{München}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{München}}{ }29 XI\pend
           \pstart
           lieber, ich freute mich, gerade vor dem Abreiſen noch ſo ſehr über
               Ihre lieben Zeilen. Danke ſchön.\pend
           \pstart
           Im December{ }ſieht man ſich dann, hoffe ich ſehr. (Ich arbeite
               jetzt ohne Unterbrechung alle Vormittage und Abende an dem \label{K_L01639_1v}\edtext{\textcolor{green}{Vortrag}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der Dichter und diese Zeit}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Vortrag}}}\Cendnote{\textnormal{Er trug ihn erstmals am
                     30. 11. 1906 in \textcolor{pink}{München} vor.}}}\label{K_L01639_1h}, der doch die Länge von stark 6 Feuilletons hat, und
               ich hatte nur 16 Tage).\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-11-291@{29. 11. 1906}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      