\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}12. 6. 1907?{]}]{ Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann,
               {[}12. 6. 1907?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-06-121@{{[}12. 6. 1907?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Richard
                  Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII Hasenauerstr. 59}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Herr D\textsuperscript{r}, wir wollen heute im \textcolor{pink}{Türkenschanzpark}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Restauration Türkenschanz-Park}} nachtmalen, und es wäre sehr schön,
               wenn Sie \textcolor{blue}{beide}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}} auch hinkämen. Wir wollen gegen
                  8 Uhr bei Ihnen an{\pb}fragen, – haben Sie
               was Andres vor, so lassen Sie sich nicht abhalten.\pend
           \pstart
           Wir grüssen Sie alle sehr.{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{OlgaSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \label{K_L01683_1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{In der Annahme, dass es zu dem Essen kam, entspricht
                        die Wochentagsangabe im Jahr 1907 dem vom 12. 6. 1907.}}}\label{K_L01683_1h}.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-06-121@{{[}12. 6. 1907?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      