\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 23. 11. 1907]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 23. 11. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-11-231@{23. 11. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »19« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{\textcolor{pink}{Wien, IX. Porzellangasse 48}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Porzellangasse}}}{ }..........}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{St. Gilgen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{St. Gilgen}}}}{ }23. XI. 07\pend
           \pstart{}Sehr verehrter lieber Herr Doctor!\pend\pstart
           Ich danke Ihnen herzlichſt für Ihren lieben Brief und Ihre freundſchaftliche
                    Gesinnung und Antheilnahme, und auch Ihrer verehrten Frau \textcolor{blue}{Gemahlin}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} danke ich herzlichſt. Ich kann
                    Ihnen erfreulicherweiſe melden, daſs es mir ſo ziemlich gut geht und daſs ich
                    hoffe, bald in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} auftauchen zu können, und
                    daſs ich dann gewiſs recht bald in der \textcolor{pink}{Spöttelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}{ }{\pb}erscheine.\pend
           \pstart
           Bis dahin bleibe ich mit beſten Empfehlungen und Handkuſs an Frau \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} und mit den allerherzlichſten Grüßen Ihr
                    getreuer\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-11-231@{23. 11. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      