\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 11. 1908]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 11. 1908}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-11-181@{18. 11. 1908}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/1 \textcolor{gray}{Wien}, 18. XI. 0\textcolor{gray}{8}, 5\nobreak{}«.  }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 191.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn \textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann,}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien XVIII}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Hasenauerstr} 59}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hasenauerstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur
                        Schnitzler}}\hfill 18. 11. 08\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Spoettelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.}}\pend
           \pstart{}lieber Richard,\pend\pstart
           ich ko{\geminationm}e morgen um 12 zu Ihnen. Ferner
               bitten wir Sie und \textcolor{blue}{Paula}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}} am Freitag bei uns zu
               nachtmahlen. \textcolor{blue}{Ernſt Hardt}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Ernst Hardt}} u \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Polyxena Hardt}}, beide angenehm, ko{\geminationm}en und außerdem fordre ich \textcolor{blue}{Salten}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Felix Salten}}s {\pb}auf.\pend
           \pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-11-181@{18. 11. 1908}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      