\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr: Widmungsexemplar Buch der Jugend für Arthur Schnitzler, Dezember 1908]{ Hermann Bahr: Widmungsexemplar Buch der Jugend für Arthur Schnitzler,
               Dezember 1908}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1908-12-011@{Dezember 1908}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars 1938 von
                                 unbekannter mit Bleistift ergänzte Informationen: »\noindent{}1. Ausgabe{ / }Handſchriftl. Widm. d. Verf.« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 412.} }\pstart
           \noindent{}{\pb}Seinem lieben Arthur\pend
           \pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannB.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Dez. 1908\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{HERMANN}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{BAHR}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{BUCH}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Buch der Jugend}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{DER}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Buch der Jugend}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{JUGEND}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Buch der Jugend}}}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{H. HELLER {\kaufmannsund} C\textsuperscript{IE.}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Hugo Heller}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{WIEN}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}–\textcolor{pink}{LEIPZIG}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Leipzig}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1908}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1908-12-011@{Dezember 1908}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      