\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 11. {[}1909{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 11. {[}1909{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1909-11-091@{9. 11. {[}1909{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Rodaun, 10 1\textcolor{gray}{1}{ }{[}09{]}\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »909« und beschriftet »Hugo« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{305}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »312«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 247.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Wien}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{XVIII Spöttelgasse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}{ }9. XI.\pend
           \pstart
           \noindent{}lieber, gehen Sie eventuell wegen \textcolor{blue}{Brahm}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Otto Brahm}} auf den \textcolor{pink}{Se{\geminationm}ering}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Semmering}}? Und \label{K_L01886_1v}\edtext{wann}{\lemma{\textnormal{\emph{wann}}}\Cendnote{\textnormal{Er war von 11. 11. 1909 drei Tage lang am \textcolor{pink}{Semmering}. \textcolor{blue}{Brahm} reiste am
                  selben Tag an und die beiden unternahmen viele gemeinsame Spaziergänge. \textcolor{blue}{Hofmannsthal} reiste nicht.}}}\label{K_L01886_1h}? Bitte um
               ein Wort!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1909-11-091@{9. 11. {[}1909{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      