\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 4. 8. 1909]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 4. 8. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1909-08-041@{4. 8. 1909}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Beer Hofm.}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »221« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 194–195.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }4./VIII. 09.\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Dank für Ihren Brief. Es war nicht schön; man prügelt
               uns zu oft.\pend
           \pstart
           Wir wollen am 9 hier weg, in \textcolor{pink}{Villach}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Villach}}
               übernachten, am 10, am \textcolor{pink}{Lido}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lido}}. \textcolor{blue}{Paula}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paula Beer-Hofmann}} braucht Wärme, und Sonne, und die haben wir
               – hoffe ich – doch sicherer da unten – am \textcolor{pink}{Lido}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lido}} meine
               ich. Sonst wären wir sehr gerne mit Ihnen beisa{\geminationm}en
               gewesen.\pend
           \pstart
           Von \textcolor{blue}{Leo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leo Van-Jung}} hörte ich, dass es {\pb}Ihnen Allen gut geht.\pend
           \pstart
           Ich dachte daran auf einen Tag zu Ihnen zu ko{\geminationm}en, aber
               es ist zu viel Hetze und wir sind so müde.\pend
           \pstart
           Des \textcolor{green}{Medardus}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}} Schicksal hat mich sehr gefreut. Wann
               werde ich ihn kennen lernen. Herzliche Grüsse Ihnen, Ihrer \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} und dem \textcolor{blue}{Buben}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}}.\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1909-08-041@{4. 8. 1909}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      