\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1910]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-01-181@{18. 1. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 1 Blatt, 4 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{BH}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »227« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Spöttelgasse}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}} 7\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18/I 10\pend
           \pstart{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Bitte, veranlassen Sie, dass das bewusste \label{KLL01911_AS-v}\edtext{\textcolor{blue}{Fräulein}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Anna Reiter}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Fräulein}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 19. 1. 1910}}}\label{KLL01911_AS-h}{ }\uline{nicht} zwischen halbdrei – halbvier,
               sondern erst wenn Sie von Ihnen weggeht – also zwischen 6 und
                  7 zu uns kommt{[}.{]}{ }{\pb}Sie collidirt sonst mit den
               Fräuleins die wir von \textcolor{blue}{Schallingers}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Schallinger}{\newline}\textcolor{blue}{Schallinger}}
               erwarten.\pend
           \pstart
           Herzlichst mit allen guten Wünschen für \label{KLL01911_AS-1v}\edtext{\textcolor{pink}{Dresden}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dresden}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Dresden}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} reiste am 20. 1. 1910 zur Premiere
                  von \emph{\textcolor{green}{Der Schleier der Pierrette}}.}}}\label{KLL01911_AS-1h}{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-01-181@{18. 1. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      