\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}21. 11. 1910{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}21. 11. 1910{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-11-211@{{[}21. 11. 1910{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift falsch auf einen Sonntag datiert: »20/11 910« und beschriftet: »Hugo« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{309}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »326«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 260.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Montg.\pend
           \pstart{}mein lieber Arthur, \pend\pstart
           ich glaube es iſt beſſer, ich verzichte auf die \label{K_L01983_1v}\edtext{Generalprobe}{\lemma{\textnormal{\emph{Generalprobe}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 23. 11. 1910}}}\label{K_L01983_1h} und gehe nur in die \label{K_L01983_2v}\edtext{\textcolor{green}{Vorſtellung}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Vorſtellung}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 24. 11. 1910}}}\label{K_L01983_2h}. Die Generalprobe, dann Eſſen in der
               Stadt, dann Herausfahren koſtet mich einen ganzen Tag, den Do{\geminationn}erstag bin ich ohnedies {\pb}in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, wenn dies nun ſchon der 2\textsuperscript{te} Tag iſt den
               ich ohne Ruhe, ohne Arbeit oder Concentration zerſtreut hinbringe, bin ich ſicher
                  \strikeout{zerſtreut} ein abgeſpannter ſchlechter Zuhörer.\pend
           \pstart Alſo beſſer ſo. Von Herzen Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-11-211@{{[}21. 11. 1910{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      