\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1910]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-08-231@{23. 8. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-08-231@{23. 8. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Partenkirchen@\textbf{Partenkirchen}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes (A.BSOX)}|pwk}Parten\textcolor{gray}{kirchen}, {[}23. 8.{]} 10, 6–7\nobreak{}«.  }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 212 .} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn Dr. \textsc{Richard Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Steinfeld\strikeout{\textcolor{gray}{gass}} 6}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Steinfeld}}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Partenkirchen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Partenkirchen}}. \textcolor{pink}{St. Anton}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{St. Anton}} mit Blick auf \textcolor{pink}{Dreithorspitze}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dreitorspitze}}.}}\pend
           \pstart
           \centering{}{\pb}23. 8. 1910\pend
           \pstart
           Herzliche Grüße!{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}{[}hs. O. Schnitzler:{]} Heute wurde am Krankenbett meiner \textcolor{blue}{Schwester}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Elisabeth Steinrück}} viel von Ihnen gesprochen. Sie sagt
               immer wieder: »B.-H. ist von Euch allen der merscht Begabte!«\pend
           \pstart
           Von hier fahren wir \uline{nicht} nach \textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}, sondern \textcolor{pink}{Frankfurt}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankfurt am Main}}{ }\label{K_L01954_1v}\edtext{\textcolor{green}{Liebelei Opern-Première}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Liebelei. Oper in drei Akten}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Liebelei Opern-Première}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 18. 9. 1910}}}\label{K_L01954_1h}, vorher \textcolor{pink}{Heidelberg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Heidelberg}}.\pend
           \pstart Herzlichste Grüsse Ihnen Allen! \spacefill\mbox{O. S.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-08-231@{23. 8. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-08-231@{23. 8. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      