\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 16. 7. 1912]{ Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler,
               16. 7. 1912}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Paula@\emph{von Paula Beer-Hofmann}!1912-07-162@{16. 7. 1912}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-07-162@{16. 7. 1912}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Richard Beer-Hofmann: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Paula Beer-Hofmann: Bleistift\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Restaurant Hahnensee@\textbf{Restaurant Hahnensee}, \emph{Gastgewerbegebäude (K.GGW)}|pwk}Restaurant Hahnensee bei St. Moritz
                                       2166 m. o. Meer\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sankt Moritz@\textbf{Sankt Moritz}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}St. Moritz Dorf, 17. VII. 12., XI\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »247« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}S. H.\pend{}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}. \pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwartestrasse}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Hahnensee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hahnensee}} (\textcolor{pink}{Ober-Engadin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Engadin}}) 2159 m ü. M.}}\pend
           \pstart
           {\pb}\label{KLL02078_AS-1v}\edtext{16. VIII. 12}{\lemma{\textnormal{\emph{16. VIII. 12}}}\Cendnote{\textnormal{Schreibfehler, der durch den
                     Poststempel korrigiert werden kann.}}}\label{KLL02078_AS-1h}.\pend
           \pstart
           Herzliche Grüsse.{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Beer-Hofmann:{]} Paula}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Paula@\emph{von Paula Beer-Hofmann}!1912-07-162@{16. 7. 1912}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-07-162@{16. 7. 1912}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      