\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 13. 5. 1913]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 13. 5. 1913}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-05-131@{13. 5. 1913}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.1/11.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Umschlag
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Korrekturen,
                                        Unterschrift)\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}13. {[}5.{]} 13\nobreak{}«.  }\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.1621.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Umschlag, maschineller Durchschlag
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Beschriftung »Pollak« und »K{[}opie{]}«)}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Sternwartestrasse 71}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Bezirksrichter \strikeout{Dr.}\pend{}\pstart{}Dr. Robert Adam-Pollak\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\so{Zistersdorf}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Zistersdorf}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{N. Oe.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Niederösterreich}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 13. 5. 1913.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart\center{}Sehr geehrter Herr Doktor.\pend\pstart
           Es ist mir nicht ganz klar geworden, warum Sie glauben, dass die »\textcolor{green}{Fatme}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Fatme}}« nicht meinen Beifall gefunden habe.
                    Dass ich mich etwas kurz gefasst habe liegt einfach daran, dass meine Neigung zu
                    ausführlicher essayistischer Behandlung im Allgemeinen eine recht geringe ist.
                    Es kommt noch dazu, dass ich Ihr \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Fatme}}, das ich wirklich mit Vergnügen gelesen habe, gleich Ihnen doch
                    nur als Studie und nicht als reines Kunstwerk auffassen kann, was ja wohl auch
                    nicht in Ihrer Intention gelegen \substVorne{}\textsuperscript{ist}\substDazwischen{}war\substHinten{}. Bei all dem habe ich gewisse Szenen auch poetisch sehr gelungen
                    gefunden und wenn mir etwas weniger behagt hat, so waren es vielleicht etliche
                    humoristische Partien Ihrer Studie, die sich ein wenig unter dem Niveau des \textcolor{green}{Gesamtwerkes}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Fatme}} abzuspielen
                    scheinen. Aber wir wollen nicht dogmatisch sein; wenn {\pb}es auch kein Drama \strikeout{ist} vorstellt, wenn man
                    auch von einem höheren künstlerischen Standpunkt aus überhaupt nichts Rechtes
                    damit anfangen kann, – aus dem Einfall als solchen und aus manchem Detail
                    spricht ein feiner, kultivierter Geist, dessen Aeusserungen in welcher Form
                    immer sie mir dargebracht werden, ich \introOben{}stets\introOben{} mit
                    Interesse aufnehme.\pend
           \pstart
           Mit verbindlichem Gruss{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Herrn Bezirksrichter Dr.Adam Pollak, \textcolor{pink}{Zistersdorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Zistersdorf}}.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-05-131@{13. 5. 1913}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      