\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 5. 1913]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 5. 1913}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-05-051@{5. 5. 1913}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.1/10.}
\physDesc{Briefkarte, Umschlag
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}1/1 Wien 8, 5. IV. 13, 5\nobreak{}«.  2) mit schwarzer Tinte von unbekannter 
                                    Hand auf dem Umschlag unterhalb des Namens: »k.k.
                                        Bezirksrichter«}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Robert
                        Adam-Pollak\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Zistersdorf}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Zistersdorf}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Niederösterreich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Niederösterreich}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 5. 5. 1913.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}}}\pend
           \pstart\center{}Sehr geehrter Herr Doktor.\pend\pstart
           Ihre Studie »\textcolor{green}{Fatme}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Fatme}}« habe ich mit wirklichem
                    Interesse und Vergnügen gelesen. Mit bestem Danke sende ich das Manuscript heute
                    an Sie zurück.\pend
           \pstart
           Verbindlich grüssend{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-05-051@{5. 5. 1913}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      