\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 15. 10. 1917]{ Arthur Schnitzler an Robert Adam, 15. 10. 1917}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-10-151@{15. 10. 1917}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, 96.34.2/5.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Unterschrift)\newline{}Handschrift Frieda Pollak: Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Absender)\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}{[}Wi{]}en\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}{[}hs. Pollak:{]} \textcolor{pink}{XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{[}ms.:{]} Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Robert Adam-\pend{}\pstart{}Pollak\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XII., Meidling}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstr. 56}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}15. 10. 1917.\pend
           \pstart{}Sehr verehrter Herr Doktor.\pend\pstart
           Lassen Sie mich Ihnen vor allem den Empfang des \textcolor{green}{Manuscriptes}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Das Ende des Judas}} mit herzlichem Dank bestätigen; ich will
                    es, wenn irgend möglich, noch in dieser Woche lesen und hoffe Sie in der
                    nächsten bei mir zu sehen.\pend
           \pstart
           Mit vielen Grüssen{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-10-151@{15. 10. 1917}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      