\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 10. 5. 1916]{ Robert Adam an Arthur Schnitzler, 10. 5. 1916}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1916-05-101@{10. 5. 1916}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.4230,13.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Adam}« und: »\textcolor{pink}{\textsc{XII. Meidl Hpts 58}}« 2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Meidlinger Hauptstraße}}, am 10. Mai 1916\pend
           \pstart{}Hochgeehrter Herr Doktor!\pend\pstart
           Ich möchte gerne alles vermeiden, was Ihnen als Aufdringlichkeit erſcheinen
                    könnte, und doch drängt es mich, bei Ihnen wieder einmal vorzuſprechen, um Ihnen
                    mein Herz auszuſchütten und etwas Ermutigung zu haben. Darf ich, da ich bei
                    meinen letzten Beſuchen nicht das Glück hatte, Sie anzutreffen, mir die Anfrage
                    erlauben, ob und wann ich bei Ihnen vor{\pb}ſprechen
                    könnte, ohne Sie zu ſtören?\pend
           \pstart
           Ich bitte Sie, hochverehrter Herr Doktor, mir dieſe Behelligung nicht übel zu
                    nehmen.\pend
           \pstart
           Mit den ergebenſten Grüßen\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Robert Adam}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1916-05-101@{10. 5. 1916}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      