\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 4. 1. 1924]{ Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 4. 1. 1924}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1924-01-041@{4. 1. 1924}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}18/\textcolor{gray}{×}{ }{[}Wien{]}, \textcolor{gray}{5}. 1. 2\textcolor{gray}{4}, 16\nobreak{}«.  \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »Schnitzler 47.« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Hg. Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 139.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L02407-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L02407-1h}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}An\pend{}\pstart{}Georg Brandes\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Kopenhagen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kopenhagen}}.
                    \pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }4. 1. 24.\pend
           \pstart
           Mein verehrter und lieber Freund, nach dem wunderbaren \textcolor{green}{Voltaire}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Voltaire und sein Jahrhundert}} ist nun, zu Weihnachten, Ihr \textcolor{green}{Michel Angelo}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Michelangelo Buonarotti}} bei mir eingetroffen und ich
                    ka{\geminationn} nur mit stolzer Freude für das neue prächtige Geschenk danken. Ich will
                    heute nur meine herzlichen Neujahrsgrüße hinzufügen und Sie bitten, mir
                    gelegentlich wieder ein Wort über Ihr Befinden zu schreiben. Daß Sie vor nicht
                    langer Zeit in \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}} waren, hab ich gelesen und
                    gehört; – ich habe mich in diesem Winter bisher daheim gehalten, u. {\pb}führe ein ziemlich zurückgezogenes Leben,
                    sehe aber dabei nicht wenig Menschen, viele aus dem Ausland, meistens \textcolor{pink}{Amerikaner}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Amerika}}. Und nächstens werd ich Ihnen wohl
                    wieder ein neues Stück zusenden können. –\pend
           \pstart
           Seien Sie tausendmal gegrüßt in alter Bewunderung und Liebe von Ihrem{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1924-01-041@{4. 1. 1924}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      