\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1931]{ Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1931}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1931-08-121@{12. 8. 1931}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3482.}
\physDesc{1 Blatt, 1 Seite, maschinelle Abschrift}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Hofman{[}n{]}sthal.\hfill 12. 8. 31.\pend
           \pstart
           Lieber Arthur, Ihre Teilnahme hat mir so wohl getan, vielen
                    Dank! Es ist ein grosser Schmerz für mich, das \label{K_L02545_1v}\edtext{\textcolor{blue}{Kinderl}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Christoph Zimmer}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Kinderl}}}\Cendnote{\textnormal{Ihr Enkel, \textcolor{blue}{Christiane Zimmers} erstes Kind \textcolor{blue}{Christoph}, war am 26. 7. 1929 im Alter
                        von zwei Jahren gestorben.}}}\label{K_L02545_1h} zu verlieren – es war für alle meine
                    traurigen Gedanken sonst der einzige glückliche Ruhepunkt zu wissen dass \textcolor{blue}{Christiane}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Christiane von Hofmannsthal}} glücklich ist und mit viel
                    Hoffnungen begleitet man so ein kleines Wesen! Seit \textcolor{blue}{Christiane}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Christiane von Hofmannsthal}} mit dem lieben kl. \textcolor{blue}{Andreas}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Andreas Zimmer}} da ist, bin ich viel ruhiger und wir versuchen
                    gegenseitig unsern Kummer zu verstecken. Also nochmals Dank für Ihre
                    Freundschaft, die so wohl tut.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Gerty.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1931-08-121@{12. 8. 1931}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      