\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 11. 9. 1910]{ Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 11. 9. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-111@{11. 9. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-111@{11. 9. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Bezirk (A.BZK)}|pwk}9/4 Wien, 1\textcolor{gray}{2. IX}. 10\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien
                  XVIII}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße}}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Rich. Beer-Hofma{\geminationn}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Steinfeld 6}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Steinfeld}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Aber eigentlich ist die Paula gemeint, – ich habe eine
               Bitte an sie. Also, liebe Paula, wenn’s Ihnen keine Mühe macht, so lassen Sie mir von
                  \textcolor{pink}{dort}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Bad Ischl}}{ }\uline{per Nachnahme} 3 Schachteln \textcolor{pink}{Mondsee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Mondsee}}r Käse schicken, der \textcolor{brown}{Wild}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Gebrüder Wild – Schmalz- und Käsehandlung}} hat ihn nicht.\pend
           \pstart
           Danke, Küss die Hand zu wünschen!\pend
           \pstart
           Viele Grüsse an \substVorne{}\textsuperscript{a}\substDazwischen{}A\substHinten{}lle! Hier ist es sehr schön, es regnet auch zuweilen, kommt bald, – alles
               verziehen!\pend
           \pstart Ihre \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}\pstart
           11. Sept. 1910.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-111@{11. 9. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-111@{11. 9. 1910}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      