\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}30.? 1. 1896{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}30.? 1. 1896{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1896-01-301@{{[}30.? 1. 1896{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3166.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}maschinell
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Jan\textcolor{gray}{u} 96« \newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{pink}{w}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} de { }\textcolor{pink}{paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}} 18798. \label{K_L02690-1v}\edtext{30.}{\lemma{\textnormal{\emph{30.}}}\Cendnote{\textnormal{Vermutlich der Kalendertag, an dem
                     das Telegramm versandt wurde.}}}\label{K_L02690-1h}{ }12\textcolor{gray}{.} =\pend
           \pstart
           vielen dank fuer liebes \label{K_L02690-11v}\edtext{anerbieten}{\lemma{\textnormal{\emph{anerbieten}}}\Cendnote{\textnormal{Unter der Voraussetzung,
                  dass die Datierung stimmt, könnte es sich um eine Einladung nach \textcolor{pink}{Berlin} gehandelt haben, wo am 4. 2. 1896 die Premiere von \emph{\textcolor{green}{Liebelei}} am \emph{\textcolor{brown}{Deutschen Theater}} bevorstand. Da \textcolor{blue}{Schnitzler} an diesem Tag bereits in \textcolor{pink}{Berlin} ankam, bleibt unklar, ob das Telegramm dahin gesandt wurde, von
                     \textcolor{pink}{Wien} nachgesandt wurde oder (am unwahrscheinlichsten) bis zur Rückkehr
                  nach \textcolor{pink}{Wien} am 11. 2. 1896 liegen blieb.}}}\label{K_L02690-11h} aber leider
               unmoeglich aus zahlreichen gruenden hauptsaechlich geldmangel und schwierigkeit
               inmitten saison ohne zwingendsten grund urlaub zu bekommen\pend
           \pstart gruss = \spacefill\mbox{goldmann}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1896-01-301@{{[}30.? 1. 1896{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      