\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Paul Goldmann}
\renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Neue Freie Presse}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Frankfurt am Main, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}31. 1. 1899?{]}]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}31. 1. 1899?{]}}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1899-01-311@{{[}31. 1. 1899?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3169.}
\physDesc{Telegramm, 158 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert auf den Monat »März« und das Jahr »99«  
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}fr \textcolor{pink}{frankfurtmain}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankfurt am Main}}
               9+ 73219 21 \label{K_L02679-1v}\edtext{31 1}{\lemma{\textnormal{\emph{31 1}}}\Cendnote{\textnormal{Inhaltlich dürfte sich das Telegramm auf
                  die geplante Mitarbeit \textcolor{blue}{Goldmann}s bei der
                     \emph{\textcolor{brown}{Neuen Freien Presse}} beziehen. Die Datierung
                     \textcolor{blue}{Schnitzler}s auf »März« lässt sich nicht ohne argumentative Verrenkungen mit den
                  Korrespondenzstücken aus diesem Zeitraum in Einklang bringen, da zu diesem Punkt die Anstellung bei der \emph{\textcolor{brown}{Neuen Freien
                     Presse}} bereits (fürs Erste) abgetan war. Hier wird die Ansicht vertreten,
                  dass die Empfangszeile des Telegramms nur eine zweistellige Uhrzeit
                     »20« angibt und die Ziffern davor das Datum darstellen. Das
                  würde den langen Abstand zwischen \textcolor{blue}{Goldmann}s
                  Abreise aus \textcolor{pink}{Wien}{ }Mitte Januar 1899 und seinem nächsten Schreiben (Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 5. 3. [1899]) erklären.}}}\label{K_L02679-1h}{ }20=\pend
           
\pstart
           \noindent{}situation wieder vollstaendig ins schwanken gerathen +\pend
           
\pstart
           sobald etwas definitives entschieden schrejbe ich dir =\pend
           \pstart grusz \spacefill\mbox{goldmann +}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1899-01-311@{{[}31. 1. 1899?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      