\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 3. {[}1895{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 3. {[}1895{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-03-071@{7. 3. {[}1895{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3165.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »95« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\textcolor{brown}{\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}). }}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M. \textcolor{blue}{L. Sonnemann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leopold Sonnemann}}\end{otherlanguage}.}}}\hfill \textsc{\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}}, 7. März.\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{Journal}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Frankfurter Zeitung}} politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}:}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{24. Rue Feydeau}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{rue Feydeau}}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Ich ſende heut ein paar \substVorne{}\textsuperscript{Affichen}{\allowbreak}\substDazwischen{}\label{K_L02730-1v}\edtext{\textsc{Affichen}}{\lemma{\textnormal{\emph{Affichen}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: Plakate}}}\label{K_L02730-1h}\substHinten{} an Dich ab, von bekannten \textcolor{pink}{Pariſ}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}er Künſtlern: \textsc{\textcolor{blue}{Chéret}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Jules Chéret}}}{ }\textsc{etc}, – die ſchönſten, die ich kriegen konnte. Die ſollſt Du
               mit \textsc{\textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}} theilen, und Ihr ſollt Euch damit Euer Zimmer oder Vorzimmer dekoriren, wie
               dies hier die eleganten jungen Leute thun. Zwei davon – »\textsc{\textcolor{green}{La Terre}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{La terre par E. Zola}}}« und »\textsc{\textcolor{green}{Rose Croix}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Salon de la Rose Croix}}}« – ſind in zwei Theilen; das wirſt Du übrigens ſchon ſelbſt ſehen. Grüß’ Dich
               Gott! Dein treuer\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-03-071@{7. 3. {[}1895{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      