\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Paul Adam, Jean Ajalbert, Richard Beer-Hofmann, Alfred Capus, Jules Case, Georges Courteline, Maurice Donnay, Georges d' Esparbès, Henry de Fleurigny, Paul Goldmann, Abel Hermant, Paul Ernest Hervieu, Henri Antoine Jules-Bois, Pierre Lalo, Henri Léon Lavedan, François de Nion, Marcel Prévost, Jules Renard, Felix Salten, Adele Sandrock, Leopold Sonnemann, Carl von Torresani-Lanzenfeld, Fernand Vandérem, Léon Xanrof}
\renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Frankfurter Zeitung, Journal des débats, Wiener Allgemeine Zeitung}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Frankreich, Paris, Wien, rue Feydeau, Österreich}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Au jour le jour. M. Arthur Schnitzler, Journal des débats. Politiques et littéraires, Novellen, Sterben. Novelle}
\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 1. {[}1895{]}]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 1. {[}1895{]}}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-01-121@{12. 1. {[}1895{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3165.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1272 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »95« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\textcolor{brown}{\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}). }}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M. \textcolor{blue}{L.
                              Sonnemann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leopold Sonnemann}}\end{otherlanguage}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}}, 12. Januar.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}:}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{24. Rue Feydeau}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{rue Feydeau}}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend
\pstart
           \textsc{\textcolor{blue}{Lalo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Pierre Lalo}}}, vom »\textsc{\textcolor{brown}{Journal des Débats}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Journal des débats}}}«, war geſtern bei mir. »\textcolor{green}{Sterben}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Sterben. Novelle}}« hat ihm ungemein gefallen, \textsc{\textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}s}{ }\textcolor{green}{Buch}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Novellen}} weniger
               (ſags ihm aber nicht). Er hat \substVorne{}\textsuperscript{e}\substDazwischen{}b\substHinten{}eſtimmt verſprochen, über Euch zu \label{K_L02727-1v}\edtext{ſchreiben}{\lemma{\textnormal{\emph{ſchreiben}}}\Cendnote{\textnormal{Nicht
                  über \textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}, jedoch über \textcolor{blue}{Schnitzler} und seine Novelle \emph{\textcolor{green}{Sterben}} schrieb \textcolor{blue}{Pierre
                     Lalo} am 21. 3. 1895: P. L. [ = \textcolor{blue}{Pierre Lalo}]: \emph{\textcolor{green}{Au jour le jour. M. \textcolor{blue}{Arthur
                           Schnitzler}}}. In: \emph{\textcolor{green}{Journal des débats}}, Jg. 107,
                        21. 3. 1895, S. 1.}}}\label{K_L02727-1h}. Ob ers
               halten wird???\pend
           
\pstart
           Bitte, ſchick’ mir \textsc{\textcolor{blue}{Torresani}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Carl von Torresani-Lanzenfeld}}s} Adreſſe.\pend
           
\pstart
           Hat Frl. \textsc{\textcolor{blue}{Sandrock}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Adele Sandrock}}} meine Briefe erhalten?\pend
           
\pstart
           \textcolor{blue}{\textcolor{pink}{Franzoſ}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{pink}{Frankreich}}en}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Maurice Donnay}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Paul Ernest Hervieu}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Georges d' Esparbès}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Abel Hermant}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Henri Léon Lavedan}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Fernand Vandérem}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Alfred Capus}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{François de Nion}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Henry de Fleurigny}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Georges Courteline}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Jean Ajalbert}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Léon Xanrof}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Jules Renard}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Henri Antoine Jules-Bois}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Jules Case}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Paul Adam}}, die kleine
               Geſchichten ſchreiben, ſind: \textsc{\textcolor{blue}{Maurice Donnay}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Maurice Donnay}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Paul Hervieu}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paul Ernest Hervieu}}}, {\pb}\textsc{\textcolor{blue}{Georges d'Esparbès}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Georges d' Esparbès}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Abel Hermant}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Abel Hermant}}}, \textsc{\strikeout{\textcolor{blue}{Hen}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Henri Léon Lavedan}}}}{ }\textsc{\textcolor{blue}{Henri \strikeout{La}
                     Lavedan}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Henri Léon Lavedan}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Ferdinand Vanderem}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Fernand Vandérem}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Alfred Capus}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Alfred Capus}}}, \textsc{\textcolor{blue}{François de Nion}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{François de Nion}}, \textcolor{blue}{Henry de Fleurigny}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Henry de Fleurigny}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Georges Courteline}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Georges Courteline}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Jean Ajalbert}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Jean Ajalbert}}, \textcolor{blue}{L. Xanrof}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Léon Xanrof}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Jules Renard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Jules Renard}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Jules Bois}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Henri Antoine Jules-Bois}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Jules Case}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Jules Case}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Paul Adam}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paul Adam}}}{ }\textsc{etc}.\pend
           
\pstart
           Wenn Du damit nicht genug haſt, kannſt Du mehr bekommen. Meiſtens ſind ſie recht
               mäßig. Die gegenwärtig aufgehende Saat iſt nicht gut gerathen. Außer den verwöhnten
                  \textcolor{blue}{Mode-Pinſeln}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Marcel Prévost}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Abel Hermant}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Fernand Vandérem}} (\textsc{\textcolor{blue}{Prevost}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Marcel Prévost}}}, \textsc{\textcolor{blue}{Hermant}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Abel Hermant}}, \textcolor{blue}{Vanderem}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Fernand Vandérem}}}) kann man ſie zum Überſetzen zweifellos {\pb}billig, meiſt umſonſt bekommen. Man ſchreibt ihnen: \label{K_L02727-2v}\edtext{\textsc{\begin{otherlanguage}{french}Nous serions très-heureux d’obtenir l’autorisation de
                     traduire {\dotssix} Cela servirait comme échantillon de vos
                     œuvres pour vous introduire auprès du public \textcolor{pink}{autrich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}ièn.\end{otherlanguage}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Nous … autrichièn.}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: Wir würden uns sehr freuen,
                  wenn wir die Erlaubnis bekämen, {\dotssix} zu übersetzen. Dies
                  würde als Kostprobe Ihrer Werke dienen, um Sie dem \textcolor{pink}{österreich}ischen Publikum bekannt zu machen.}}}\label{K_L02727-2h} So
               natürlich nur den Unbekannten. Die Bekannten ſetzen voraus, daß man in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} nichts mehr lieſt, als ſie. Oder aber man
               ſchreibt gar nicht. Wer kümmert ſich in \textsc{\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}} um die \label{K_L02727-3v}\edtext{\textcolor{brown}{Allgemeine Zeitung}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Wiener Allgemeine Zeitung}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Allgemeine Zeitung}}}\Cendnote{\textnormal{Seit Oktober 1894 war \textcolor{blue}{Felix Salten} bei der \emph{\textcolor{brown}{Wiener Allgemeinen Zeitung}} engagiert, was einen möglichen
                  Hintergrund für die Anfrage darstellt. Ob \textcolor{blue}{Schnitzler} überlegte, sich selbst durch Übersetzungen einen Verdienst zu
                  verschaffen, ist ungewiss.}}}\label{K_L02727-3h}?\pend
           
\pstart
           Herzlichſt {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmnn}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-01-121@{12. 1. {[}1895{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      