\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 3. {[}1898{]}]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 3. {[}1898{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-03-021@{2. 3. {[}1898{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\textcolor{brown}{\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}).}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }\textcolor{blue}{L. Sonnemann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leopold Sonnemann}}.}}}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}}, 2. März.\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{10 Rue de la Bourse}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{rue de la Bourse}}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Die Sache wird ernſt: Ich ſoll Ende März mit dem Nord\textcolor{pink}{deutſch}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Deutschland}}en \textcolor{brown}{Lloyd}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Norddeutscher Lloyd}}-Dampfer »\textcolor{brown}{Preußen}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Preussen}}«
               nach \textsc{\textcolor{pink}{Shanghai}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Shanghai}}}. Von da durch \textcolor{pink}{China}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{China}}, \textsc{\textcolor{pink}{Korea}{}\ledrightnote{→\textcolor{pink}{Südkorea}{\newline}→\textcolor{pink}{Nordkorea}}} und \textsc{\textcolor{pink}{Japan}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Japan}}}. Reiſedauer: ſechs bis neun Monate, oder länger. Freilich iſt es noch nicht
               abſolut beſtimmt, da noch immer in \textsc{\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}} kein Vertreter für mich gefunden iſt. Aber doch ſo gut wie ſicher. Schreib’ mir
               bald ein Wort hierher.\pend
           \pstart
           In Treue {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-03-021@{2. 3. {[}1898{]}}|)be}\mylabel{h}\begin{anhang}\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      