\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 13. 11. 1898]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 13. 11. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-11-132@{13. 11. 1898}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Yokohama@\textbf{Yokohama}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLA}|pwk}\begin{otherlanguage}{japanese}武蔵 横浜\end{otherlanguage} [Musashi Yokohama], \begin{otherlanguage}{japanese}丗年十一月\end{otherlanguage} [31. Jahr 11. Monat 13. Tag], \begin{otherlanguage}{japanese}ホ便\end{otherlanguage}{ }\textcolor{gray}{12 Uhr Runde}\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Wien 9/3 72, 2. 1. 1899, 2.N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt }\pstart{}{\pb}\begin{otherlanguage}{english}\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\end{otherlanguage}\pend{}\pstart{}\begin{otherlanguage}{english}\textcolor{gray}{\textbf{TO}}\end{otherlanguage}\pend{}\pstart{}Herrn Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX. Frankgaße 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{\textcolor{pink}{Yokohama}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Yokohama}}}, 13. Nov.\pend
           \pstart
           Einen herzlichen Gruß aus \textcolor{pink}{Japan}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Japan}}!\pend
           \pstart
           Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-11-132@{13. 11. 1898}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      