\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 4. 1898]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 4. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-04-271@{27. 4. 1898}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Singapur@\textbf{Singapur}, \emph{Land (A.LND)}|pwk}Singapore, Ap 27 98\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}Wien 9/3 72, 21. 5. {[}9{]}8, 8. V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »98« und das Datum »27/4 98« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}}.\pend{}\pstart{}\textsc{Herrn Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{IX. Frankgaße 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           {\pb}\textsc{\textcolor{pink}{Singapore}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Singapur}}}, 27. \textsc{April}.\pend
           \pstart
           Hier brennt die Tropenſonne erbarmungsloſer, als je, und ich bin faſt verrückt vor
               Hitze. \textcolor{pink}{Aſien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Asien}} iſt eine ſeltſame Welt, aber wie
               ſchön iſt es zu Haue, in einem grünen \textcolor{pink}{Wiener-Wald}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wienerwald}}-Thale. Und alle Palmen von \textsc{\textcolor{pink}{Singapore}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Singapur}}} gäbe ich um \label{T_L02851-1v}\edtext{eine{[}n{]}}{\lemma{\textnormal{\emph{einen}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Goldmann} schrieb
                  »einer«.}}}\label{T_L02851-1h} einzigen lieben Menſchen von daheim. Viele treue
               Grüße Dir u. \textsc{\textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}}.\pend
           \pstart Dein \spacefill\mbox{P. G.}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-04-271@{27. 4. 1898}|)be}\mylabel{h}\begin{anhang}\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      