\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 1. {[}1898{]}]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 1. {[}1898{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-01-191@{19. 1. {[}1898{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt 2) mit rotem Buntstift fünf Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\textcolor{brown}{\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Frankfurter Zeitung}}).}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }\textcolor{blue}{L. Sonnemann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leopold Sonnemann}}.}}}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{\textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}}, 19. Januar.\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à \textcolor{pink}{Paris}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paris}}}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{pink}{10 Rue de la Bourse}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{rue de la Bourse}}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Ich kann Dir nur in aller Kürze für Deinen lieben Brief danken; denn ich habe
               unmenſchlich viel zu thun.\pend
           \pstart
           Mein \textcolor{blue}{Schwager}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Josef Rosengart}} hat die
               verrückte Idee gehabt, ich könnte \label{K_L02836-1v}\edtext{\textsc{\textcolor{blue}{Schlenthers}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paul Schlenther}}} Nachfolger bei der \textcolor{brown}{Voſſiſchen Ztg.}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Vossische Zeitung}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Schlenthers … Ztg.}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Paul Schlenther} war von 1886 bis 1898, als \textcolor{blue}{Theodor Fontane}s Nachfolger, Theaterkritiker der \emph{\textcolor{brown}{Vossischen Zeitung}}. Danach, bis 1910, war er Direktor des \emph{\textcolor{brown}{Burgtheater}}s. Siehe auch Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 1. [1898].}}}\label{K_L02836-1h} werden, und ich glaube, man hat ſogar Dich in der Angelegenheit \label{K_L02836-12v}\edtext{beläſtigt}{\lemma{\textnormal{\emph{beläſtigt}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Josef Rosengart an Arthur Schnitzler, [16. 1. 1898]}}}\label{K_L02836-12h}. Sei nicht böſe deßwegen!\pend
           \pstart
           Von meinen Projecten für die nächſte Zukunft ſteht die Reiſe nach \textsc{\textcolor{pink}{China}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{China}}} im Vordergrund. Es wäre gar herrlich, in \textsc{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}} wieder mit Euch zu leben. Aber denke an den Sumpf des \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}er Journalismus. {\pb}Was ſoll
               ich da machen? Was kann ich dort werden? Das iſt ein Boden, auf welchem Sumpfplanzen
               wie \textsc{\textcolor{blue}{Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}} gedeihen, nicht ich. Da heißt es, ſeine Sehnſucht bezwingen und ſtark ſein.\pend
           \pstart
           Ich lernte hier den \textsc{Prof. 
                  \textcolor{blue}{Singer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Isidor Singer}}} kennen. Braver Mann. Aber durchaus unkünſtleriſch und auch unperſönlich; iſt
               ganz von \textsc{\textcolor{blue}{Kanner}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Heinrich Kanner}}} hypnotiſirt; und iſt ſchon ſehr »\textcolor{green}{Zeitung}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}s-Herausgeber«, welcher durchdrungen davon iſt, daß
               die »\textcolor{brown}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}}« \textcolor{pink}{Öſterreich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}} und auch ein wenig die Welt regiert.\pend
           \pstart
           Wie ſtehts mit »\label{K_L02836-2v}\edtext{\textcolor{green}{Freiwild}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Freiwild}}}\Cendnote{\textnormal{Zu diesem Zeitpunkt liefen
                  Vorbereitungen für die bevorstehende Premiere von \emph{\textcolor{green}{Freiwild}} im \textcolor{pink}{Wien}er \emph{\textcolor{brown}{Carl-Theater}} am 4. 2. 1898.}}}\label{K_L02836-2h}« und Deinem \label{K_L02836-3v}\edtext{neuen \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}}}{\lemma{\textnormal{\emph{neuen Stück}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} las \textcolor{blue}{Max Burckhard} sein Schauspiel \emph{\textcolor{green}{Das Vermächtnis}} am 27. 12. 1897 vor und schickte es ihm in Folge. Ihm
                  gefiel das \textcolor{green}{Stück} und er
                  wollte es gleich in der nächsten Saison auf die \textcolor{brown}{Bühne} bringen. Mit dem neuen \textcolor{brown}{Direktor}{ }\textcolor{blue}{Paul Schlenther} kam es jedoch zu einer
                  Verschiebung (vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 13. 2. 1898),
                  wodurch \emph{\textcolor{green}{Das Vermächtnis}} die Uraufführung in \textcolor{pink}{Berlin} hatte und
                  erst am 31. 5. 1899 am \textcolor{pink}{Wien}er \emph{\textcolor{brown}{Burgtheater}} aufgeführt wurde.}}}\label{K_L02836-3h}? \textsc{\textcolor{blue}{Schlenther}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Paul Schlenther}}s}{ }\textcolor{brown}{Amt}{}\ledrightnote{→\textcolor{brown}{Burgtheater}}santritt ändert natürlich
               nichts an der Thatſache, daß Dein \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{→\textcolor{green}{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}} bald geſpielt wird?{\dotsfive}\pend
           \pstart
           {\pb}Mit dem kleinen \label{K_L02836-4v}\edtext{\textcolor{blue}{Fräulein}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Alice Ziegler}} in \textsc{\textcolor{pink}{Prag}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Prag}}}c
               }{\lemma{\textnormal{\emph{Fräulein in Pragc
               }}}\Cendnote{\textnormal{siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 11. [1897]}}}\label{K_L02836-4h} hat die Sache ein jähes Ende genommen. Ich bekam ihre Photographie. Ich war
               gerade ſehr einſam und das Bild war ſehr lieb. Das ging mir tief zu Herzen, und ich
               machte einige Verſe. Seit ich dieſelben abgeſandt, iſt die Correſpondenz abgebrochen.
               Das thut mir ſehr weh, \strikeout{\textcolor{gray}{e}} vor Allem wegen des Affronts, der darin liegt. Ich ſende Dir \label{K_L02836-5v}\edtext{anbei die Verſe}{\lemma{\textnormal{\emph{anbei die Verſe}}}\Cendnote{\textnormal{Beilage nicht erhalten}}}\label{K_L02836-5h}. Es iſt jetzt hier ſo viel von
               Sachverſtändigen die Rede; ich rufe Dich als \textsc{Experten} an,
               und Du ſollſt mir ſagen, ob das, was ich da geſchrieben habe, verletzend oder taktlos
               iſt. Bitte, ſende mir die Verſe zurück. Ich komme mir recht ekelhaft vor, daß ich ſo
               mein volles Herz zu Markte trage und es einer Jeden anbiete. Aber ich habe ein
               ſolches {\pb}Bedürfniß nach Zärtlichkeit, welches das
               Leben mir noch nicht ein einziges Mal befriedigt hat. Überall werde ich
               zurückgeſtoßen und bleibe einſam und voll unerfüllter Sehnſucht. \label{K_L02836-6v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}\textsc{Raté}\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{Raté}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: Versager}}}\label{K_L02836-6h} auch hier,
               erſt recht hier. Kurzum, ich will nach \textsc{\textcolor{pink}{China}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{China}}}.\pend
           \pstart
           Grüß’ Dich Gott, liebſter Freund! Schreib’ mir bald\textcolor{gray}{!}\pend
           \pstart
           Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Viele Grüße an Deine \textcolor{blue}{Freundin}{}\ledrightnote{→\textcolor{blue}{Marie Reinhard}}!\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-01-191@{19. 1. {[}1898{]}}|)be}\mylabel{h}\begin{anhang}\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      