\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 24. 8. 1898]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 24. 8. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-08-242@{24. 8. 1898}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) blaue Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) blaue Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Yantai@\textbf{Yantai}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Chefoo, 25 Aug 98\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hong Kong@\textbf{Hong Kong}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLC}|pwk}{[}Hong Ko{]}ng, Sp 4 98\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}Wien 9/3 72, 8. 10. 98, 1. N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\begin{otherlanguage}{english}\textcolor{pink}{Aust{[}ria{]}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\end{otherlanguage}\pend{}\pstart{}Herrn Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX. Frankgaße 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Chefoo China}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Yantai}}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Beach Hotel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Beach Hotel}}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Baby Tower Hill}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Baby Tower Hill}}.}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}24. Auguſt.\pend
           \pstart{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Ich hoffe, Du biſt von Deiner \label{K_L02856-1v}\edtext{Reiſe}{\lemma{\textnormal{\emph{Reiſe}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 5. 1898}}}\label{K_L02856-1h} geſund zurückgekehrt. Ich wünſchte, daß ich auch ſchon wieder daheim wäre!
               Viele Grüße Dir, \textsc{\textcolor{blue}{Richard}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Richard Beer-Hofmann}}} u. \textsc{\textcolor{blue}{Leo}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Leo Van-Jung}}}!\pend
           \pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{Weinlaube}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Weinlaube}}, \textcolor{pink}{Klosterneuburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Klosterneuburg}}.}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-08-242@{24. 8. 1898}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      