\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Jahrbuch Paul Zsolnay Verlag, [Mein lieber Felix Salten]}
\section[ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 29. 7. 1929]{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 29. 7. 1929}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-07-291@{29. 7. 1929}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681/19, 4.1.2.14.}
\physDesc{Brief, 3 Blätter, 3 Seiten, 2368 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte (\noindent{}Schlussformel und Unterschrift)\hspace{1em}2) Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Korrekturen mit Bleistift)\hspace{1em}
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand über dem Text Vermerk: »\textcolor{blue}{ARTHUR SCHNITZLER}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand in lateinischer Kurrentschrift seitlich
                                 neben der Unterschrift Vermerk: »\noindent{}NB: bleibt!{ / }in normaler Schrift, nicht gesperrt.« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand in deutscher Kurrentschrift unterhalb der
                                 Unterschrift Vermerk: »\noindent{}\textcolor{blue}{Arthur Schnitzler}«}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.1751.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 2 Blätter, 2 Seiten, 2368 Zeichen
\newline{}maschinell}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{Arthur Schnitzler.} In: \emph{Felix Salten, dem Freund und verehrten Autor zu seinem
                        60. Geburtstag mit herzlichen Glückwünschen überreicht vom Paul Zsolnay
                        Verlag}. Berlin, Wien, Leipzig: \emph{Zsolnay} 6. September 1929, S. 12–13.} \weitereDrucke{2) \pwindex{Jahrbuch Paul Zsolnay Verlag@\emph{Jahrbuch Paul Zsolnay Verlag}|pwk}\emph{Jahrbuch Paul Zsolnay Verlag – 1930}. Berlin, Wien, Leipzig: \emph{Zsolnay} [November] 1929, S. 12–14.} \weitereDrucke{3) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1913–1931}. Hg. Peter Michael Braunwarth, Richard Miklin, Susanne Pertlik und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1984, S. 619–620.} \weitereDrucke{4) Arthur Schnitzler: \emph{»Das
                        Zeitlose ist von kürzester Dauer«. Interviews, Meinungen, Proteste}. Müller, Martin Anton. Göttingen: \emph{Wallstein} 2023, S. 537–538.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Mein lieber Felix Salten.\pend
\pstart
           Am liebsten hätte ich Ihnen zu Ihrem \label{K_L02950-1v}\edtext{sechzigsten Geburtstag}{\lemma{\textnormal{\emph{sechzigsten Geburtstag}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Salten} feierte am 6. 9. 1929 seinen 60. Geburtstag, \textcolor{blue}{Schnitzler} finalisierte den Text jedoch bereits am 29. 7. 1929, da er
                  gedruckt werden sollte. Der ›\textcolor{green}{Brief}‹ erschien zuerst in einem Sonderdruck für den \textcolor{blue}{Jubilar} in Großformat und auf
                  Büttenpapier, und wenige Wochen später noch einmal im \emph{\textcolor{green}{Jahrbuch Paul Zsolnay Verlag}} für das Jahr 1930, das ab 8. 11. 1929
                  lieferbar war (siehe A. S.: \emph{»Das Zeitlose ist von kürzester Dauer«}, [Mein lieber Felix Salten], [November 1929]).
                  Eine Entwurfsfassung mit teilweise unterschiedlichen Formulierungen, jedoch ohne
                  inhaltlich bedeutsam abzuweichen, ist im DLA überliefert. Da \textcolor{blue}{Salten} sich am 21. 9. 1929 für das
                     »sozusagen öffentlich geäußerte Wort« bedankt, ist der
                  Büttendruck als die von \textcolor{blue}{Salten} erhaltene
                  Fassung anzunehmen, aber auch die handschriftlich von \textcolor{blue}{Schnitzler} signierte Fassung ist in \textcolor{blue}{Salten}s Nachlass überliefert und wird hier als
                  Textgrundlage verwendet.}}}\label{K_L02950-1h} ganz privat und sehr herzlich die Hand gedrückt;
               Sie hätten dann ohneweiters gewusst und empfunden, was ich hier niederzuschreiben
               vergeblich versuchen werde – und etwas mehr. Denn bei einem solchen Anlass und gar
               vor mehr oder minder fremden Leuten die rechten Worte zu finden, ist nicht ganz
               leicht, zumal für Einen, der weder zum Essayisten noch zum Festredner geboren
               ist.\pend
           
\pstart
           Ueber das, was man gemeiniglich Leistungen zu nennen pflegt, werden Ihnen in diesen
               Tagen Berufene nach Verdienst viel Ehrenvolles zu sagen wissen; mir persönlich ist
                  \strikeout{noch} jenseits \strikeout{all}
               des Ausserordentlichen, was Sie als Dichter, Journalist und Schriftsteller gewirkt
               haben (dies ist eine alphabetische Reihenfolge und keine Klassifikation) {\pb}\introOben{}vor allem\introOben{} das Gesamtbild Ihres Wesens wert und
               bedeutungsvoll, dessen Entwicklung seit frühesten Anfängen ich mit Spannung,
               Sympathie und Teilnahme nachbarlich mitangesehen und bis zum heutigen Tage als Freund
               begleitet habe. Einem Manne, wie Sie, der, erfüllt von der fruchtbarsten Neugier und
               von der dankbarsten Empfänglichkeit, angeregt von überallher, anregend in die Nähe
               und in die Ferne, Einfühler und Eindenker in bestem Sinn, und dabei eigenwillig und
               selbstständig wie Wenige, sich so viele Schätzer und Bewunderer erwarb, konnte es
               natürlich auch nicht an Widersachern fehlen;– welche Genugtuung muss es für Sie sein,
               wenn Sie heute an der Schwelle Ihrer dritten Jugend, in diesem Land der Missgunst und
               der Vorbehalte sich sagen dürfen, dass Ihre reiche, vielfältige und in jedem
               Augenblick lebendige Begabung {\pb}gegen
               manches nicht immer unabsichtliche Missverstehen sich von Jahr zu Jahr in stets
               höherem Maasse durchzusetzen vermocht\substVorne{}\textsuperscript{e}\substDazwischen{}{ }hat\substHinten{}. Sie stehen am Ziele – würde ich sagen, wenn ich nicht, durch Ihre eigene
               Schuld verwöhnt, gerade nach den Arbeits- und Lebensleistungen Ihrer letztvergangenen
               Jahre ein immer Weiter- und Höherschreiten mit froher Gewissheit von Ihnen erwartete.
               Ich will nichts prophezeien, so wenig diese bescheidenen Worte als Rückblick gelten
               dürfen,– aber freuen \strikeout{darf ic} will ich mich, dass man
               Ihnen, mein lieber Freund, an diesem festlichen Tage in doppelter Hinsicht, den Blick
               sowohl in die Vergangenheit als der Zukunft \substVorne{}\textsuperscript{zugewendet}{\allowbreak}\substDazwischen{}zu gewandt\substHinten{}, so vertrauensvoll und so von ganzem Herzen Glück wünschen kann.\pend
           
\pstart
           {[}hs.:{]} Ihr getreuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-07-291@{29. 7. 1929}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      