\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen:  A. P., Peter Altenberg, Hermann Bahr, Otto Brahm, Max Halbe, Robert Hirschfeld, Hugo von Hofmannsthal, Adele Schreiber,  Sophokles}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Deutsches Theater Berlin, Lessing-Gesellschaft für Kunst und Wissenschaft}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Dessauer Straße, Deutschland, Frankreich, Griechenland, Kroatien, Lessing-Theater, Triest, Wien, Österreich}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Alkandi’s Lied, Anatol, Antigone, Berliner Tageblatt, Berliner Theater. (Max Halbe’s »Das tausendjährige Reich«.), Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen, Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten, Das tausendjährige Reich. Drama in vier Aufzügen, Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten, Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt, Die Frau des Weisen. Novelletten, Die Gefährtin. Schauspiel in einem Akt, Freiwild. Schauspiel in 3 Akten, Liebelei. Schauspiel in drei Akten, Neue Freie Presse, Paracelsus. Versspiel in einem Akt, Vorspiel zur Antigone des Sophokles, Weihnachts-Einkäufe, West-östlicher Divan, [In der Gesellschaft für Kunst und Wissenschaft sprach am Mittwoch Abend Adele Schreiber über Arthur Schnitzler], [Vortrag über Arthur Schnitzler]}
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 3. {[}1900{]}]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 3. {[}1900{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-03-291@{29. 3. {[}1900{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Beilage: Zeitungsausschnitt, der Text in zwei Spalten, diese beschnitten
                                 und aneinandergeklebt 
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}900.« vermerkt  2) mit rotem Buntstift drei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dessauer Straße}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}, 29. März.\pend
           \pstart{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Dieſer Brief trifft Dich hoffentlich ſchon irgendwo \strikeout{i\textcolor{gray}{m}} an einem blauen \label{K_L02909-1v}\edtext{Meer}{\lemma{\textnormal{\emph{Meer}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} war am 27. 3. 1900 über \textcolor{pink}{Triest} nach \textcolor{pink}{Kroatien} verreist, wo er sich bis 7. 4. 1900 aufhielt.}}}\label{K_L02909-1h}. Meine treueſten
               Wünſche begleiten Dich auf der Fahrt nach dem Süden{\dotsfour}\pend
           \pstart
           Anbei der im »\textcolor{green}{Berl. Tageblatt}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Berliner Tageblatt}}« erſchienene
                  \label{K_L02909-2v}\edtext{\textcolor{green}{Bericht}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{[In der Gesellschaft für Kunst und Wissenschaft sprach am Mittwoch Abend Adele Schreiber über Arthur Schnitzler]}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Bericht}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{A. P.}: \emph{\textcolor{green}{[In der Gesellschaft für Kunst und Wissenschaft sprach am Mittwoch Abend
                        Adele Schreiber über Arthur Schnitzler]}}. In: \emph{\textcolor{green}{Berliner Tageblatt}}, Jg. 29, Nr. 162, 29. 3. 1900, Abend-Ausgabe, S. 2–3.}}}\label{K_L02909-2h}
               über den \textcolor{green}{Vortrag}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{[Vortrag über Arthur Schnitzler]}}, den geſtern dieſe \textsc{\textcolor{blue}{Adele Schreiber}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Adele Schreiber}}} über Dich gehalten hat. Er war platt und albern. Nur eine Literatur-Jüdin hat
               die Frechheit, auf die Tribüne zu \strikeout{ſteig} ſteigen, wenn
               ſie ſo gar nichts zu ſagen hat. Das Schönſte war die Verleſung der »\textcolor{green}{Weihnachtseinkäufe}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Weihnachts-Einkäufe}}«. Sie wurden erbärmlich geleſen; aber {\pb}nach ihrem Schluß gab es Beifall mitten im Vortrag.
               Es iſt eben etwas darin, das ſelbſt eine Literatur-Jüdin nicht umzubringen vermag.
               Auch die \label{K_L02909-19v}\edtext{Gedichte}{\lemma{\textnormal{\emph{Gedichte}}}\Cendnote{\textnormal{nicht ermittelt, laut dem erwähnten \textcolor{green}{Zeitungsbericht} handelte es
                  sich um drei Gedichte}}}\label{K_L02909-19h} gefielen ſehr{\dotsfour}\pend
           \pstart
           \label{K_L02909-3v}\edtext{\textsc{\textcolor{blue}{Hoffmannsthal}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}’s}{ }\textcolor{green}{»\textsc{Antigone}«-Vorſpiel}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Vorspiel zur Antigone des Sophokles}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Hoffmannsthal’s »Antigone«-Vorſpiel}}}\Cendnote{\textnormal{Die Uraufführung von \textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}s \emph{\textcolor{green}{Vorspiel zur Antigone des Sophokles}} hatte wenige Tage zuvor, am 26. 3. 1900, im \textcolor{pink}{Berlin}er \textcolor{pink}{Lessing-Theater}
                  stattgefunden.}}}\label{K_L02909-3h} iſt glatt durchgefallen, – ganz nach Verdienſt. Die Kritik
               verwirft und verhöhnt es, und ſie hat Recht. Es iſt ein Skandal, den klaren und edlen
                  \textcolor{green}{Verſen}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Antigone}} des \textsc{\textcolor{blue}{Sophocles}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Sophokles}}} dieſes verworrene \textcolor{green}{Gewäſch}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Vorspiel zur Antigone des Sophokles}} voranzuſchicken!\pend
           \pstart
           \textsc{\textcolor{blue}{Hoffmannsthal}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}}, der mir in den fünfzehn Jahren, ſeit ich von \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} fort bin, nicht eine Zeile geſchrieben hat, hat es fertig gebracht, mir
                  {\pb}einen Brief zu ſchreiben, damit ich für ſein \textcolor{green}{Stück}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Vorspiel zur Antigone des Sophokles}} Reklame mache. Er ſpricht
               es zwar nicht direkt aus, aber die Aufforderung liegt indirekt in dem Briefe. Ein
               lieber Herr!\pend
           \pstart
           Ein lieber Herr auch der \textsc{Dr. \textcolor{blue}{Brahm}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Otto Brahm}}}, der, weil ich einige ſeiner direktorialen Mißgriſſe \label{K_L02909-7v}\edtext{in der \textcolor{green}{N. Fr. Pr.}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Neue Freie Presse}}{ }\textcolor{green}{conſtatirt}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Berliner Theater. (Max Halbe’s »Das tausendjährige Reich«.)}}}{\lemma{\textnormal{\emph{in … conſtatirt}}}\Cendnote{\textnormal{Als Hinweis für den Auslöser des Unmuts
                  kann beispielsweise \textcolor{blue}{Goldmann}s Feuilleton
                  vom 1. 3. 1900 herangezogen werden, das folgendermaßen
                  begann: »Bei der Aufführung von \textcolor{blue}{Max
                        Halbe}’s neuem Schauſpiel ›\textcolor{green}{Das
                           tauſendjährige Reich}‹ wurde im \textcolor{brown}{Deutſchen
                        Theater} viel geziſcht. Sonſt iſt, namentlich in dieſem Hauſe, das
                     Ziſchen oft eine Gegendemonſtration, die hervorgerufen wird durch den
                     übereifrigen Applaus, welchen dem Autor unbedingt getreue Gefolgſchaft ohne
                     Rückſicht auf Werth oder Unwerth des Stückes ſpendet. Hier aber war es eher
                     umgekehrt das Ziſchen, welches den Applaus hervorrief.« (\textcolor{blue}{Paul Goldmann}: \emph{\textcolor{green}{Berliner Theater. (Max Halbe’s »Das tausendjährige
                        Reich«.)}}. In: \emph{\textcolor{green}{Neue Freie Presse}},
                     Nr. 12.758, 1. 3. 1900, Morgenblatt,
                     S. 1–4.)}}}\label{K_L02909-7h} habe, mir bei der Begegnung die Hand verweigert! {\dots}\pend
           \pstart
           Grüß’ Dich Gott, mein lieber Freund, und ſei froh da unten, wo die hellere Sonne
               ſcheint!\pend
           \pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\textcolor{blue}{A. P.}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{A. P.}}}{ }\textbf{In der \textcolor{brown}{Geſellschaft für Kunſt und
                        Wiſſenschaft}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Lessing-Gesellschaft für Kunst und Wissenschaft}}} ſprach am Mittwoch{ }Abend{ }\textcolor{blue}{\so{Adele Schreiber}}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Adele Schreiber}} über \so{Arthur Schnitzler}. Die junge \textcolor{blue}{\textcolor{pink}{Oeſterreich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}erin}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Adele Schreiber}} entrollte in
                  knappen, ſicheren Linien ein Bild von dem geiſtigen Schaffen ihres Landsmannes,
                  dem das nord\textcolor{pink}{deutsch}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{pink}{Deutschland}}e
                  Publikum trotz einiger Bühnenerfolge ziemlich verſtändnißlos gegenübersteht.
                  Freilich, »\textcolor{green}{wer den Dichter will
                     verſtehen, muß in Dichters Lande gehen,}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{West-östlicher Divan}}« er muß ihn mit dem Gemüth
                  erfaſſen. Dazu den Weg zu zeigen, gelang der Vortragenden vortrefflich. Selber ein
                     \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}er Kind, hat ſie in dem Milieu des
                     »Jungen-\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}« gelebt, und mit wenigen feinen
                  Strichen vermochte ſie die Eigenart dieſes Kreises zu ſkizziren: \textcolor{blue}{Hofmannsthal}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo von Hofmannsthal}}, der zartſinnige Symboliſt, \textcolor{blue}{Bahr}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hermann Bahr}}, der Satiriker, \textcolor{blue}{Hirſchfeld}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Robert Hirschfeld}}, der Humoriſt, \textcolor{blue}{Altenberg}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Peter Altenberg}}, der ſensitive Stimmungsmensch, und endlich Schnitzler, der
                  potenzirte \textcolor{pink}{Oeſterreich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}er. Sie ſind
                  Realisten, aber keine von der derben Sorte, die Heimath ihrer Seele iſt \textcolor{pink}{Griechenland}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Griechenland}}, ſie ſind Schönheitsſucher. Ihre
                  Poeſie iſt eine Mischung aus romaniſch-ſlawisch-orientaliſchen Einflüſſen, wie ſie
                  das moderne \textcolor{pink}{Oeſterreich}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}} kennzeichnen: Sie
                  haben etwas den \textcolor{pink}{Fran}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{pink}{Frankreich}}zoſen
                  Verwandtes. Wie dieſe ſind ſie Plauderer, vor allem hat Schnitzler die Grazie der
                  Form. Eine weiche Müdigkeit liegt über ſeinen Schöpfungen, von denen jede ein
                  Stück Selbstbiographie iſt. »\textcolor{green}{Einen leichtſinnigen Melancholiker}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Weihnachts-Einkäufe}}« nennt er ſich einmal darin. Er liebt
                  die matten, feinen, ſubtilen Farben. Der nüchterne Verſtandesmenſch nennt ihn
                  leicht \so{weibiſch}, aber er iſt nur ſenſitiv. Allerdings,
                  die großen, neuen Probleme gehen ihn nichts an, ſeine Dichtungen haben nur einen
                  Inhalt: \so{die Frau}, aber nicht die ringende, kämpfende,
                  nur die liebende. Seine Heldinnen ſind immer die kleinen, ſüßen Mädel der \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}er Vorſtadt oder verheirathete Weltdamen,
                  die Troſt für ihre Herzensleere im Bruch der ehelichen Treue ſuchen.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Es iſt ein Inſtrument mit einer Saite, das Schnitzler ſpielt,
                  aber er weiß ihm ſympathische Klänge von wehmüthigem Reiz zu entlocken. Auch wenn
                  er das Intimſte erzählt, bleibt er immer graziös und wird nie unzüchtig. Mit
                  ſeinen erſten Arbeiten trat Schnitzler 1886 hervor. Es
                  war das Märchen »\textcolor{green}{Alcantils
                     Lied}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Alkandi’s Lied}}«, dann folgte das »\textcolor{green}{Märchen von den Gefallenen}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}}«, in dem der Held alle alten Vorurtheile
                  überwunden hat und ihnen doch beim erſten Verſuch in der Praxis unterliegt. Das
                  Drama »\textcolor{green}{Freiwild}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}}« behandelt das Duellmotiv in
                  einem meiſterhaft geſchilderten Milieu. Nun folgte »\textcolor{green}{Liebelei}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}}«, die Tragödie des Mädchens aus dem Volke,
                  vielleicht des Mädchens überhaupt. Es begründete Schnitzlers Ruf und wurde in die
                  verſchiedenſten Sprachen überſetzt. Das folgende »\textcolor{green}{Vermächtniß}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}}« iſt ein ſchwaches Stück, »\textcolor{green}{Die Gefährtin}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Die Gefährtin. Schauspiel in einem Akt}}« dagegen voll Feinheit und Eleganz. In »\textcolor{green}{Paracelſus}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Paracelsus. Versspiel in einem Akt}}« ſind die Farben etwas ſtark aufgetragen,
                  großen Bühnenerfolg hatte die ſozialpolitiſche Burleske »\textcolor{green}{Der grüne Kakadu}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}}«, die trotz der hiſtoriſchen Maske völlig
                  modern wirkt. Schnitzlers neueſtes, noch nicht aufgeführtes Stück nennt ſich »\textcolor{green}{Beatrice}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}}« und iſt in Verſen geſchrieben. Ein
                  Mittelding zwiſchen Buch und Bühne iſt ſein »\textcolor{green}{Anatol}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Anatol}}«, ein Meiſterſtück genialer Plauderei, während ſeine »\textcolor{green}{Novellen}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Die Frau des Weisen. Novelletten}}« das Problem des
                  Sterbens, des Loſlöſens des Lebenden von dem dem Tode Verfallenen, ergreifend
                  ſchildern. Leichtſinn und Melancholie, beides weiß Schnitzler zu verklären, der
                  vielleicht kein Unſterblicher, aber ein echter Künſtler iſt. Zum Schluß las \textcolor{blue}{Adele Schreiber}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Adele Schreiber}} drei ſeiner lyriſchen
                  Gedichte und die Szene »\textcolor{green}{Weihnachtseinkäufe}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Weihnachts-Einkäufe}}«
                  aus »\textcolor{green}{Anatol}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Anatol}}« vor, und der Beifall, den ſie
                  fand, bewies, daß ihre graziöſe, gleichgeſtimmte Art das Weſen ihres \textcolor{pink}{Land}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{pink}{Österreich}}smannes den Hörern
                  wirklich näher gebracht hatte, obgleich wir Nord\textcolor{pink}{deutſch}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{pink}{Deutschland}}en mehr die friſche, klare Morgenluft lieben als den
                  düſteſchweren Hauch ſchwüler Sommernächte voll banger Todesſehnſucht.}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-03-291@{29. 3. {[}1900{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      