\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
\renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: ?? [Wiener Club September 1901]}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}14. 9. 1901?{]}]{Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}14. 9. 1901?{]}}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-09-141@{{[}14. 9. 1901?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 174 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Nummerierung der Blätter des Konvoluts:
                                    »7« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L02968-1v}\edtext{Samſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samſtag}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung basiert auf der Annahme, dass sich \textcolor{blue}{Schnitzler}s Brief an \textcolor{blue}{Salten} vom 16. 9. 1901 auf die in diesem
                        Korrespondenzstück angesprochenen Vorgänge bezog.}}}\label{K_L02968-1h}.\pend
           
\pstart
           lieber Freund, ich werde heut{ }Abend (ohne damit einen \label{K_L02968-2v}\edtext{Eintritt}{\lemma{\textnormal{\emph{Eintritt}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 9. 1901; vgl. Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 21. 9. 1901.
                  }}}\label{K_L02968-2h} zu praejudiziren) im \textcolor{brown}{Club}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{brown}{?? [Wiener Club September 1901]}} ſein,
               hoffentlich ſeh ich Sie bei dieſer Gelegenheit einmal wieder.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-09-141@{{[}14. 9. 1901?{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      