\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Frankgasse, Hotel Hammerand, Trafoi, Wien, Zum Weissen Knott}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1900]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-09-021@{2. 9. 1900}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Trafoi@\textbf{Trafoi}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}Trafoi, 2. 9. 00\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}Wien 9/3 72, 4. 9. 00, 8. V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}900.« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX. Frankgaſse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Der Weisse Knott}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Zum Weissen Knott}}}}\pend
           \pstart
           \textsc{\textcolor{pink}{Trafoi}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Trafoi}}}, 2. September.\pend
           \pstart{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Ich danke für Dein Telegramm. Komme vorausſichtlich \label{K_L02929-1v}\edtext{Dienſtag oder Mittwoch
               nach \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Dienſtag … Wien}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Goldmann} hielt sich jedenfalls von 6. 9. 1900 bis 16. 9. [1900] in \textcolor{pink}{Wien} auf.}}}\label{K_L02929-1h} und wäre Dir ſehr dankbar, wenn
               Du mir im \textsc{\textcolor{pink}{Hotel Hammerand}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Hammerand}}} ein Zimmer beſtellen wollteſt.\pend
           \pstart
           Herzl. Gruß. {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-09-021@{2. 9. 1900}|)be}\mylabel{h}\begin{anhang}\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      