\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Ottilie Salten, Felix Salten}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Czernowitz, Palästina, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Neue Menschen auf alter Erde. Eine Palästinafahrt}
\section[ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 6. 5. 1925]{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 6. 5. 1925}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-05-061@{6. 5. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 922 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »4« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1913–1931}. Hg. Peter Michael Braunwarth, Richard Miklin, Susanne Pertlik und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1984, S. 406–407.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }6. 5. 1925\pend
           
\pstart
           lieber, ich danke Ihnen von Herzen für Ihr wunderbares \label{K_L03021-1v}\edtext{\textcolor{green}{\textcolor{pink}{Palaestina}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Palästina}}-Buch}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Neue Menschen auf alter Erde. Eine Palästinafahrt}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Palaestina-Buch}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Felix Salten: Widmungsexemplar Neue Menschen auf alter Erde für Arthur
               Schnitzler, 30. 4. 1925}}}\label{K_L03021-1h}; es
               ergreift mich sehr – nicht nur durch die Eindringlichkeit der mitgetheilten
               Thatsachen, und die meisterhafte Darstellung;– sondern auch, und ganz besonders als
               menschliches Bekenntnis eines klaren Verstandes und eine leidenschaftliche Sache (man
               könnte vielleicht noch besser sagen: eines leidenschaftlichen Verstandes u einer
               klaren Seele.) Dieses \textcolor{green}{Buch}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Neue Menschen auf alter Erde. Eine Palästinafahrt}}
               muſs ein starkes Echo, weit über literarische Kreise hinaus finden, und weit über
               jüdische; – es ist ein politisches Buch im guten Sinn – denn es ist beinahe ein
                  staatsmä{\geminationn}isches. Und ich glaube, wer sich weder für
               Literatur, noch {\pb}für Politik interessirt –
               wer einfach ein Reise- und Abenteuerbuch darin \strikeout{\textcolor{gray}{finden}} suchen wollte – er wird ein höchst fesselndes und amusantes \strikeout{\textcolor{gray}{darin}} finden. Das müssen Sie schon
               auch noch hinnehmen.\pend
           
\pstart
           Nochmals, Danke; und die herzlichsten Grüße {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-05-061@{6. 5. 1925}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      