\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Peter Altenberg}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bad Ischl, Gmunden, Goldener Brunnen, Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter), IX., Alsergrund, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Die Münchener Kunstausstellungen. I. Im königl. Glaspalast, Die Münchener Kunstausstellungen. II. Im königl. Glaspalast, Münchener Brief. (Orig.-Corr. der »Wiener Allg. Ztg.«)}
\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1895]{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1895}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-07-271@{27. 7. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Postkarte, 380 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{A.ADM3}|pwk}Wien 9/3 72, 27. 7. 95, 3–4 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}, \emph{P.PPL}|pwk}Ischl, 28/7 95, 7{[}–{]}\textcolor{gray}{9}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »59« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Pension Leopold}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}}.\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur, möglicherweise, ja fast bestimmt komme
               ich \label{K_L03131-1v}\edtext{Montag in 8 Tagen auf einen Tag nach \textcolor{pink}{Ischl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Ischl}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag … Ischl}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 5. 8. 1895}}}\label{K_L03131-1h} weswegen ich jedoch keineswegs auf Ihren Brief verzichte. Dann können wir ja
               alles weitere besprechen. Die \label{K_L03131-2v}\edtext{\textcolor{green}{Feuilletons}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Die Münchener Kunstausstellungen. I. Im königl. Glaspalast}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Die Münchener Kunstausstellungen. II. Im königl. Glaspalast}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Münchener Brief. (Orig.-Corr. der »Wiener Allg. Ztg.«)}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Feuilletons}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Felix Salten an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1895}}}\label{K_L03131-2h} laße ich heute noch absenden. \label{K_L03131-3v}\edtext{\textcolor{blue}{Rich. Engländer}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Peter Altenberg}} wohnt in \textcolor{pink}{Gmunden}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Gmunden}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Rich. … Gmunden}}}\Cendnote{\textnormal{siehe dazu auch Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, [30. 7. 1895]}}}\label{K_L03131-3h} beim »\textcolor{pink}{Goldenen Brunnen}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Goldener Brunnen}}«. – Auf
               Wiedersehen.{\\}Herzlichst Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-07-271@{27. 7. 1895}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      