\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Rodaun, Tulln an der Donau, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}29. 6.? 1894{]}]{Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}29. 6.? 1894{]}}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1894-06-291@{{[}29. 6.? 1894{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 391 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »2\substVorne{}\textsuperscript{8}\substDazwischen{}9\substHinten{}/\textcolor{gray}{6} 94« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »40« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Freund! Um \label{K_L03139-1v}\edtext{¼ ½}{\lemma{\textnormal{\emph{¼ ½}}}\Cendnote{\textnormal{15 Minuten,
                  30 Minuten nach der vollen Stunde}}}\label{K_L03139-1h} kann ich leider nicht \label{K_L03139-2v}\edtext{wegfahren}{\lemma{\textnormal{\emph{wegfahren}}}\Cendnote{\textnormal{vermutlich Bezug auf die gemeinsame Radtour am 1. 7. 1894}}}\label{K_L03139-2h}, und um \substVorne{}\textsuperscript{½}\substDazwischen{}2\substHinten{} U.? Sie wissen ja, ich habe \label{K_L03139-3v}\edtext{keine N\textsuperscript{o},
               }{\lemma{\textnormal{\emph{keine N\textsuperscript{o},}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Felix Salten an Arthur Schnitzler, [7.? 5. 1894]}}}\label{K_L03139-3h} wie soll ich da nach \label{T_L03139-1v}\edtext{\textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Rodaun}}}\Cendnote{\textnormal{Er 
               schreibt »Rodaum«}}}\label{T_L03139-1h} kommen.
               Ausserdem {\pb}ist es \substVorne{}\textsuperscript{kein}\substDazwischen{}nic\substHinten{}ht so schön, wenn wir nicht allein sein können.\pend
           
\pstart
           Nach \textcolor{pink}{Rodaun}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rodaun}} kann ich also wol nicht
                  fahren\textcolor{gray}{.} Ich habe mir vorgestellt, dass Sie frei sein werden u.
               dass wir um 4 Uhr abfahren, \textcolor{pink}{Tulln}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tulln an der Donau}},
               oder \textcolor{gray}{so.} etwas. Sind Sie {\pb}Abends eventuell im \label{K_L03139-4v}\edtext{Café}{\lemma{\textnormal{\emph{Café}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} hielt sich am Nachmittag
                  des 29. 6. 1894 in
                     \textcolor{pink}{Rodaun} auf.}}}\label{K_L03139-4h}?\pend
           
\pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1894-06-291@{{[}29. 6.? 1894{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      