\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Pension Kirsch, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Ottilie Salten an Arthur Schnitzler, {[}24. 5. 1902?{]}]{Ottilie Salten an Arthur Schnitzler, {[}24. 5. 1902?{]}}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1902-05-241@{{[}24. 5. 1902{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 301 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert »24/5 90\textcolor{gray}{×}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »1« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textsc{Sehr geehrter Herr Doctor}\textcolor{gray}{,}
               ich danke Ihnen herzlich für die große \label{K_L03100-1v}\edtext{Liebenswürdigkeit}{\lemma{\textnormal{\emph{Liebenswürdigkeit}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug
                  unklar}}}\label{K_L03100-1h}. Ich habe \textsc{Felix} ſofort geſchrieben und \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{×}}\substDazwischen{}I\substHinten{}hr freun{[}d{]}liches Schreiben beigeſchloſſen.\pend
           
\pstart
           Er hatte ſehr ſchlechtes Wetter. Jetzt iſt er in \label{K_L03100-2v}\edtext{\textcolor{pink}{Florenz}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pension Kirsch}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Florenz}}}\Cendnote{\textnormal{Dadurch ist der Brief, trotz \textcolor{blue}{Schnitzler}s unleserlicher Jahresangabe, auf
                  das Jahr 1902 datierbar, vgl. Felix Salten an Arthur Schnitzler, 25. 5. 1902.}}}\label{K_L03100-2h}{ }\textsc{\textcolor{pink}{Casa Kirsch}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pension Kirsch}}}{ }\textsc{\begin{otherlanguage}{italian}Lungarno\end{otherlanguage}.}\pend
           
\pstart
           Nochmals herzlichen Dank und Gruß. {\\[\baselineskip]}Ihre ergebene {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Ottilie S.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textsc{Samstag}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1902-05-241@{{[}24. 5. 1902{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      