\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Dessauer Straße, Reichstag}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 2. 1906]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 2. 1906}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1906-02-192@{19. 2. 1906 }|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}906« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dessauer Straße}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}, 19. Februar.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend
\pstart
           Ich danke Dir vielmals für Deine Einladung, freue mich \uline{ſehr}, Dich und Deine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} wiederzuſehen, und werde am Mittwoch zur
               angegebenen Stunde mich \label{K-L03240-1v}\edtext{einfinden}{\lemma{\textnormal{\emph{einfinden}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} traf \textcolor{blue}{Goldmann} wie verabredet am 21. 2. 1906.}}}\label{K-L03240-1h}, – wenn nicht etwas
               Unvorhergeſehenes im \textcolor{pink}{Reichstag}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Reichstag}}{ }{\pb}dazwiſchenkommt, was
               ich aber nicht hoffe.\pend
           
\pstart
           Einſtweilen herzliche Grüße Dir und Deiner \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} von {\\[\baselineskip]}Deinem getreuen {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul
                  Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1906-02-192@{19. 2. 1906 }|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      