\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Ottilie Salten}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Hotel Savoy, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 4. 1899]{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 4. 1899}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPetersen, Elly@\emph{von Elly Petersen}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGold, Alfred@\emph{von Alfred Gold}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWassermann, Jakob@\emph{von Jakob Wassermann}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHirschfeld, Georg@\emph{von Georg Hirschfeld}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Postkarte, 260 Zeichen
\newline{}Handschrift Felix Salten: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Georg Hirschfeld: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Jakob Wassermann: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Peter Altenberg: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Alfred Gold: Bleistift
\newline{}Handschrift Elly Petersen: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Ottilie Salten: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}88 {[}Wie{]}n 13/1 a, 30. 4. 99, 7–8 V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}1/5.99, \oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pwk}{[}Berlin{]}, 7½–8½V., Bestellt vom Postamt\textcolor{gray}{e} 7\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »113« }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Hotel Savoy}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Savoy}}\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, herzliche Grüße und auf baldiges Wiedersehen.
               {\\}Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend
           
\pstart
           {[}hs. Hirschfeld:{]} Herzlichſte Grüße, Ihr \spacefill\mbox{Georg
                  Hirschfeld.}\pend
           
\pstart
           {[}hs. Wassermann:{]} Ihr JakobWassermann grüsst herzlich.\pend
           
\pstart
           {[}hs. Altenberg:{]} Peter Altenberg herzlichſt grüßend!\pend
           
\pstart
           {[}hs. Gold:{]} \spacefill\mbox{Alfred Gold}\pend
           
\pstart
           {[}hs. Petersen:{]} Elly Hirschfeld grüsst.\pend
           
\pstart
           {[}hs. Ottilie Salten:{]} \spacefill\mbox{Ottilie Metzl}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPetersen, Elly@\emph{von Elly Petersen}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGold, Alfred@\emph{von Alfred Gold}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWassermann, Jakob@\emph{von Jakob Wassermann}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHirschfeld, Georg@\emph{von Georg Hirschfeld}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-04-302@{30. 4. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      