\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler, Heinrich Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Edmund-Weiß-Gasse, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 15. 5. 1906]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 15. 5. 1906}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1906-05-152@{15. 5. 1906 }|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) blaue Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) blaue Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLC}|pwk}Berlin\textcolor{gray}{,} W 9, 15. 5. 06, 1–2 N\textcolor{gray}{.}\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}906« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Spöttelgaſse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\label{K_L03245-88v}\edtext{{[}Zwei Bäume vor einem
                     Gutshof{]}}{\lemma{\textnormal{\emph{Zwei … Gutshof}}}\Cendnote{\textnormal{»Nordwestdeutscher Kunstverlag, »Intarsial Karten
                        Serie 1307«}}}\label{K_L03245-88h}\pend
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}, 15. Mai. 
               Lieber Freund, Haſt Du nicht heut oder morgen{ }\label{K-L03245-1v}\edtext{Geburtstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Geburtstag}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} wurde am 15. 5. 1906 44 Jahre alt.}}}\label{K-L03245-1h}? Wenn ja, ſo ſende ich Dir herzliche
               Glückwünſche, – und wenn nicht, auch. Herzliche Grüße an Dich, \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} und \textcolor{blue}{Kind}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}} von\pend
           
\pstart
           Deinem getreuen {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1906-05-152@{15. 5. 1906 }|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      