\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Eduard Bacher, Moriz Benedikt, Hugo Ganz, Paul Goldmann, Olga Schnitzler, Heinrich Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Die Zeit, Neue Freie Presse}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Brühl, Dessauer Straße, Hauptstraße 56, Hinterbrühl, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Neue Freie Presse}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 5. 5. {[}1902{]}]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 5. 5. {[}1902{]}}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-05-051@{5. 5. {[}1902{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 279 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »1902« und »1« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dessauer Straße}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}, 5. Mai.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend
\pstart
           Ich möchte \introOben{}zu \label{K_L03207-1v}\edtext{Pfingſten}{\lemma{\textnormal{\emph{Pfingſten}}}\Cendnote{\textnormal{Pfingstsonntag war der 18. 5. 1902.}}}\label{K_L03207-1h}\introOben{} auf ein paar Tage \label{K_L03207-2v}\edtext{nach \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}} kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Wien kommen}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 5. [1902]}}}\label{K_L03207-2h}, um mit den \textcolor{blue}{Herausgeber}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Eduard Bacher}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Moriz Benedikt}}n der \textcolor{green}{N. Fr. Pr.}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Neue Freie Presse}} Einiges zu
               beſprechen. Schon deshalb kann ich nicht in der \textcolor{pink}{Brühl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Brühl}} wohnen. Wohnſt Du denn auch in der \label{K_L03207-3v}\edtext{\textcolor{pink}{Brühl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Brühl}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Brühl}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Olga Gussmann}, die mit dem gemeinsamen Sohn
                     \textcolor{blue}{Heinrich} schwanger war, wohnte zu dieser
                  Zeit in einer \textcolor{pink}{Villa} in
                     \textcolor{pink}{Hinterbrühl}. \textcolor{blue}{Schnitzler} besuchte sie häufig, auch über Nacht. Als \textcolor{blue}{Goldmann} ihn zu Pfingsten in \textcolor{pink}{Wien} besuchte, waren
                  sie auch gemeinsam dort, jedenfalls am 19. 5. 1902 und am 25. 5. 1902, eventuell
                  auch am 20. 5. 1902.}}}\label{K_L03207-3h}?\pend
           
\pstart
           \label{K_L03207-4v}\edtext{\textsc{\textcolor{blue}{Ganz}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Hugo Ganz}}} geht zur »\textcolor{brown}{Zeit}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{Die Zeit}}«}{\lemma{\textnormal{\emph{Ganz geht zur »Zeit«}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Hugo Ganz}, der zuvor für die \emph{\textcolor{brown}{Neue Freie Presse}} gearbeitet hatte, hatte am 25. 4. 1902 einen fünfjährigen Vertrag als
                  Leitartikler, politischer Redakteur und Chefredakteurstellvertreter mit der \emph{\textcolor{brown}{Zeit}} unterzeichnet. Vgl. \emph{Das Recht. Volkstümliche Zeitschrift für österreichisches Rechtsleben.
                        Bde. 1–3}. \textcolor{pink}{Wien}{ }1902, S. 84.}}}\label{K_L03207-4h}.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmn}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-05-051@{5. 5. {[}1902{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      