\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse, Lago di Como, Tremezzo, Wien, Österreich-Ungarn}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 8. 9. 1905]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 8. 9. 1905}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-09-081@{8. 9. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Tremezzo@\textbf{Tremezzo}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLA3}|pwk}Tremezzo (Como), 8 9 05\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}90\textcolor{gray}{5}« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Spöttelgaſse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}.\pend{}\pstart{}\strikeout{Ge}{ }\textcolor{pink}{\begin{otherlanguage}{italian}Austria\end{otherlanguage}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich-Ungarn}}\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}\label{K_L03236-1v}\edtext{\begin{otherlanguage}{italian}\textcolor{gray}{\textbf{Sul \textcolor{pink}{lago}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Lago di Como}}.}}\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{Sul lago.}}}\Cendnote{\textnormal{Italienisch: auf dem See. Zu sehen ist der \textcolor{pink}{Comer See} mit 
                     einem Boot mit
                     Sonnendach, 
                  vier Rudern und zwei Männern, die diese stehend bedienen.}}}\label{K_L03236-1h}\pend
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{pink}{Tremezzo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tremezzo}}{ }8. Sept.\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße Dir, lieber Freund, und Deiner \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}! {\\}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-09-081@{8. 9. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      