\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Edmund-Weiß-Gasse, Venedig, Wien, Österreich-Ungarn}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 9. 1907]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 9. 1907}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-09-191@{19. 9. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Venezia, 19 \textcolor{gray}{8} {[}07{]}\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Spöttelgaſse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}\pstart{}\begin{otherlanguage}{italian}\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich-Ungarn}}\end{otherlanguage}.\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           {\pb}19. 9. 07.\pend
           
\pstart
           Herzlichſte Grüße Dir u. Deiner \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}. Auf dem Rückweg komme ich leider nicht über \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}. Hoffentlich \label{K-L03259-1v}\edtext{ſehen wir uns bald}{\lemma{\textnormal{\emph{ſehen wir uns bald}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} und \textcolor{blue}{Goldmann} sahen sich am 8. 10. 1907 in \textcolor{pink}{Wien} wieder.}}}\label{K-L03259-1h} in \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}.\pend
           
\pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-09-191@{19. 9. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      