\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse, Karersee, Karersee-Hotel, Tirol, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 9. 1907]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 9. 1907}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-09-061@{6. 9. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte, 252 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Karersee@\textbf{Karersee}, \emph{See (N.SEE)}|pwk}Karersee, 6. IX. 07\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Spöttelgaſse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Karersee-Hotel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Karersee-Hotel}} (1650 m) in \textcolor{pink}{Tirol}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tirol}}. }}\pend
           
\pstart
           {\pb}6. 9. 07.\pend
           
\pstart
           Es hat mir unendlich leid getan, lieber Freund, Dich
               in \label{K_L03258-1v}\edtext{\textcolor{pink}{Karerſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Karersee}} nicht mehr angetroffen}{\lemma{\textnormal{\emph{Karerſee … angetroffen}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} hielt sich zwischen 29. 8. 1907 und 31. 8. 1907 in \textcolor{pink}{Karersee} auf.}}}\label{K_L03258-1h} zu haben. Hoffentlich
                  \label{K_L03258-2v}\edtext{ſehen wir uns}{\lemma{\textnormal{\emph{ſehen wir uns}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} und \textcolor{blue}{Goldmann} sahen sich das nächste Mal am 8. 10. 1907 in \textcolor{pink}{Wien}.}}}\label{K_L03258-2h} Ende Sept. in \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}.\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße Dir u. Deiner \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} von Deinem {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-09-061@{6. 9. 1907}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      