\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse, Piz Languard, Sankt Moritz, Wien, Österreich-Ungarn}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 8. 1905]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 8. 1905}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-08-261@{26. 8. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sankt Moritz@\textbf{Sankt Moritz}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPL}|pwk}St. Moritz Bad, 26. VIII. 05, –2\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}905« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Spöttelgaſse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.\pend{}\pstart{}\begin{otherlanguage}{french}\textcolor{pink}{Autriche}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich-Ungarn}}.\end{otherlanguage}\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{\textbf{St. Moritz-Dorf}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sankt Moritz}} u. die \textcolor{pink}{Languard Kette}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Piz Languard}}.}}\pend
           
\pstart
           26. August.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend
\pstart
           Herzlichen Dank für Deinen lieben Brief, und herzliche Grüße Dir und Deiner \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} von Deinem getreuen {\\}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-08-261@{26. 8. 1905}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      