\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Theodor Horwitz, Mirjam Horwitz, Emma Horwitz, Olga Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 29. 9. 1903]{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 29. 9. 1903}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-09-292@{29. 9. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Karte, 334 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »{\pb}17\substVorne{}\textsuperscript{0}\substDazwischen{}1\substHinten{}« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber,\pend
\pstart
           vielleicht ist es Ihnen oder Ihrer \label{K_L03346-1v}\edtext{\textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Frau}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler} hatte einen Brief von \textcolor{blue}{Mirjam Horwitz’ Vater}
                  erhalten (vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 20. 9. 1903).
                     Vgl. Felix Salten an Arthur Schnitzler, 3. 3. 1903.}}}\label{K_L03346-1h} von
               Interesse, dass \textcolor{blue}{Mirjam}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Mirjam Horwitz}} bei ihren \textcolor{blue}{Eltern}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Theodor Horwitz}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Emma Horwitz}} bleibt.
               Dazu dürften neben dem Brief Ihrer \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} an \textcolor{blue}{Mirjams
                  Vater}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Theodor Horwitz}}, wiederholte dringende Briefe von mir an \textcolor{blue}{Mirjam}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Mirjam Horwitz}} beigetragen haben. Für den Fall, dass \textcolor{blue}{M.}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Mirjam Horwitz}} Sie davon noch nicht in Kenntnis gesetzt hat, sende ich
               Ihnen diese Mittheilung,\pend
           
\pstart
           herzl. {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           29/IX. 03\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-09-292@{29. 9. 1903}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      