\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Frankgasse, Grand Hotel Wien, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 8. 1903]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-08-062@{6. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: 1) blaue Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) blaue Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{https://www.geonames.org/ontologyP.PPLC}|pwk}Berlin, S.W. 11b, 6. 8. 03., 7–8 N.\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}903.« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX. Frankgaſse 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse}}.\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           {\pb}\textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}, 6. Auguſt.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend
\pstart
           Nun komme ich alſo vorausſichtlich doch noch nach \label{K_L03381-1v}\edtext{\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Wien}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 6. [1903]}}}\label{K_L03381-1h}, – Samſtag{ }Abend oder Sonntag{ }früh. Steige im \textsc{\textcolor{pink}{Grand Hotel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Grand Hotel Wien}}} ab. Freue mich ſehr darauf, Dich zu ſehen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-08-062@{6. 8. 1903}|)be}\mylabel{h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      