\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Frankgasse 1, Salzburg, Staatsbrücke, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Felix Salten und Ottilie Metzl an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1899]{Felix Salten und Ottilie Metzl an Arthur
               Schnitzler, 25. 12. 1899}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1899-12-252@{25. 12. 1899}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-12-252@{25. 12. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 76 Zeichen
\newline{}Handschrift Felix Salten: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Ottilie Salten: Bleistift
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{A.ADM2}|pwk}Salzburg-Stadt, 25 12 \textcolor{gray}{9}9\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}{[}W{]}ien 9/3 72\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »25/12 99« vermerkt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »127« }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler \pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{IX. Frankgaße 1}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Frankgasse 1}}\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss aus \textcolor{pink}{Salzburg}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}.}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Stadtbrücke}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Staatsbrücke}}}}.\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{Salten}{\\[\baselineskip]}{[}hs. Ottilie Salten:{]} \spacefill\mbox{Ottilie M.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1899-12-252@{25. 12. 1899}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-12-252@{25. 12. 1899}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      