\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Cernobbio, Como, Dom zu Como, Edmund-Weiß-Gasse, Pass Lueg, Wien, Österreich}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann und Josef Rosengart an Arthur Schnitzler, 10. 9. 1904]{Paul Goldmann und Josef Rosengart an Arthur
               Schnitzler, 10. 9. 1904}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRosengart, Josef@\emph{von Josef Rosengart}!1904-09-102@{10. 9. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-09-102@{10. 9. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3174.}
\physDesc{Bildpostkarte, 113 Zeichen
\newline{}Handschrift Paul Goldmann: 1) Bleistift, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Handschrift Josef Rosengart: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Cernobbio@\textbf{Cernobbio}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pwk}Cernobbio (Como), 11 9 04\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}904« vermerkt }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Spöttelgaſse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{(}}\textcolor{pink}{Austria}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\textcolor{gray}{\textbf{)}}\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Como}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Como}}.}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{italian}Il \textcolor{pink}{Duomo}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Dom zu Como}}\end{otherlanguage}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{pink}{Como}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Como}}{ }10. Sept.\pend
           
\pstart
           Herzlichen Gruß!\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{Paul Goldmann.}{\\[\baselineskip]}{[}hs. Rosengart:{]} \spacefill\mbox{\textcolor{gray}{D\textsuperscript{r}R}osengart}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRosengart, Josef@\emph{von Josef Rosengart}!1904-09-102@{10. 9. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-09-102@{10. 9. 1904}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      