\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Paul Goldmann, Eva Marie Goldmann}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Europa, Gmunden, Hotel Excelsior, Kärnten, Sternwartestraße 71, Velden am Wörthersee, Wien, Wörthersee, XVIII., Währing}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 22. 8. 1931]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 22. 8. 1931}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1931-08-221@{22. 8. 1931}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3176.}
\physDesc{Bildpostkarte, 579 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\textcolor{pink}{A\textcolor{gray}{LPEN}SEEB{[}AD{]} u. {[}KLIMATISC{]}\textcolor{gray}{H}ER KUR\textcolor{gray}{O}{[}RT{]}}{ }{[}am{]}{ }W\textcolor{gray}{ÄR}MSTEN \textcolor{pink}{ALPE\textcolor{gray}{NS}EE}{ }\textcolor{pink}{EUROPA}’s\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{Velden am Woerthersee@\textbf{Velden am Wörthersee}, \emph{P.PPL}|pwk}Velden \textcolor{gray}{am}
                                       Wörthersee, 22. VIII. 31\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr.\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien XVIII.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Sternwartstr. 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}.\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Blick auf \textcolor{pink}{Velden am
                        Wörthersee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Velden am Wörthersee}}.}}\pend
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{pink}{Velden a. Wörtherſee}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Velden am Wörthersee}}, \textsc{\textcolor{pink}{Hotel Excelsior}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Excelsior}}}, den 22. 8.\pend
           
\pstart
           Lieber Freund, Mit großer Verſpätung erreicht Deine nach \textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}} geſandte Karte mich hier in \textcolor{pink}{Velden}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Velden am Wörthersee}}. Meine \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Eva Marie Goldmann}} wollte abſolut an einen See gehen; für mich hat es wenig
               Sinn, da ich nicht ſchwimme, auch iſt mir die Luft zu lau u. zu ſchlapp. Aber das \textsc{\textcolor{pink}{Hotel Excelsior}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hotel Excelsior}}} iſt vorzüglich. Hoffentlich verbringſt Du \label{K_L03483-1v}\edtext{an einem ſchönen Ort einen angenehmen Sommer}{\lemma{\textnormal{\emph{an … Sommer}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler} war seit 7. 8. 1931 und noch
                  bis 25. 8. 1931 in
                     \textcolor{pink}{Gmunden}.}}}\label{K_L03483-1h}. \textcolor{blue}{Wir}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Eva Marie Goldmann}} haben hier faſt immer schönes Wetter,
               das iſt der große Vorzug von \textcolor{pink}{Kärnten}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kärnten}}. Alles
               Herzliche von meiner \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Eva Marie Goldmann}} u.
               mir! Dein \spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1931-08-221@{22. 8. 1931}|)be}\mylabel{h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      