\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten, Olga Schnitzler, Julius Schnitzler, Louise Schnitzler, Julie Wassermann}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}10. 12. 1907{]}]{Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}10. 12. 1907{]}}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1907-12-102@{{[}10. 12. 1907{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 808 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »10/12 907« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »238« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber, wir haben gestern durch \textcolor{blue}{Julie Wassermann}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Julie Wassermann}} von \label{K_L03494-1v}\edtext{\textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}’s Erkrankung}{\lemma{\textnormal{\emph{Olga’s Erkrankung}}}\Cendnote{\textnormal{Sie hatte Scharlach, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 31. 12. 1907.}}}\label{K_L03494-1h} gehört und sind tief bestürzt
               darüber. Bei Ihrem Herrn \textcolor{blue}{Bruder}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Julius Schnitzler}}, bei dem ich telefonisch anfragte, bekam ich eine relative Auskunft.
               Wir denken unausgesetzt an Sie \textcolor{blue}{Beide}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}, wenn ich Ihnen jetzt, wo Sie so abgeschloßen sind, irgend etwas
               bringen, erledigen oder sonstwas helfen kann, würde ich es so sehr gerne thun. Und
               wir hoffen aufs \uline{Innigste}, dass Sie sehr, sehr bald
               von aller Besorgnis um \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} aufs Beste befreit
               werden, dass alles gut abläuft, dass wir Sie alle recht bald gesund wiedersehen.
               Inzwischen werde ich mir erlauben, bei Ihrer \textcolor{blue}{Mutter}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Louise Schnitzler}} u. bei Ihrem \textcolor{blue}{Bruder}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Julius Schnitzler}} telefonisch anzufragen, denn wir möchten täglich
               wißen, wie es \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} geht und was Sie Beide
               machen.\pend
           
\pstart
           Mit tausend herzlichsten Wünschen{[},{]} guten Gedanken und
               Grüßen an \textcolor{blue}{Olga}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} u. Sie {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Dienstag.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1907-12-102@{{[}10. 12. 1907{]}}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      