\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen:  Eduard VII., Olga Schnitzler,  Wilhelm II. von Preußen}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse, Kiel, Kieler Yacht-Club, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 6. 1904]{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 6. 1904}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-06-291@{29. 6. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3174.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) Bleistift, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kieler Yacht-Club@\textbf{Kieler Yacht-Club}, \emph{Vereinsgebäude (K.VRN)}|pwk}Kiel Kaiserl. Yachtklub, 29. 6. 04, 6–7 N.\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}904« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Spöttelgaſse 7}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Edmund-Weiß-Gasse}}.\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{[}\textcolor{blue}{Eduard VII.}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Eduard VII.}} und \textcolor{blue}{Wilhelm II.}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Wilhelm II. von Preußen}}{]}\pend
           
\pstart
           {\pb}\textsc{\textcolor{pink}{Kiel}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kiel}}}{ }29. Juni.\pend
           
\pstart
           Herzlichen Gruß Dir und Deiner \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}}!\pend
           
\pstart
           Dein getreuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-06-291@{29. 6. 1904}|)be}\mylabel{h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      