\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten, Upton Sinclair}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Chinatown, Europa, Kalifornien, Pasadena, San Francisco, Sternwartestraße 71, Wien, Österreich}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 18. 6. 1930]{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 18. 6. 1930}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1930-06-181@{18. 6. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 253 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}Notify your correspondents of change of
                                       address\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{San Francisco@\textbf{San Francisco}, \emph{P.PPLA2}|pwk}San Francisco, Calif. 3, Jun 18 1930, 9\textsuperscript{30}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »306« }\pstart{}{\pb}\textcolor{pink}{EUROPE}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Europa}} – \textcolor{pink}{AUSTRIA}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}\pend{}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Sternwartestrasse 71}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{english}\textcolor{pink}{SAN FRANCISCO}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{San Francisco}}’S FAMOUS \textcolor{pink}{CHINATOWN}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Chinatown}}, \textcolor{pink}{SAN FRANCISCO}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{San Francisco}}, \textcolor{pink}{CALIF.}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kalifornien}}\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           {\pb}Nach Ihnen fragen mich so viele
               Menschen. Neulich, in \textcolor{pink}{Pasadena}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Pasadena}}\textcolor{gray}{,} auch \textcolor{blue}{Upton Sinclair}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Upton Sinclair}}. Sie
               können sich denken, wie gern ich von Ihnen spreche.\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textcolor{pink}{San Francisco}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{San Francisco}}, 18\textcolor{gray}{-}6-30\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1930-06-181@{18. 6. 1930}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      