\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Paul Goldmann, Olga Schnitzler, Heinrich Schnitzler}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Hauptstraße, Hinterbrühl, Leukerbad, Wallis, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[ Paul Goldmann an Olga Gussmann, 16. 8. 1902]{Paul Goldmann an Olga Gussmann, 16. 8. 1902}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-08-161@{16. 8. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.5247.}
\physDesc{Bildpostkarte, 132 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Leukerbad@\textbf{Leukerbad}, \emph{P.PPL}|pwk}Leuk-Bad Loëche-Bains, 16. VIII. 02\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hinterbruehl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{P.PPLA3}|pwk}Hinterbrühl, 18. 8. 02, 2–\textcolor{gray}{5} N, Bestellt\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Frau\pend{}\pstart{}Olga Gussmann\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Hinterbrühl}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hinterbrühl}} bei \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Hinterbrühler Hauptstraſse 56}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Hauptstraße}}.\pend{}
{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L03523-1v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}Paysage \textcolor{pink}{valais}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wallis}}an\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{Paysage valaisan}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: Szenerie des \textcolor{pink}{Wallis}}}}\label{K_L03523-1h}}}\pend
           
\pstart
           16. Auguſt.\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße Ihnen und Ihrem Herrn \textcolor{blue}{Sohn}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}}! {\\}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-08-161@{16. 8. 1902}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      