\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Robert Adam, Georg Brandes, Felix Salten}
\renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: S. Fischer Verlag}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Komödie der Worte. Drei Einakter}
\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Komödie der Worte für Felix Salten, {[}zwischen 18. und 20.?{]} 10. 1915]{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Komödie der Worte für Felix Salten,
               {[}zwischen 18. und 20.?{]} 10. 1915}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-10-201@{{[}zwischen 18. und 20.?{]} 10. 1915}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, A-61459/4.Ex., DS-2019-4166.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 59 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Felix Salten\pend
           
\pstart
           herzlichſt {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur S}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }\label{K_L03613-1v}\edtext{Oct. 915}{\lemma{\textnormal{\emph{Oct. 915}}}\Cendnote{\textnormal{Am 12. 10. 1915 fand die Uraufführung des \textcolor{green}{Stücks} statt. Dieses Datum stellt eine Begrenzung der Datierung
                        nach vorne dar. \textcolor{blue}{Robert Adam}
                        bestätigte den Erhalt seines Exemplars am 21. 10. 1915 und auch das Exemplar, das \textcolor{blue}{Georg Brandes}
                        erhielt, dürfte am 20. 10. 1915 abgeschickt
                        worden sein (vgl. Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 4. 12. 1915). Damit ist anzunehmen, dass \textcolor{blue}{Schnitzler} um den 20. 10. 1915 die
                        Widmungsexemplare versandte.}}}\label{K_L03613-1h}\pend
           {\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{\so{Komödie der Worte}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Komödie der Worte. Drei Einakter}}}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Drei Einakter}}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\so{von}}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Arthur Schnitzler}}}\pend
           {\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{\so{S. Fiſcher, Verlag}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{S. Fischer Verlag}}\so{,}\hspace*{1em}\textcolor{pink}{\so{Berlin}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{1915}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-10-181@{{[}zwischen 18. und 20.?{]} 10. 1915}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      