\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 25. 2. 1917]{L03660 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 25. 2. 1917}
\nopagebreak\mylabel{L03660v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1917-02-251@{25. 2. 1917}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Postkarte, 878 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Kleber »Express«  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bern@\textbf{Bern}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Bern
                                       {[}Bri{]}efaufgabe, 25. II. 17, 7\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Feldkirch@\textbf{Feldkirch}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Feldkirch, Zensiert K. u. k. \textcolor{gray}{Zensur} 9\nobreak{}«.  4) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{18/1} Wien 110, \textcolor{gray}{3}. III. 17, VI\textcolor{gray}{I}\nobreak{}«.  5) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{18/1} Wien 111, \textcolor{gray}{3}. III. 17, VIII\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r}
                  Artur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{XVIII. Sternwartestrasse 71}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}.\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Österreich}\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreich}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}25. F. 1917.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Verehrter Freund! Nur ein Kartengruss – weil dieser sicherer anko{\geminationm}t. Hier über Erwarten interessantes Leben. Anregungen
               künstlerischer u menschlicher Art. Viele Beziehungen angeknüpft. Von unserer \textcolor{brown}{österreichisch-ungarischen Gesandtschaft}\orgindex{k.u.k. Österreichisch-ungarische Gesandtschaft in der Schweiz@k.u.k. Österreichisch-ungarische Gesandtschaft in der Schweiz|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{k.u.k. Österreichisch-ungarische Gesandtschaft in der Schweiz}}
               ausserordentlich aufgeno{\geminationm}en worden. Vorläufig bleibe ich
               hier. Es ist aber möglich dass ich wenn das Wetter so herrlich schön u warm bleibt
               für einige Zeit an den \textcolor{pink}{Genfer See}\oindex{Genfer See@\textbf{Genfer See}, \emph{See}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Genfer See}} gehe.
                  Gestern fuhr ich nur auf einige Stunden nach\textcolor{pink}{Ouchy}\oindex{Ouchy@\textbf{Ouchy}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Ouchy}} ein So{\geminationn}enbad nehmen. Aber
               bestimmt weiss ich noch nichts. Über {\pb}die
               Lösung Ihres neuen \textcolor{green}{Dramas}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fink und Fliederbusch. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Fink und Fliederbusch. Komödie in drei Akten}|pwv}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\emph{\textcolor{green}{Fink und Fliederbusch. Komödie in drei Akten}}} habe
               ich nachgedacht. Ich fürchte Sie müssen auf den raschen Schluss verzichten und ein
               Jahr zwischen dem \label{K_L03660-1v}\edtext{dritten und den
               letzten Akt}{\lemma{\textnormal{\emph{dritten … Akt}}}\Cendnote{\textnormal{In der publizierten Fassung
                  gibt es nur drei Akte, die ohne größeren Zeitsprung auskommen.}}}\label{K_L03660-1} noch
               verstreichen lassen. Aber selbstverständlich werden Sie als Meister dies besser
               wissen.\pend
           \pstart \textcolor{blue}{Olga}\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} u Ihnen \textcolor{gray}{herzlich},
                  \spacefill\mbox{S. Z.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1917-02-251@{25. 2. 1917}|)be}\mylabel{L03660h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      