\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Karl Emil Franzos, Ottilie Franzos}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, London, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Amerika, Erbschaft, Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}
\section[Arthur Schnitzler an Karl Emil Franzos, 11. 5. 1888]{Arthur Schnitzler an Karl Emil Franzos, 11. 5. 1888}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Franzos, Karl Emil@\textsc{Franzos, Karl Emil}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1888-05-111@{11. 5. 1888}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, H.I.N.-60193.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 731 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart\center{}{\pb}Verehrteſter Herr Franzos!\pend
\pstart
           Es fügt ſich, daſs ich bereits morgen – wider mein Erwarten – von hier fortreiſen
               muſs, wodurch ich nicht mehr dazuko{\geminationm}e, Ihnen und Ihrer
               hochverehrten Frau \textcolor{blue}{Gemahlin}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Ottilie Franzos}}
               meinen perſönlichen Dank für Ihre liebenswürdige \label{K_L03616-33v}\edtext{Gaſtfreundschaft}{\lemma{\textnormal{\emph{Gaſtfreundschaft}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 28. 4. 1888}}}\label{K_L03616-33h} auszudrücken. Ich muſs mich begnügen, dies auf dieſem
               Wege zu thun, und Sie ſchriftlich bitten, meines Danks’ und meiner Hochachtung
               verſichert zu ſein.\pend
           
\pstart
           Was die an Sie geſandten \textcolor{green}{\label{K_L03616-1v}\edtext{\textsc{Manuscripte}}{\lemma{\textnormal{\emph{Manuscripte}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Arthur Schnitzler an Karl Emil Franzos, 29. 4. 1888}}}\label{K_L03616-1h}}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Amerika}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}{\newline}{$\rightarrow$}\textcolor{green}{Erbschaft}} betrifft, ſo würde ich um eine Antwort, {\pb}eventuelle \label{K_L03616-11v}\edtext{Rückſendung erſt nach \textcolor{pink}{\textsc{London}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{London}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Rückſendung … London}}}\Cendnote{\textnormal{Hier ist »nach« nicht zeitlich, sondern
                  räumlich zu verstehen: \textcolor{blue}{Schnitzler} bittet darum, dass
                  ihm die Texte nach \textcolor{pink}{London} gesandt werden. (Er reiste nicht direkt von \textcolor{pink}{Berlin}, sondern über \textcolor{pink}{Wien}.)
                  Zu der hier noch angedachten Mitteilung der\textcolor{pink}{Londoner} Adresse dürfte es nicht gekommen sein, was dafür spricht, 
                  dass \textcolor{blue}{Franzos} unmittelbar auf dieses
                  Schreiben mit der Rücksendung reagierte, vgl. Karl Emil Franzos an Arthur Schnitzler, [3. 5. 1888 –
               11. 5. 1888?].}}}\label{K_L03616-11h}
               bitten, von wo aus ich ſo frei ſein werde, Ihnen meine Adreſſe mitzutheilen.\pend
           \pstart Indem ich mich Ihnen und Ihrer w. Frau \textcolor{blue}{Gemahlin}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Ottilie Franzos}} ergebenſt empfehle, bin ich mit beſondrer
               Hochachtung Ihr \spacefill\mbox{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}
\pstart
           \textsc{\textcolor{pink}{Berlin}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}}, 11. 5. 88\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Franzos, Karl Emil@\textsc{Franzos, Karl Emil}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1888-05-111@{11. 5. 1888}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      