\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
\renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: S. Fischer Verlag}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel, Lebendige Stunden. Vier Einakter}
\section[ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Lebendige Stunden für Felix Salten, {[}11.?{]} 1. 1902]{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Lebendige Stunden für Felix
               Salten, {[}11.?{]} 1. 1902}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-01-112@{{[}11.?{]} 1. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, A-355812, DS-2019-58.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 49 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Salten: mit schwarzer Tinte ausgefüllter Stempel: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Felix Salt{[}en{]}}}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Inv. Nr.}}}{ }4473{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Werk Nr.}}}{ }2201{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Schrank}}}{ }XIV A. Z. \textcolor{gray}{\textbf{\textit{Fach}}} b«  }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben \textsc{Felix Salten}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthSch}\pend{}
\pstart
           \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }\label{K_L03605-1v}\edtext{Jänner 902}{\lemma{\textnormal{\emph{Jänner 902}}}\Cendnote{\textnormal{Am 23. 12. 1901 war \emph{\textcolor{green}{Lebendige
                        Stunden}} vom \emph{\textcolor{green}{Börsenblatt für den
                           deutschen Buchhandel}} als Neuerscheinung gemeldet worden. Am 
                     [12. 1. 1902]
                     bestätigt \textcolor{blue}{Salten} den Erhalt des
                     Buches, so dass der Versand der Widmungsexemplare am 
                     Vortag erfolgt sein dürfte.}}}\label{K_L03605-1h}\pend
           {\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{Lebendige Stunden}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Lebendige Stunden. Vier Einakter}}}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Vier Einakter}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Zweite Auflage}}\pend
           {\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{\so{Berlin}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}{ }1902}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{\so{S. Fiſcher, Verlag}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{S. Fischer Verlag}}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-01-112@{{[}11.?{]} 1. 1902}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      