\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
\renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: S. Fischer Verlag}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}
\section[ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Das Vermächtnis für Felix Salten, 8. 12. 1898]{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Das Vermächtnis für Felix
               Salten, 8. 12. 1898}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-12-081@{8. 12. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, A-32898/2.Ex., DS-2019-225.}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 61 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit schwarzer Tinte am Schmutztitel gestrichene Regalerfassung: »\noindent{}IN\textsuperscript{o} 2463 WN\textsuperscript{o} 1532{ / }XI b«  2) mit schwarzer Tinte ausgefüllter Stempel: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Felix Salten}}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Inv. Nr.}}}{ }4468{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Werk Nr.}}}{ }2196{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Schrank}}}{ }XIV A. Z. \textcolor{gray}{\textbf{\textit{Fach}}} b«}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Felix Salten\pend
           
\pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textcolor{pink}{Wien}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }8. 12. 98.\pend
           {\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{Das Vermächtnis}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}}}}\pend
           {\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{green}{\textbf{Das Vermächtnis}}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}}}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Schauſpiel in drei Akten}}\pend
           {\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{\textbf{Berlin}}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}}}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{brown}{\so{S. Fiſcher, Verlag}}{}\ledrightnote{\textcolor{brown}{S. Fischer Verlag}}}}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1899.}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-12-081@{8. 12. 1898}|)be}\mylabel{h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      