\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Rainer Maria Rilke, Olga Schnitzler, Stefan Zweig}
\renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Kriegsarchiv}
\renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Kochgasse 8, Wien}
\renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1916]{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1916}
\nopagebreak\mylabel{v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1916-01-181@{18. 1. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 638 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift »\textsc{Zweig}«  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{SZ}}\hfill 18. Januar 1916\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{VIII. KOCHGASSE}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kochgasse 8}}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{WIEN}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}},}}\pend
           
\pstart{}Lieber verehrter Herr Doktor,\pend
\pstart
           darf ich wieder einmal \label{K_L03657-1v}\edtext{zu Ihnen
                  kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{zu Ihnen
                  kommen}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 21. 1. 1916.}}}\label{K_L03657-1h}? Oder
               mögen Sie Menschen jetzt nicht sehen. Ich würde auch dies verstehn – die Worte und
               Gespräche werden einem manchmal jetzt verhasst, man weiss, wie nutzlos wie unwissend \substVorne{}\textsuperscript{S}\substDazwischen{}s\substHinten{}ie sind.\pend
           
\pstart
           Ich möchte bei dieser Gelegenheit auch Ihren Rat \label{K_L03657-2v}\edtext{in Sachen \textcolor{blue}{Rilkes}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Rainer Maria Rilke}}}{\lemma{\textnormal{\emph{in Sachen Rilkes}}}\Cendnote{\textnormal{Beim Treffen am 21. 1. 1916
                  unterbreitete \textcolor{blue}{Zweig}{ }\textcolor{blue}{Schnitzler} den Vorschlag
                  einer Eingabe beim zuständigen Minister. Also Folge der Aktivitäten \textcolor{blue}{Zweigs} wurde \textcolor{blue}{Rilke} nach der Grundausbildung zu \textcolor{blue}{Zweig} ins \emph{\textcolor{brown}{Kriegsarchiv}} versetzt. }}}\label{K_L03657-2h} erbitten, der eingerückt ist und der (aus
               vielen Gründen) sehr leidet. Vielleicht könnten Wir durch eine gemeinsame Initiative
               ihm helfen. Und {\pb}wer verdient es, wenn
               nicht er?\pend
           
\pstart
           Getreulichst (mit vielen Grüssen an Ihre liebe \textcolor{blue}{Frau}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\textcolor{blue}{Olga Schnitzler}} und Sie){\\[\baselineskip]} Ihr \spacefill\mbox{Stefan Zweig}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\uline{P.S.} Ich bin (ausser Mittwoch) immer
                  frei.{\\}nachmittags oder abends.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1916-01-181@{18. 1. 1916}|)be}\mylabel{h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      