\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 15. 2. 1915]{L03773 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 15. 2. 1915}
\nopagebreak\mylabel{L03773v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1915-02-151@{15. 2. 1915}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 152 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/\textsubscript{4} Wien 68, \textcolor{gray}{15. II. 15}, 12\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}8 Wien 64, 16. II. 15, 6\textsuperscript{20}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung unter der letzten Ziffer des Datums }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur
                  Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII.
                        Sternwartestrasse 71}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Herrn Dr Stefan Zweig}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien VIII}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{VIII., Josefstadt}}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Kochgasse 8}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Kochgasse 8@\textbf{Kochgasse 8}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kochgasse 8}}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}15/2 91\substVorne{}\textsuperscript{4}\substDazwischen{}5\substHinten{}. \pend
           
\pstart{}lieber Herr Doctor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich werde \label{K_L03773-1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 17. 2. 1915.}}}\label{K_L03773-1} (zwiſchen 5 u
                  ½ 6) mit Vergnügen kommen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1915-02-151@{15. 2. 1915}|)be}\mylabel{L03773h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      