\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 10. 4. 1919]{L03760 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 10. 4. 1919}
\nopagebreak\mylabel{L03760v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1919-04-101@{10. 4. 1919}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 332 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}10. IV. 19, XII\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien XVIII}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textsc{Sternwartestr. 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn. Dr. Stefan Zweig\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien VIII}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{VIII., Josefstadt}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Kochgasse 8}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Kochgasse 8@\textbf{Kochgasse 8}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Kochgasse 8}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}10. 4. 19\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber und verehrter Herr Doktor, Ihr ſchönes \textcolor{green}{\textcolor{blue}{Verhaeren}\pwindex{Verhaeren, Émile 21.\,5.\,1855 Sint-Amands – 27.\,11.\,1916 Rouen@\textsc{Verhaeren, Émile} (21.\,5.\,1855 Sint-Amands – 27.\,11.\,1916 Rouen), \emph{Schriftsteller, Schriftsteller, Krimiautor}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Émile Verhaeren}} Buch}\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Émile Verhaeren@\strich\emph{Émile Verhaeren}|pwv}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\emph{\textcolor{green}{Émile Verhaeren}}} hab ich wol
               Ergriffenheit geleſen und hoffe Ihnen bald perſönlich danken u bei dieser Gelegenheit
               den Heimgekehrten herzlich willko{\geminationm}en heißen zu dürfen. Wir grüßen Sie {\pb}vielmals.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1919-04-101@{10. 4. 1919}|)be}\mylabel{L03760h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      