\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 14. 11. 1912]{L03782 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 14. 11. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L03782v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1912-11-141@{14. 11. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Briefkarte, 1 Blatt, 2 Seiten, 522 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill am 14. Nov 1912\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textcolor{pink}{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}\oindex{Sternwartestrasse 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Herr Doktor, eben von den \label{K_L03782-1v}\edtext{\textcolor{pink}{Berliner}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}} Arrangirproben}{\lemma{\textnormal{\emph{Berliner Arrangirproben}}}\Cendnote{\textnormal{Diese hatten am 12. 11. 1912 und am 13. 11. 1912 stattgefunden. }}}\label{K_L03782-1}{ }\label{K_L03782-2v}\edtext{zurück}{\lemma{\textnormal{\emph{zurück}}}\Cendnote{\textnormal{Er war tatsächlich am gleichen Tag in der Früh
                  angekommen.}}}\label{K_L03782-2}, find ich Ihren ſchönen und erfreuenden \label{K_L03782-3v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 12. 11. 1912.}}}\label{K_L03782-3} über den \textsc{\textcolor{green}{Bernhardi}\pwindex{Professor Bernhardi. Komoedie in fuenf Akten@\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}}} vor. Lassen Sie ſich für Ihr freundſchaftliches,
               künſtleriſch-menſchliches Verſtehn herzlichſt danken. Die \label{K_L03782-4v}\edtext{\textcolor{violet}{\textsc{Première}}\eventindex{Kleines Theater@\textbf{Kleines Theater}!Urauffuehrung von Professor Bernhardi, 28.11.1912@Uraufführung von Professor Bernhardi, 28.11.1912|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{violet}{Uraufführung von Professor Bernhardi, 28.11.1912}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{Wie hier noch nicht mit letzter
                  Sicherheit konstatiert, fand die \emph{\textcolor{violet}{Uraufführung von
                        \emph{\textcolor{green}{Professor Bernhardi}\pwindex{Professor Bernhardi. Komoedie in fuenf Akten@\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwk}}}\eventindex{Kleines Theater@\textbf{Kleines Theater}!Urauffuehrung von Professor Bernhardi, 28.11.1912@Uraufführung von Professor Bernhardi, 28.11.1912|pwk}} wirklich am 28. 11. 1912 am \emph{\textcolor{brown}{Kleinen Theater}\orgindex{Kleines Theater@Kleines Theater|pwk}} in \textcolor{pink}{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pwk} statt. }}}\label{K_L03782-4} ſoll am 28. Nov. in \textcolor{pink}{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}} ſtattfinden. Wenn Sie Ihre liebenswürdige Abſicht
               verwirklichen könnten, ſo wär es mir {\pb}eine beſondere
               Freude, Sie an jenem Abend in \textcolor{pink}{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Berlin}} zu wiſſen.
               Ich hör wohl noch von Ihren, ob Sie Zeit für die Reiſe haben.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichen Grüßen{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1912-11-141@{14. 11. 1912}|)be}\mylabel{L03782h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      