\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 1. 8. 1923]{L03752 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 1. 8. 1923}
\nopagebreak\mylabel{L03752v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1923-08-011@{1. 8. 1923}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 385 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}
                                          9/\textsubscript{4}
                                             Wien 68, 1. VIII. 23, XII\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}600 K{[}ronen{]} einzuheben\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L03752-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L03752-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Hn\pend{}\pstart{}Dr Stephan Zweig\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Salzburg}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Kapuzinerberg 5}\oindex{Paschinger Schlössl@\textbf{Paschinger Schlössl}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paschinger Schlössl}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}1. 8. 923\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Herr Doktor, zu größerer Sicherheit theil ich nochmals mit,
               dſs ich \label{K_L03752-1v}\edtext{Freitag}{\lemma{\textnormal{\emph{Freitag}}}\Cendnote{\textnormal{3. 8. 1923.
               }}}\label{K_L03752-1}{ }Nm in \textcolor{pink}{Salzb.}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}} anzuko{\geminationm}en u im \textcolor{pink}{Oest Hof}\oindex{Österreichischer Hof@\textbf{Österreichischer Hof}, \emph{Hotel}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreichischer Hof}} durch Ihre Güte ein Zimmer zu finden hoffe. Hör ich
               nichts weiteres, so denk ich im \textcolor{pink}{Oest Hof}\oindex{Österreichischer Hof@\textbf{Österreichischer Hof}, \emph{Hotel}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Österreichischer Hof}} zwischen
                  8 u 9 zu nachtmahlen.\pend
           \pstart Empfehlen Sie mich bitte Ihrer ver{\pb}ehrten \textcolor{blue}{Gattin}\pwindex{Zweig, Friderike Maria 4.\,12.\,1882 Wien – 18.\,1.\,1971 Stamford@\textsc{Zweig, Friderike Maria} (4.\,12.\,1882 Wien – 18.\,1.\,1971 Stamford), \emph{Schriftstellerin}|pwv}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\emph{\textcolor{blue}{Friderike Maria Zweig}}}, u seien Sie herzlichst gegrüßt von Ihrem
                  \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1923-08-011@{1. 8. 1923}|)be}\mylabel{L03752h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      