\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 23. 12. 1929]{L03736 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 23. 12. 1929}
\nopagebreak\mylabel{L03736v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-12-232@{23. 12. 1929}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 12. 1929 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Zweig im Zeitraum [24. 12. 1929 – 28. 12. 1929?] in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 171 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 110, {[}23{]}. XII. 29, 11\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L03736-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L03736-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn. Dr. Stefan Zweig\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Salzburg}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Kapuzinerberg 5}\oindex{Paschinger Schlössl@\textbf{Paschinger Schlössl}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paschinger Schlössl}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }23. 12. 2\textcolor{gray}{9}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Doctor Stefan Zweig, ich danke Ihnen sehr herzlich für Ihr
               freundschaftliches \label{K_L03736-1v}\edtext{Telegramm}{\lemma{\textnormal{\emph{Telegramm}}}\Cendnote{\textnormal{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 21. 12. [1929].}}}\label{K_L03736-1}\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-12-232@{23. 12. 1929}|)be}\mylabel{L03736h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      