\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 5. 4. 1930]{L03737 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 5. 4. 1930}
\nopagebreak\mylabel{L03737v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1930-04-051@{5. 4. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 5. 4. 1930 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Zweig am 5. 4. 1930 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 612 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Aufkleber: »Durch Eilboten. Exprès.«  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien
                                       110, 5. IV. 30, 17\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9 Wien, 5. IV. 30, 17\textsuperscript{\textcolor{gray}{4}0}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift datiert: »1930« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L03737-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L03737-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hn. Dr. Stefan Zweig\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien IX}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{IX., Alsergrund}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Garnisongasse 10}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Garnisongasse 10@\textbf{Garnisongasse 10}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Garnisongasse 10}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}, \textcolor{gray}{5. 4. 30}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Doctor Stefan Zweig, Sie sind leider noch nicht da, ich habe
               aber wieder bei Ihnen angerufen. Meine Telef Nu{\geminationm}er
               lautet \textsc{\uline{A 10.0.81}}, ich hoffe Sie melden Ihre Ankunft, bald nachdem Sie eingetroffenen sind, und
               ich sehe Sie sehr bald. Danke sehr für das \textcolor{green}{Stück}\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Lamm des Armen. Tragikomödie in drei Akten@\strich\emph{Das Lamm des Armen. Tragikomödie in drei Akten}|pwv}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\emph{\textcolor{green}{Das Lamm des Armen. Tragikomödie in drei Akten}}}, dessen Lecture ich noch verschoben habe; die kleinen
                  \textcolor{green}{Novellen}\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Kleine Chronik@\strich\emph{Kleine Chronik}|pwv}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\emph{\textcolor{green}{Kleine Chronik}}} hat man mir
               natürlich schon {\pb}davongetragen – so daſs ich den Titel der
                  \textcolor{green}{Geschichte von dem
                  Flüchtling}\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Episode vom Genfer See@\strich\emph{Episode vom Genfer See}|pwv}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\emph{\textcolor{green}{Episode vom Genfer See}}}, die mir von allen die besonderste und ein Meisterstück der
               Erzählung überhaupt erscheint, nicht einmal nennen kann.\pend
           
\pstart
           Sehr herzlich{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1930-04-051@{5. 4. 1930}|)be}\mylabel{L03737h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      