\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 5. 12. 1929]{L03735 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 5. 12. 1929}
\nopagebreak\mylabel{L03735v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-12-051@{5. 12. 1929}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 5. 12. 1929 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Zweig im Zeitraum [6. 12. 1929 – 10. 12. 1929?] in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 406 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 110, 5. XII. 29, 17\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L03735-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L03735-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{XVIII., Währing}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Sternwartestraße 71}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hn. Dr Stefan Zweig\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Salzburg}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Salzburg}},\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Kapuzinerberg 5}\oindex{Paschinger Schlössl@\textbf{Paschinger Schlössl}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Paschinger Schlössl}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{pink}{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}{ }5/12 \textcolor{gray}{29}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Stefan Zweig, ich bestätige endlich nun den Empfang der
               \textcolor{green}{kleinen Chronik}\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Kleine Chronik@\strich\emph{Kleine Chronik}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Kleine Chronik}}, – so klein das Buch ist, noch bin ich am
               \textcolor{green}{Columbus}\pwindex{Wassermann, Jakob 10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee@\textsc{Wassermann, Jakob} (10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee), \emph{Schriftsteller}!Christoph Columbus. Der Don Quichote des Ozeans@\strich\emph{Christoph Columbus. Der Don Quichote des Ozeans}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Christoph Columbus. Der Don Quichote des Ozeans}} und an der \textcolor{green}{Barbara}\pwindex{Werfel, Franz 10.\,9.\,1890 Prag – 26.\,8.\,1945 Beverly Hills@\textsc{Werfel, Franz} (10.\,9.\,1890 Prag – 26.\,8.\,1945 Beverly Hills), \emph{Schriftsteller}!Barbara oder Die Frömmigkeit. Roman@\strich\emph{Barbara oder Die Frömmigkeit. Roman}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{green}{Barbara oder Die Frömmigkeit. Roman}}, und \textcolor{green}{Ihres}\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Kleine Chronik@\strich\emph{Kleine Chronik}|pwv}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\emph{\textcolor{green}{Kleine Chronik}}} ko{\geminationm}t erst
               daran, we{\geminationn} ich jene beiden zu Ende gelesen (zu dieser Proben Zeit kommt man nicht
               immer dazu) – ich will mich in Muße daran freuen, Dank Gruſs und Freundſchaft!\pend
           \pstart Herzlichst Ihr \spacefill\mbox{ArthSchnitzler}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-12-051@{5. 12. 1929}|)be}\mylabel{L03735h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      