\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Sigmund Freud: Widmungsexemplar von Das Unbehagen in der Kultur an Arthur Schnitzler, {[}1. Jännerwoche 1930{]}]{L03891 Sigmund Freud: Widmungsexemplar von Das Unbehagen in der Kultur an Arthur Schnitzler, {[}1. Jännerwoche 1930{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03891v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1930-01-071@{{[}1. Jännerwoche 1930{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\buchAlsQuelle{Sigmund Freud: \emph{Briefe an Arthur Schnitzler.} Herausgegeben von Henry Schnitzler. In: \emph{Neue deutsche Rundschau}, Jg. 66 (Januar 1955) Nr. 1, S. 106.}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\label{K_L03891-1v}\edtext{\textcolor{green}{Arthur Schnitzler mit freundschaftl. Gruß Der Verf.}\pwindex{Freud, Sigmund 6.\,5.\,1856 Pribor – 23.\,9.\,1939 London@\textsc{Freud, Sigmund} (6.\,5.\,1856 Pribor – 23.\,9.\,1939 London), \emph{Psychoanalytiker}!Unbehagen in der Kultur@\strich\emph{Das Unbehagen in der Kultur}|pwv}{}\ledrightnote{{$\rightarrow$}\emph{\textcolor{green}{Das Unbehagen in der Kultur}}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Arthur … Verf.}}}\Cendnote{\textnormal{Das Widmungsexemplar
                  von \emph{\textcolor{green}{Das Unbehagen in der Kultur}\pwindex{Freud, Sigmund 6.\,5.\,1856 Pribor – 23.\,9.\,1939 London@\textsc{Freud, Sigmund} (6.\,5.\,1856 Pribor – 23.\,9.\,1939 London), \emph{Psychoanalytiker}!Unbehagen in der Kultur@\strich\emph{Das Unbehagen in der Kultur}|pwk}} (Leipzig, Wien, Zürich: \emph{\textcolor{brown}{Internationaler Psychoanalytischer Verlag}\orgindex{Internationaler Psychoanalytischer Verlag@Internationaler Psychoanalytischer Verlag|pwk}}{ }1930) ist nur durch eine Anmerkung 
                  in der Edition (1955) von \textcolor{blue}{Heinrich Schnitzler}\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwk} belegt. Der
                  Verbleib ist ungeklärt. Das Buch erschien in der ersten Jännerwoche 1930, in der auch
                  der Versand der Widmungsexemplare vermutet wird. Sofern sich \textcolor{blue}{Freud"}\pwindex{Freud, Sigmund 6.\,5.\,1856 Pribor – 23.\,9.\,1939 London@\textsc{Freud, Sigmund} (6.\,5.\,1856 Pribor – 23.\,9.\,1939 London), \emph{Psychoanalytiker}|pwk}
                  beim Verfassen der Widmungsexemplare treu blieb, dürfte er diese Widmung mit blauer Tinte
                  auf das Vorsatzblatt geschrieben haben.}}}\label{K_L03891-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{, @\textsc{, }!zzz, @\emph{von  }!1930-01-011@{{[}1. Jännerwoche 1930{]}}|)be}\mylabel{L03891h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      