\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Gustav Schwarzkopf an Arthur Schnitzler, 27. 8. 1929]{L04244 Gustav Schwarzkopf an Arthur Schnitzler, 27. 8. 1929}
\nopagebreak\mylabel{L04244v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSchwarzkopf, Gustav@\emph{von Gustav Schwarzkopf}!1929-08-271@{27. 8. 1929}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Gustav Schwarzkopf am 27. 8. 1929 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 8. 1929 – 1. 9. 1929?] in Caux}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96a.}
\physDesc{Bildpostkarte, 589 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1 Wien 8, 27. VIII. 29, 20\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{pink}{I. Tiefer Graben 17. II. 6}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 17@\textbf{Tiefer Graben 17}, \emph{Wohngebäude}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Tiefer Graben 17}}\pend{}\pstart{}\textcolor{pink}{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Wien}}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}\textsc{D\textsuperscript{r}  Arthur
                  Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\textcolor{pink}{Caux (Schweiz)}\oindex{Caux@\textbf{Caux}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Caux}}}\pend{}\pstart{}\textsc{\label{K_L04244-1v}\edtext{\textcolor{pink}{Palace-Hôtel}\oindex{Caux Palace Hotel@\textbf{Caux Palace Hotel}, \emph{Hotel}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Caux Palace Hotel}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Palace-Hôtel}}}\Cendnote{\textnormal{\textcolor{blue}{Schnitzler}
                        und \textcolor{blue}{Pollaczek}\pwindex{Pollaczek, Clara Katharina 15.\,1.\,1875 Wien – 22.\,7.\,1951 ebd.@\textsc{Pollaczek, Clara Katharina} (15.\,1.\,1875 Wien – 22.\,7.\,1951 ebd.), \emph{Schriftstellerin}|pwk} wohnen im \textcolor{pink}{Grand Hotel Excelsior Regina}\oindex{Grand Hotel Excelsior Regina@\textbf{Grand Hotel Excelsior Regina}, \emph{Hotel}|pwk}.}}}\label{K_L04244-1}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{pink}{\textcolor{gray}{\textbf{Badgastein, Salzburg}}}\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Bad Gastein}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27. VIII. 29\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Dank für ihre \label{K_L04244-2v}\edtext{Karte}{\lemma{\textnormal{\emph{Karte}}}\Cendnote{\textnormal{{XXXX ref} XXXX}}}\label{K_L04244-2}. Freue mich, daß Sie es ſo gut getroffen haben, der Aufenthalt,
               ſoll ja, wie man mir hier ſagt, zu den ſchönſten zählen. Ich bin Montag
               Abend (19.) zurück gekommen, war gut aufgehoben und habe nichts
               Unangenehmes erlebt. Hier wieder die übliche Einteilung: \textcolor{pink}{Volksgarten}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Volksgarten@\textbf{Volksgarten}, \emph{Park}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Volksgarten}}, \textcolor{pink}{Rathauspark}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Rathauspark@\textbf{Rathauspark}, \emph{Park}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Rathauspark}}, \textcolor{pink}{Burggarten}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burggarten@\textbf{Burggarten}, \emph{Park}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{pink}{Burggarten}}. \textcolor{gray}{Neues} ka{\geminationn}
               ich Ihnen nicht melden, die meiſten Beka{\geminationn}ten ſind noch
               abweſend. Ich grüße Sie {\pb}herzlichſt und
               bitte Sie auch an Frau \textcolor{blue}{P.}\pwindex{Pollaczek, Clara Katharina 15.\,1.\,1875 Wien – 22.\,7.\,1951 ebd.@\textsc{Pollaczek, Clara Katharina} (15.\,1.\,1875 Wien – 22.\,7.\,1951 ebd.), \emph{Schriftstellerin}|pw}{}\ledrightnote{\textcolor{blue}{Clara Katharina Pollaczek}} meine allerſchönsten Grüße zu
               beſtellen\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Gustav}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSchwarzkopf, Gustav@\emph{von Gustav Schwarzkopf}!1929-08-271@{27. 8. 1929}|)be}\mylabel{L04244h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04244}\newcommand{\titel}{Gustav Schwarzkopf an Arthur Schnitzler, 27. 8. 1929}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
