\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 22. 9. 1891]{L00041 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 22. 9. 1891}
\nopagebreak\mylabel{L00041v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-09-221@{22. 9. 1891}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 22. 9. 1891 in Halle an der Saale
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 24. 9. 1891 in III., Landstraße}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Kartenbrief, 363 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Halle (Saale)@\textbf{Halle (Saale)}|pwk}Halle Saale 2, 22. 9. 91, 9–10 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/2, 24 9 91, 8 10. V, Bestellt\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 121.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 32.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn Dr. Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{III Seidlgasse 30\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Seidlgasse@\textbf{Seidlgasse}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, das muſs man erleben, dieſes Halle\oindex{Halle (Saale)@\textbf{Halle (Saale)}|pw}! Tramways, die an die Ehrlichkeit der Menſchen glauben –
               im Waggon{ }ſind Käſtchen, wo {\pb}man{ }ſein Fahrgeld
               hineinwirft. – Und dieſe Menſchen{ }ſelbſt – I{\geminationm}erfort{ }ſ\substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{in}}\substDazwischen{}chr\substHinten{}eien{ }ſie und{ }ſind{ }ſtolz auf \label{K_L00041-1v}\edtext{das geeinte deutſche Reich\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{das … Reich}}}\Cendnote{\textnormal{Am 2. 9. 1891 hatte sich
                  zum 20. Mal der Tag von Sedan\oindex{Sedan@\textbf{Sedan}, \emph{Hauptstadt}|pwk} (Ende des Deutsch\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pwk}-Französischen\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pwk} Krieges von 1870/1871) gejährt,
                  der im Deutschen Reich\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pwk} als Tag der Einheit
                  galt. Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00479 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L00041-1}. Lauter Nationalparvenus. – Ich ko{\geminationm}e bald.
                  Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-09-221@{22. 9. 1891}|)be}\mylabel{L00041h}  \newcommand{\dateiname}{L00041}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 22. 9. 1891}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
