\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 24. 2. 1892]{L00076 Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 24. 2. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00076v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-02-241@{24. 2. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 2. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Wilhelm Bölsche im Zeitraum [25. 2. 1892
                  – 29. 2. 1892?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, Böl.Pis 1762.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 493 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Alois Woldan: \emph{Arthur Schnitzler – Briefe an Wilhelm Bölsche.} In: \emph{Germanica Wratislaviensia} (1987) Nr. 77, S. 459.} \weitereDrucke{2) Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 676 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }
\pstart
           {\pb}\textsc{Wien I Giselastraße 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pw}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}24/2 92.\pend
           
\pstart{}Verehrteſter Herr,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           erlauben Sie mir, zwei Fragen an Sie zu richten, für deren Beantwortung ich Ihnen{ }ſehr dankbar wäre.\pend
           
\pstart
           1.) Wa{\geminationn} gedenken Sie meine »\textsc{Elixire}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!drei Elixire@\strich\emph{Die drei Elixire}|pw}« in der Freien Bühne\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pw} zum Abdruck zu
               bringen?\pend
           
\pstart
           2) Veröffentlichen Sie in den nächſten Heften vielleicht auch Gedichte? Ich möchte
                  {\pb}Ihnen für dieſen Fall{ }ſehr gern welche{ }ſenden.\pend
           
\pstart
           Entſchuldigen Sie, verehrteſter Herr, die verurſachte Mühe und{ }ſeien Sie meiner
               ausgezeichneten Hochachtung verſichert.{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr Arthur Schnitzler.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-02-241@{24. 2. 1892}|)be}\mylabel{L00076h}  \newcommand{\dateiname}{L00076}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 24. 2. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
