\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 2. 1892]{L00074 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 2. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00074v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1892-02-211@{21. 2. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 21. 2. 1892 in Wien
\newline{}Übermittlung  am 22. 2. 1892 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 22. 2. 1892 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Postkarte, 299 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 22{[}.{]} 2. 92, 8–9 V\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »22/2 92« 
\newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{6}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »5«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 22.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} A.
                  Schnitzler \pend{}\pstart{}Kärntnerring 12\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}\label{K_L00074-1v}\edtext{{\pb}So{\geminationn}tag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag}}}\Cendnote{\textnormal{geschrieben am Sonntag, den 21. 2. 1892 aber erst am Folgetag abgeschickt}}}\label{K_L00074-1}
                  Mittag.\pend
           
\pstart{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Das \label{K_L00074-2v}\edtext{Mauſerl}{\lemma{\textnormal{\emph{Mauserl}}}\Cendnote{\textnormal{Ilka Pálmay\pwindex{Pálmay, Ilka 21.\,9.\,1859 Uzhhorod – 17.\,2.\,1944 Budapest@\textsc{Pálmay, Ilka} (21.\,9.\,1859 Uzhhorod – 17.\,2.\,1944 Budapest), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin, Sängerin}|pwk}}}}\label{K_L00074-2}\pwindex{Pálmay, Ilka 21.\,9.\,1859 Uzhhorod – 17.\,2.\,1944 Budapest@\textsc{Pálmay, Ilka} (21.\,9.\,1859 Uzhhorod – 17.\,2.\,1944 Budapest), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin, Sängerin}|pwv} will nicht, abſolut nicht. Alles mögliche Schöne u Gute könnte man von ihr
               haben – nur gerade das eine nicht, was wir brauchen. Sie{ }ſagt übrigens{ }ſehr
               vernünftige Gründe u. i{\geminationn}erlich muß ich ihr Recht
               geben.\pend
           \pstart herzlichſt\spacefill\mbox{Bahr}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1892-02-211@{21. 2. 1892}|)be}\mylabel{L00074h}  \newcommand{\dateiname}{L00074}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 2. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
