\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}6. 5. 1891?{{]}}]{L00012 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}6. 5. 1891?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00012v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1891-05-061@{{[}6. 5. 1891?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [6. 5. 1891?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [6. 5. 1891
                  – 10. 5. 1891?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Visitenkarte, 272 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda
                                    Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit dem Buchstaben »A«
                                 (Abgeschrieben/Abschrift) gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »9\strikeout{1.}0«
\newline{}Zusatz: Visitenkarte des Vaters Hugo August von Hofmannsthal }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 7.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hugo von Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pw}}}\pend
           
\pstart
           dankt beſchämt und warm für Alkandis Lied\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Alkandi’s Lied@\strich\emph{Alkandi’s Lied}|pw}, die
               5 Worte auf dem Titelblatt {\pb}und
               den hübſchen Gedanken, aus einer Höflichkeit der Form eine Höflichkeit des Herzens zu
               machen. Sehen wir uns, falls ich heute den \label{K_L00012-1v}\edtext{Naturaliſtennaturausflug}{\lemma{\textnormal{\emph{Naturalistennaturausflug}}}\Cendnote{\textnormal{Hierbei handelt es sich womöglich um die »Landpartie der
                  Naturalisten«, die Schnitzler am 6. 5. 1891 in einer Stoffnotiz
                  erwähnt, vgl. Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}, Arthur Schnitzler: Die Landpartie der Naturalisten, Stoffnotiz, 6. 5. 1891.}}}\label{K_L00012-1} mitmache? Müßige Frage, gleichviel\hspace*{1.5em}\textsc{à bientôt}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1891-05-061@{{[}6. 5. 1891?{]}}|)be}\mylabel{L00012h}  \newcommand{\dateiname}{L00012}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [6. 5. 1891?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
