\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo August von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1891]{L00050 Hugo August von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1891}
\nopagebreak\mylabel{L00050v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo August von@\emph{von Hugo August von Hofmannsthal}!1891-12-071@{7. 12. 1891}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo August von Hofmannsthal am 7. 12. 1891 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [7. 12. 1891
                  – 11. 12. 1891?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3483.}
\physDesc{Briefkarte, 603 Zeichen (aufgeprägtes Wappen )
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }7/12 91.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Draußen Nebel u Influenza. Drinnen im Zi{\geminationm}er alles was
               dasſelbe behaglich macht, Licht, Wärme, ein guter \textsc{Fauteuil},
               ein auf drei Acte berechneter »\textsc{Pfosten}« u \textsc{A. Schnitzler Mährchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}}! Dſs ich den beſagten \textsc{Pfosten} im zweiten Act
               erbarmungslos ausgehen ließ mag Ihnen beweiſen, dſs Ihr Stück auch auf den
               mindergebildeten von \label{K_L00050-1v}\edtext{Wandel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwv}ſchen \textsc{veilletäten}}{\lemma{\textnormal{\emph{Wandelschen veilletäten}}}\Cendnote{\textnormal{Adalbert Wandel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwkv} ist eine
                  Figur aus dem \emph{Märchen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwk}. Eine »Velleität« ist
                  ein Vorsatz, der nicht umgesetzt wird.}}}\label{K_L00050-1} angehauchten \textsc{Philister}{ }ſeine {\pb}Wirkung nicht verleugnet.
                  \textsc{Charakterisirung}, \textsc{Motivirung},
                  \textsc{Dialog}, Alles glänzend u intereſsant!\pend
           
\pstart
           Nehmen Sie alſo meinen herzlichen Dank für die Überſendg.\pend
           
\pstart
           Mit den beſten Wünſchen für durchſchlagenden Erfolg Ihr{\\[\baselineskip]}ergebenſter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r} Hofmannsthal.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo August von@\emph{von Hugo August von Hofmannsthal}!1891-12-071@{7. 12. 1891}|)be}\mylabel{L00050h}  \newcommand{\dateiname}{L00050}\newcommand{\titel}{Hugo August von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1891}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
