\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1892]{L00098 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00098v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-04-251@{25. 4. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 25. 4. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 4. 1892
                  – 29. 4. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Kartenbrief, 265 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 25. 4. 92, 10–12N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »23« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 21.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{I Kärntnerring 12\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich kann zu der Vorleſung leider abſolut nicht kommen, werde aber trachten, Sie
               nächſtens zur Ordinationsſtunde\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pwv} zu treffen.\pend
           
\pstart
           Grüßen Sie, bitte, \textsc{Salten}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} und \textsc{Richard}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} und{ }ſeien Sie{ }ſelbſt gegrüßt von Ihrem\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Loris}\pend{}
\pstart
           Montag.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-04-251@{25. 4. 1892}|)be}\mylabel{L00098h}  \newcommand{\dateiname}{L00098}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
