\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 24. 4. 1892]{ Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 24. 4. 1892}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-04-242@{24. 4. 1892}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, Hs-30885,20.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Datum unterstrichen }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 21.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Freund, Dinſtag vor 5 Uhr wird Herr Roſner\pwindex{Rosner, Karl Peter 05.02.1873 – 06.05.1951@\textsc{Rosner, Karl Peter} (05.02.1873 – 06.05.1951), \emph{Schriftsteller}|pw} in meiner Wohnung eine Novelle \label{K_L00096_1v}\edtext{vorleſen}{\lemma{\textnormal{\emph{vorleſen}}}\Cendnote{\textnormal{Die Lesung
                  dürfte nicht stattgefunden haben.}}}\label{K_L00096_1h}; wenn Sie Zeit haben, ſo kommen Sie
               gütigſt auch.\pend
           \pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthurSch}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           24. 4. 92\pend
                     \endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-04-242@{24. 4. 1892}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00096}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 24. 4. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      