\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1891]{ Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1891}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBoelsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1891-12-152@{15. 12. 1891}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2577,3.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift nummeriert: »4« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Hg. Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 673 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Freie Bühne\pwindex{Freie Buehne fuer modernes Leben1890 – 1891@\emph{Freie Bühne für modernes Leben}|pw}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{für modernes Leben.}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Herausgegeben von \textbf{Otto Brahm}\pwindex{Brahm, Otto 05.02.1856 – 28.11.1912@\textsc{Brahm, Otto} (05.02.1856 – 28.11.1912), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw}.}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Verlag und Expedition: S. Fischer\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Sprechstunden: Mittwoch und Freitag 12–2 Uhr.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Alle für die Redaction bestimmten Sendungen (Beiträge,
                            Recensions-Exempl.) bitten wir \textbf{ohne Angabe eines
                                Personennamens} an die Redaction der Wochenschrift »\so{Freie Bühne}\pwindex{Freie Buehne fuer modernes Leben1890 – 1891@\emph{Freie Bühne für modernes Leben}|pw}« Berlin W. Link-Strasse 25\oindex{Linkstrasse@\textbf{Linkstraße}|pw} zu
                            addressiren.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wir ersuchen unsere geehrten Mitarbeiter, jedes
                            Manuscript auf der ersten Seite mit ihrer genauen Adresse zu
                            versehen.}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}Friedrichshagen\oindex{Friedrichshagen@\textbf{Friedrichshagen}|pw}\pend
           \pstart
           \noindent{}\raggedleft{}bei \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}}, den}}{ }15. XII. \textcolor{gray}{\textbf{189}}1.\pend
           \pstart
           \noindent{}\raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{W. Link-Straße 25}\oindex{Linkstrasse@\textbf{Linkstraße}|pw}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\raggedleft{}Wilhelmſtr. 72\oindex{Peter-Hille-Strasse@\textbf{Peter-Hille-Straße}|pw}.\pend
           \pstart{}Hochgeehrter Herr Doktor!\pend\pstart
           Vom 1. Jan. ab wird die Freie
                        Bühne\pwindex{Freie Buehne fuer den Entwickelungskampf der Zeit1892 – 1893@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pw}{ }\label{K_L00053_1v}\edtext{Monatsſchrift}{\lemma{\textnormal{\emph{Monatsſchrift}}}\Cendnote{\textnormal{In den Jahren 1890 und 1891 erschien die \emph{Freie Bühne}\pwindex{Freie Buehne fuer den Entwickelungskampf der Zeit1892 – 1893@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pwk} wöchentlich.}}}\label{K_L00053_1h} unter \uline{meiner ausſchließlichen} Leitung. Ich freue mich,
                    daß Ihre Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sohn. Aus den Papieren eines Arztes1.1.1892 – 1.1.1892@\strich\emph{Der Sohn. Aus den Papieren eines Arztes} {[}1.1.1892 – 1.1.1892{]}|pwv}, ſo lange
                    zum Warten verurteilt, nun an gewichtiger Stelle grade das neue Quartal im
                    erſten Monatsheft eröffnen kann. Und ich füge die Bitte bei um freundliche
                    weitere Teilnahme.\pend
           \pstart
           Mit vorzüglicher Hochachtung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Wilhelm Bölsche.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBoelsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1891-12-152@{15. 12. 1891}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00053}\newcommand{\titel}{Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1891}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      