\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}12. 3. 1892{]}]{L00080 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}12. 3. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00080v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-03-121@{{[}12. 3. 1892{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [12. 3. 1892] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [12. 3. 1892
                  – 16. 3. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,16.}
\physDesc{Briefkarte, 261 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich während der Durchsicht der Briefe
                                    1929 mit einer Jahreszahl versehen: »9\substVorne{}\textsuperscript{2}\substDazwischen{}1\substHinten{}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 30.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Hugo, morgen So{\geminationn}tag bin ich Nachmittags in einem
                  \label{K_L00080-1v}\edtext{Concert}{\lemma{\textnormal{\emph{Concert}}}\Cendnote{\textnormal{Nur ein Konzert an einem Sonntagnachmittag
                     lässt sich nachweisen, das 
                     Werke von
                     Anton Rückauf\pwindex{Rückauf, Anton 13.\,3.\,1855 Prag – 19.\,9.\,1903 Schloss Alterlaa@\textsc{Rückauf, Anton} (13.\,3.\,1855 Prag – 19.\,9.\,1903 Schloss Alterlaa), \emph{Komponist, Pianist}|pwk} auf dem Programm hatte. Es fand am 13. 3. 1892 statt. In Schnitzlers Aufzeichnungen gibt es keinen
                  Hinweis auf eine Teilnahme; für den Tag ist nur ein Besuch in der \emph{Schauspielschule Otto}\orgindex{Schauspielschule Otto@Schauspielschule Otto|pwk} vermerkt (\emph{Cambridge University Library} A 179a).}}}\label{K_L00080-1}, wo
                  Rückauf\pwindex{Rückauf, Anton 13.\,3.\,1855 Prag – 19.\,9.\,1903 Schloss Alterlaa@\textsc{Rückauf, Anton} (13.\,3.\,1855 Prag – 19.\,9.\,1903 Schloss Alterlaa), \emph{Komponist, Pianist}|pw} (mein einſtiger Lehrer, der mich{ }ſehr intereſſirt) aufgeführt wird. Alſo nicht {\pb}zu Hauſe.
                  Ko{\geminationm}en Sie möglichſt bald, damit wir noch einen Abend
               dieſer Woche verabreden können.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Arth Sch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-03-121@{{[}12. 3. 1892{]}}|)be}\mylabel{L00080h}  \newcommand{\dateiname}{L00080}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, [12. 3. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
