\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, {{[}}5. 5. 1891{{]}}]{L00010 Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, {[}5. 5. 1891{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00010v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-05-051@{{[}5. 5. 1891{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [5. 5. 1891] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Wilhelm Bölsche im Zeitraum [6. 5. 1891
                  – 10. 5. 1891?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, Böl.Pis 1772.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 328 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Alois Woldan: \emph{Arthur Schnitzler – Briefe an Wilhelm Bölsche.} In: \emph{Germanica Wratislaviensia} (1987) Nr. 77, S. 465.} \weitereDrucke{2) Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 671 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Sehr geehrter Herr Redakteur,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich \label{K_L00010-1v}\edtext{ſende}{\lemma{\textnormal{\emph{sende}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 5. 5. 1891.
               }}}\label{K_L00010-1} Ihnen hier eine Skizze\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sohn. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Der Sohn. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv}, vielleicht finden Sie dieſelbe für Ihre Zeitſchrift\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pwv} geeignet, was mir zur beſondern Ehre gereichte.
               Können Sie das Ding nicht brauchen,{ }ſo haben Sie wohl die Liebens{\pb}würdigkeit, es bald an mich zurückzuſenden.\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr. Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{Wien, I. Giselastraße 11}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-05-051@{{[}5. 5. 1891{]}}|)be}\mylabel{L00010h}  \newcommand{\dateiname}{L00010}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, [5. 5. 1891]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
