\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 6. 1891]{L00021 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 6. 1891}
\nopagebreak\mylabel{L00021v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-06-241@{24. 6. 1891}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 6. 1891 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 24. 6. 1891 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 333 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien Kärntnerring, 24 6 91, 11\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien Landstr\textcolor{gray}{.}
                                       Hauptstr., 24/6 91, 1–2 N\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr R. Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{III. Seidlgasse 30\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Seidlgasse@\textbf{Seidlgasse}, \emph{Straße}|pw}}. \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, ich habe einen völlig freien Abend vor mir, we{\geminationn} es Ihnen alſo recht iſt, treffen wir uns. Haben Sie
               die Abſicht, \label{K_L00021-1v}\edtext{eventuell aufs Land}{\lemma{\textnormal{\emph{eventuell aufs Land}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler fuhr mit Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} und Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} in den Türkenschanzpark\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Türkenschanzpark@\textbf{Türkenschanzpark}, \emph{Park}|pwk}.}}}\label{K_L00021-1},{ }ſo holen Sie mich vielleicht zwiſchen
                  5 u ½ 6 ab – Erſcheinen Sie nicht,{ }ſo werd ich \uline{\textsc{ca}}{ }6, 7 im \textsc{Griensteidl}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}{ }ſein.\pend
           \pstart Herzlich grüß\textcolor{gray}{end} Ihr\spacefill\mbox{Arth Schnitzler}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-06-241@{24. 6. 1891}|)be}\mylabel{L00021h}  \newcommand{\dateiname}{L00021}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 6. 1891}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
