\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 24. 3. 1892]{L00087 Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 24. 3. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00087v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1892-03-241@{24. 3. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Wilhelm Bölsche am 24. 3. 1892 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 3. 1892
                  – 29. 3. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2577,4.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 805 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »5« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 677 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Friedrichshagen\oindex{Friedrichshagen@\textbf{Friedrichshagen}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}{\\}24. III. 92.\pend
           
\pstart\center{}Hochgeehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Verzeihen Sie, daß ich noch nicht geantwortet. Aber die Arbeitslaſt iſt für mich
               enorm in dieſen Momenten des \label{K_L00087-1v}\edtext{Neubaus!}{\lemma{\textnormal{\emph{Neubaus!}}}\Cendnote{\textnormal{Seit 1892 erschien die \emph{Freie Bühne}\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pwk} nicht mehr als Wochen-, sondern
                  als Monatsschrift.}}}\label{K_L00087-1}\pend
           
\pstart
           Ihre »Elixire\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!drei Elixire@\strich\emph{Die drei Elixire}|pw}« bringe ich,{ }ſobald es{ }ſich machen
               läßt. Offen geſtanden,{ }ſind{ }ſie mir nicht{ }ſo lieb wie die erſte Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sohn. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Der Sohn. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv},{ }ſie{ }ſind lange nicht{ }ſo aktuell.
               Aber{ }ſie kommen doch!\pend
           
\pstart
           Mit den Gedichten iſt’s eine böſe Sache. Ich habe jetzt ein Lilienkron\pwindex{Liliencron, Detlev von 3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt@\textsc{Liliencron, Detlev von} (3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt), \emph{Schriftsteller, Dichter, Dramatiker}|pw}’ſches\pwindex{Liliencron, Detlev von 3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt@\textsc{Liliencron, Detlev von} (3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt), \emph{Schriftsteller, Dichter, Dramatiker}!Kartäusermönch@\strich\emph{Der Kartäusermönch}|pwv} probeweiſe einmal
               in’s nächſte Heft geſtreut {\pb}aber ich denke mir, es
               wird doch nur{ }ſelten{ }ſich auch nach dieſer Seite hin grade die »Freie Bühne\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pw}« ausbauen laſſen. Lyriſche Zeitſchriften gibt’s ja
               genug, unſer Schwerpunkt muß unbedingt anderswo liegen. Wollen Sie’s indeſſen wagen,{ }ſo{ }ſenden Sie mir etwas, das Obige{ }ſoll keine prinzipielle Ablehnung{ }ſein!\pend
           
\pstart
           Mit beſtem Gruß{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Wilhelm Bölsche}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1892-03-241@{24. 3. 1892}|)be}\mylabel{L00087h}  \newcommand{\dateiname}{L00087}\newcommand{\titel}{Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 24. 3. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
