\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, {[}Anfang September{]} 1890]{L00005 Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, [Anfang September] 1890}
\nopagebreak\mylabel{L00005v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1890-09-011@{[Anfang September] 1890}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [Anfang September] 1890 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Wilhelm Bölsche im Zeitraum [2. 9. 1890
                  – 6. 9. 1890?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, Böl.Pis 1773.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 580 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Bölsche: als »Erledigt« gezeichnet }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Alois Woldan: \emph{Arthur Schnitzler – Briefe an Wilhelm Bölsche.} In: \emph{Germanica Wratislaviensia} (1987) Nr. 77, S. 465–466.} \weitereDrucke{2) Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 667 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart\center{}{\pb}Sehr geehrter Herr Redakteur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Erlauben Sie mir, Ihnen beifolgende \label{K_L00005-1v}\edtext{Skizze\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Aus der Kaffeehausecke@\strich\emph{Aus der Kaffeehausecke}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Skizze}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Aus der Kaffeehausecke}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Aus der Kaffeehausecke@\strich\emph{Aus der Kaffeehausecke}|pwk}; Schnitzler hat sie am
                     3. 2. 1890 und
                  unmittelbar vor diesem Brief, am 29. 8. 1890, abgefasst und dann wohl gleich an Bölsche\pwindex{Bölsche, Wilhelm 2.\,1.\,1861 Köln – 31.\,8.\,1939 Szklarska Poręba@\textsc{Bölsche, Wilhelm} (2.\,1.\,1861 Köln – 31.\,8.\,1939 Szklarska Poręba), \emph{Schriftsteller, Publizist}|pwk} geschickt. Die Skizze blieb zu
                  Lebzeiten unpubliziert.}}}\label{K_L00005-1} vorzulegen. Sie iſt raſch geleſen; ich fürchte
               kaum, Sie allzuſehr in Anſpruch zu nehmen. Vielleicht finden Sie, daß{ }ſie{ }ſich dem
               Rahmen Ihrer \textsc{Freien Bühne für modernes Leben}\pwindex{Freie Bühne für modernes Leben@\emph{Freie Bühne für modernes Leben}|pw} ohne allzu{ }ſchli{\geminationm}en Zwang einfügen ließe – in
               dieſem Falle würde ich Sie höflichſt um Veröffentlichung derſelben erſuchen. Misfällt{ }ſie Ihnen,{ }ſehr geehrter Herr, {\pb}\damage{ha}ben Sie wohl die Güte, das kleine Heft an meine Adreſſe zurückzuſenden.\pend
           
\pstart
           Ich bin mit ausgezeichneter Hochachtung{\\[\baselineskip]}Ihr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr.  med. Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{Wien, I. Giselastraße 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pw}.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1890-09-011@{[Anfang September] 1890}|)be}\mylabel{L00005h}  \newcommand{\dateiname}{L00005}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, [Anfang September] 1890}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
