\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1890]{L00008 Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1890}
\nopagebreak\mylabel{L00008v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzConrad, Michael Georg@\emph{von Michael Georg Conrad}!1890-11-141@{14. 11. 1890}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Michael Georg Conrad am 14. 11. 1890 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 15. 11. 1890 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 22.}
\physDesc{Postkarte, 140 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{München@\textbf{München}|pwk}München I, 14 Nov 90, 4–5 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 15/11 90\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »1« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien I.\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Giſelaſtr. 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}München\oindex{München@\textbf{München}|pw}, 14. 11. 90.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Das Gedicht\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Morgenandacht@\strich\emph{Morgenandacht}|pwv} wird in der »Geſellſchaft\pwindex{Gesellschaft. Monatsschrift für Litteratur, Kunst und Sozialpolitik@\emph{Die Gesellschaft. Monatsschrift für Litteratur, Kunst und Sozialpolitik}|pw}« abgedruckt. Dank und Gruß!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Dr. Conrad.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzConrad, Michael Georg@\emph{von Michael Georg Conrad}!1890-11-141@{14. 11. 1890}|)be}\mylabel{L00008h}  \newcommand{\dateiname}{L00008}\newcommand{\titel}{Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1890}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
