\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1891]{L00035 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1891}
\nopagebreak\mylabel{L00035v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1891-08-211@{21. 8. 1891}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 21. 8. 1891 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 8. 1891
                  – 26. 8. 1891?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Briefkarte, 416 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »4.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 32.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart\center{}{\pb}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Zwei uns befreundete Damen\pwindex{?? [Befreundete Frau 1] @\textsc{?? [Befreundete Frau 1]}|pwv}\pwindex{?? [Befreundete Frau 2] @\textsc{?? [Befreundete Frau 2]}|pwv} – nicht aus Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – wollen nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} von hier aus, um Professor Kraft-Ebing\pwindex{Krafft-Ebing, Richard von 14.\,8.\,1840 Mannheim – 22.\,12.\,1902 Graz@\textsc{Krafft-Ebing, Richard von} (14.\,8.\,1840 Mannheim – 22.\,12.\,1902 Graz), \emph{Sexualforscher, Psychiater}|pw} zu consultiren. Ist Kraft-Ebing\pwindex{Krafft-Ebing, Richard von 14.\,8.\,1840 Mannheim – 22.\,12.\,1902 Graz@\textsc{Krafft-Ebing, Richard von} (14.\,8.\,1840 Mannheim – 22.\,12.\,1902 Graz), \emph{Sexualforscher, Psychiater}|pw} aber jetzt in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? Wenn nicht, ist bekannt, wann er zurückkehrt? Bitte antworten Sie mir
               bald. Bez. meiner Wenigkeit ist noch kein Entschluss gefasst, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Pörtschach\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw} – Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw} – alles noch ungewiss.\pend
           
\pstart
           {\pb}Was haben Sie beschlossen?\pend
           
\pstart
           Grüßen Sie mir herzlich Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}treuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           21. Aug. 91.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1891-08-211@{21. 8. 1891}|)be}\mylabel{L00035h}  \newcommand{\dateiname}{L00035}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1891}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
