\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 14. 10. 1890]{L00006 Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 14. 10. 1890}
\nopagebreak\mylabel{L00006v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1890-10-141@{14. 10. 1890}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 10. 1890 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Wilhelm Bölsche im Zeitraum [15. 10. 1890 – 19. 10. 1890?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, Böl.Pis 1759.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 574 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Alois Woldan: \emph{Arthur Schnitzler – Briefe an Wilhelm Bölsche.} In: \emph{Germanica Wratislaviensia} (1987) Nr. 77, S. 458.} \weitereDrucke{2) Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 668 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Sehr geehrter Herr Redakteur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ihrer freundlichen Aufforderung gemäß, die ich mir erlaubt habe, nicht als einfache
               Höflichkeitsform zu betrachten,{ }ſende ich Ihnen hier etwas andres – nur ein Gedicht\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Morgenandacht@\strich\emph{Morgenandacht}|pwv}, wie Sie{ }ſehen, von dem
               ich aber vielleicht annehmen kann, daſs es nicht ganz aus dem Stil Ihres Blattes\pwindex{Freie Bühne für modernes Leben@\emph{Freie Bühne für modernes Leben}|pwv} fällt. Wollen Sie die
               große Liebenswürdigkeit haben (bei Gedichten iſt das wirklich eine große
               Liebenswürdigkeit) mir {\pb}die »\label{K_L00006-1v}\edtext{Morgenandacht\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Morgenandacht@\strich\emph{Morgenandacht}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Morgenandacht}}}\Cendnote{\textnormal{Nach der Ablehnung durch Bölsche am
                     25. 10. 1890{ }sandte Schnitzler das Gedicht\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Morgenandacht@\strich\emph{Morgenandacht}|pwkv} umgehend an Michael Georg Conrad\pwindex{Conrad, Michael Georg 5.\,4.\,1846 Gnodstadt – 20.\,12.\,1927 München@\textsc{Conrad, Michael Georg} (5.\,4.\,1846 Gnodstadt – 20.\,12.\,1927 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}; dieser druckte es in der \emph{Gesellschaft}\pwindex{Gesellschaft. Monatsschrift für Litteratur, Kunst und Sozialpolitik@\emph{Die Gesellschaft. Monatsschrift für Litteratur, Kunst und Sozialpolitik}|pwk} im Februar 1891;
                     vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00008 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L00006-1}« zurückzuſchicken, wenn Sie{ }ſie nicht brauchen können? –\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr. med. Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{Wien I. Giselastraße 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pw}.}{\\}\textsc{14. Oktober 1890}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1890-10-141@{14. 10. 1890}|)be}\mylabel{L00006h}  \newcommand{\dateiname}{L00006}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 14. 10. 1890}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
