\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}20. 2. 1892{]}]{L00073 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}20. 2. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00073v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1892-02-201@{{[}20. 2. 1892{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am [20. 2. 1892] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 2. 1892
                  – 24. 2. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 146 Zeichen
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift ergänztes Datum »20/2 92«. An der Stelle, an der üblicherweise die Unterschrift
                                 steht, Vermerk: »Bahr« 
\newline{}Ordnung: 1) Blattränder oben und unten beschnitten  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{5}« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »4«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 22.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Freund! Das
               hunniſch-tartariſche Engerl\pwindex{Pálmay, Ilka 21.\,9.\,1859 Uzhhorod – 17.\,2.\,1944 Budapest@\textsc{Pálmay, Ilka} (21.\,9.\,1859 Uzhhorod – 17.\,2.\,1944 Budapest), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin, Sängerin}|pwv}
               hat mich für morgen zwiſchen 12–1 beſtellt. Die Auskunft{ }ſende ich Ihnen unmittelbar
               nachher\pend
           \pstart Herzlichſt\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1892-02-201@{{[}20. 2. 1892{]}}|)be}\mylabel{L00073h}  \newcommand{\dateiname}{L00073}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, [20. 2. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
