\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 25. 10. 1890]{ Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 25. 10. 1890}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBoelsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1890-10-251@{25. 10. 1890}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2577,1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift nummeriert: »3« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Hg. Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 669 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}25. X. 90.\pend
           \pstart\center{}Verehrter Herr Doktor!\pend\pstart
           Leider haben wir »Gedichten« bei der »Freien
                        Bühne\pwindex{Freie Buehne fuer modernes Leben1890 – 1891@\emph{Freie Bühne für modernes Leben}|pw}« jetzt \label{K_L00007_1v}\edtext{ganz abgeſchworen}{\lemma{\textnormal{\emph{ganz abgeſchworen}}}\Cendnote{\textnormal{Das letzte Gedicht
                        war knapp vier Monate zuvor in der \emph{Freien
                            Bühne}\pwindex{Freie Buehne fuer modernes Leben1890 – 1891@\emph{Freie Bühne für modernes Leben}|pwk} in Heft 22 vom 2. 7. 1890 erschienen.}}}\label{K_L00007_1h}
                    und bringen \uline{nur} Proſa. So muß ich alſo Ihr Gedicht\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Morgenandacht1. 2. 1891@\strich\emph{Morgenandacht} {[}1. 2. 1891{]}|pwv} auch ablehnen, das
                    übrigens (bei etwas ſtarker Länge) ſeines Reizes nicht entbehrt.\pend
           \pstart
           Mit vorzüglicher Hochachtung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Wilhelm Bölsche.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBoelsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1890-10-251@{25. 10. 1890}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00007}\newcommand{\titel}{Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 25. 10. 1890}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      