\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 9. [1891]]{L00038 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 9. [1891]}
\nopagebreak\mylabel{L00038v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1891-09-091@{9. 9. [1891]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 9. 9. [1891] in Strobl
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [10. 9. 1891
                  – 14. 9. 1891?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 542 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl hinzugefügt:
                                 »91« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »7« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 13.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Daſs Sie mich überhaupt noch
               grüßen laſſen, iſt wirklich hübſch von Ihnen. Der \label{K_L00038-1v}\edtext{Anfang}{\lemma{\textnormal{\emph{Anfang}}}\Cendnote{\textnormal{Arthur Schnitzler: \emph{Reichtum}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reichtum. Erzählung@\strich\emph{Reichtum. Erzählung}|pwk}. In: \emph{Moderne
                        Rundschau}\pwindex{Moderne Rundschau@\emph{Moderne Rundschau}|pwk}, Bd. 3, H. 11, 1. 9. 1891, S. 385–391 (1. von 4
                     Teilen).}}}\label{K_L00038-1} von »Reichthum\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reichtum. Erzählung@\strich\emph{Reichtum. Erzählung}|pw}«{ }ſcheint mir mit{ }ſeiner Märchenſtimmung und{ }ſeinen unwahrſcheinlichen
               Ariſtokratennamen etwas phantaſtiſches, arnimeskes\pwindex{Arnim, Achim von 26.\,1.\,1781 Berlin – 21.\,1.\,1831 Wiepersdorf@\textsc{Arnim, Achim von} (26.\,1.\,1781 Berlin – 21.\,1.\,1831 Wiepersdorf), \emph{Schriftsteller}|pwv} zu verſprechen. Dann wäre es mir doppelt{ }ſympathiſch.\pend
           
\pstart
           Aber – es wird doch nicht vielleicht eine{ }ſociale Novelle werden wollen? Ich hoffe,
               Sie und Hoffmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} werden mir über die erſten
               8 Tage in {\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} hinweghelfen; vorläufig kann ich mir das
                  \label{K_L00038-2v}\edtext{Aufhören}{\lemma{\textnormal{\emph{Aufhören}}}\Cendnote{\textnormal{Mitte September 1891 war Schulbeginn, Hofmannsthals\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} abschließendes Schuljahr begann.}}}\label{K_L00038-2} oder
               das Ertragen des Aufhörens nicht vorſtellen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textsc{9. IX. im Segelboot.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1891-09-091@{9. 9. [1891]}|)be}\mylabel{L00038h}  \newcommand{\dateiname}{L00038}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 9. [1891]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
