\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 27. 3. 1892]{L00089 Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 27. 3. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00089v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-03-271@{27. 3. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 3. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Wilhelm Bölsche im Zeitraum [28. 3. 1892
                  – 1. 4. 1892?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, Böl.Pis 1763.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 861 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Bölsche: mit schwarzer Tinte als »Erl{[}edigt{]}« gezeichnet }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Alois Woldan: \emph{Arthur Schnitzler – Briefe an Wilhelm Bölsche.} In: \emph{Germanica Wratislaviensia} (1987) Nr. 77, S. 460.} \weitereDrucke{2) Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 678–679 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textsc{Wien I Giselastraße 11}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pw}.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}27. 3. 92.\pend
           \pend
           
\pstart{}Sehr geehrter Herr,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           beſten Dank für Ihre freundliche Antwort. Und nun wieder eine Frage, die aber ohne
               jede Mühe in Kürze mit einem Ja oder Nein zu beantworten iſt. Ich möchte Ihnen gerne
               eine kleine Geſchichte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Himmelbett@\strich\emph{Das Himmelbett}|pwv}{ }ſtatt der Elixire\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!drei Elixire@\strich\emph{Die drei Elixire}|pw}{ }ſchicken, die Ihnen nicht zu gefallen{ }ſcheinen,
                  \introOben{}eine Geſchichte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Himmelbett@\strich\emph{Das Himmelbett}|pwv}\introOben{}, die wohl auch beſſer in den Rahmen Ihres Blattes\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pwv} paſſen dürfte. Nur läge mir aber{ }ſehr viel daran,
               daß{ }ſie{ }ſchon im \uline{Maiheft} der Freien Bühne\pwindex{Freie Bühne für modernes Leben@\emph{Freie Bühne für modernes Leben}|pw}{ }{\pb}erſchiene. (Sie faſſt im ganzen 3–4 Seiten.) Wäre dies – im
               Fall natürlich, daß Ihnen die kleine Arbeit\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Himmelbett@\strich\emph{Das Himmelbett}|pwv}{ }ſonſt convenirt – möglich,{ }ſo theilen Sie mir das
               freundlichſt durch ein \uline{Ja} mit. 2 Tage drauf{ }ſind Sie
               im Beſitz des Manuscriptes\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Himmelbett@\strich\emph{Das Himmelbett}|pwv},
               das ja in einer viertel Stunde geleſen iſt.\pend
           
\pstart
           Für die Erfüllung meines Erſuchens wäre ich Ihnen herzlichſt verbunden.\pend
           
\pstart
           Mit aufrichtiger Hochachtung{\\[\baselineskip]}Ihr ergebner\spacefill\mbox{DrArthurSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-03-271@{27. 3. 1892}|)be}\mylabel{L00089h}  \newcommand{\dateiname}{L00089}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 27. 3. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
