\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Alkandi’s Lied für Hugo von Hofmannsthal, {[}5.? 5. 1891{]}]{L00011 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Alkandi’s Lied für Hugo von
               Hofmannsthal, {[}5.? 5. 1891{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00011v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-05-052@{{[}5.? 5. 1891{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [5.? 5. 1891] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [5. 5. 1891
                  – 9. 5. 1891?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, FDH 3221.}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 48 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand beschriftet: »HvH-S.
                                    CI, 44« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Herausgegeben von Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und Konrad Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 603 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem verehrten Freund \textsc{Loris}\pend
           
\pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch.}\pend
           \leftskip=0em{}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\label{K_L00011-1v}\edtext{Alkandi’s Lied}{\lemma{\textnormal{\emph{Alkandi’s Lied}}}\Cendnote{\textnormal{Separat-Abdruck aus den Heften 17
                           und 18 der Zeitschrift \emph{An der schönen
                              blauen Donau}\pwindex{der schönen blauen Donau@\emph{An der schönen blauen Donau}|pwk}}}}\label{K_L00011-1}}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Alkandi’s Lied@\strich\emph{Alkandi’s Lied}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Dramatiſches Gedicht in einem Aufzuge.}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Von}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Arthur Schnitzler.}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Nachdruck verboten. – Den Bühnen gegenüber als Manuſcript.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 1890.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-05-052@{{[}5.? 5. 1891{]}}|)be}\mylabel{L00011h}  \newcommand{\dateiname}{L00011}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Alkandi’s Lied für Hugo von Hofmannsthal, [5.? 5. 1891]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
