\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}13.? 4. 1892{]}]{L00094 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}13.? 4. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00094v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-04-131@{{[}13.? 4. 1892{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [13.? 4. 1892] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [13. 4. 1892
                  – 17. 4. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,30.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 332 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der Korrespondenz
                                    1929 datiert: »91?« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 20.} }
\pstart{}{\pb}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ½ 3 iſt eine{ }ſchreckliche Stunde! Entweder iſt man gleich nach dem Eſſen
               – oder noch vor, alſo faul oder hungrig. Ich bin dafür, daß wir um 12
               oder ½ 1 wegfahren, am beſten auf den Kahlenberg\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Kahlenberg@\textbf{Kahlenberg}, \emph{Berg}|pw}, {\pb}dort eſſen und um 7
               herunter fahren. We{\geminationn} dies nicht möglich,{ }ſo fahren wir
               beſſer erſt nach 3 weg, glaub’ ich. Nicht?\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-04-131@{{[}13.? 4. 1892{]}}|)be}\mylabel{L00094h}  \newcommand{\dateiname}{L00094}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, [13.? 4. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
