\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1891]{L00031 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1891}
\nopagebreak\mylabel{L00031v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1891-08-121@{12. 8. 1891}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 12. 8. 1891 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 8. 1891
                  – 17. 8. 1891?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Briefkarte, 352 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »3.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 31.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur!\hspace*{2em}Ich danke Ihnen daß Sie mir trotz meines Schweigens
               schrieben. Mir geht es lange nicht so gut als Sie wünschen. Sti{\geminationm}ung tief unter Null. Bitte schreiben, oder telegrafiren
               Sie; wo und wann wir uns in Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} treffen sollen.
                  Leo Fan-Jung\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pw} ist seit einigen Tagen hier\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw} (mit Familie). Ich stehe also zu
               Verfügung.\pend
           
\pstart
           Auf Wiedersehen{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           12. Aug. 91.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1891-08-121@{12. 8. 1891}|)be}\mylabel{L00031h}  \newcommand{\dateiname}{L00031}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1891}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
