\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {{[}}1892–1893?{{]}}]{L00058 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}1892–1893?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00058v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1893-12-312@{{[}1892–1893?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [1892–1893?] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [1892–1893?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 135 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »19« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich halte mich für \label{K_L00058-1v}\edtext{heute}{\lemma{\textnormal{\emph{heute}}}\Cendnote{\textnormal{Der Zettel ist undatiert. Aufbewahrt
                  zwischen Korrespondenzstücken von Juni und Juli 1893, ist
                  doch keine nähere Bestimmung möglich. Weitere mit blauem Buntstift verfasste Texte
                  finden sich zwischen Februar 1892 und Januar 1893.}}}\label{K_L00058-1} Nachmittag frei; ich bleibe bis 5 Uhr zu Hause
               und warte auf Sie, – oder Nachricht.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1892-01-012@{{[}1892–1893?{]}}|)be}\mylabel{L00058h}  \newcommand{\dateiname}{L00058}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, [1892–1893?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
