\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 3. 1892]{L00088 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 3. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00088v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-03-261@{26. 3. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 26. 3. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 3. 1892
                  – 30. 3. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 241 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 26. 3. 92, 10–1\textcolor{gray}{2}N\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »26/3 92« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »21« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 18.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}I. Wien\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Kärntnerring 12\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich bin für morgen zu Tisch geladen. Es ist also wieder nichts. Herr Bölsche\pwindex{Bölsche, Wilhelm 2.\,1.\,1861 Köln – 31.\,8.\,1939 Szklarska Poręba@\textsc{Bölsche, Wilhelm} (2.\,1.\,1861 Köln – 31.\,8.\,1939 Szklarska Poręba), \emph{Schriftsteller, Publizist}|pw} hat mir das »Kind\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Age of Innocence@\strich\emph{Age of Innocence}|pw}« zurückgeschickt; natürlich mit einem sehr artigen
               Brief.\pend
           
\pstart
           Auf Wiedersehen!{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Samstag.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-03-261@{26. 3. 1892}|)be}\mylabel{L00088h}  \newcommand{\dateiname}{L00088}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 3. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
