\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 3. 1892]{L00085 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 3. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00085v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-03-191@{19. 3. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 19. 3. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 19. 3. 1892 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 640 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/1 40, 19. 3. 92, 1–2N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntnerring@\textbf{Kärntnerring}, \emph{Straße}|pwk}Wien Kärntnerring, 19. 3. 92, 1–2N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »19/3 92« und nummeriert: »20« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 18.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Kärnthnerring 12\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{II Stiege 3 Stock}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Freund.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Das erſtemal{ }ſchreibe ich einen Brief an Sie ängſtlich. Ich muſs nämlich{ }ſehr unartig{ }ſein. Verzeihen Sie, bitte. Kainz\pwindex{Kainz, Josef 2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien@\textsc{Kainz, Josef} (2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien), \emph{Schauspieler}|pw}, dem ich
               irgend einen Sonntag nach Purkersdorf\oindex{Purkersdorf@\textbf{Purkersdorf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu kommen
               verſprochen hatte, reiſt Montag nach Graz\oindex{Graz@\textbf{Graz}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pw}, Moskau\oindex{Moskau@\textbf{Moskau}, \emph{Land}|pw}{ }\textsc{etc}. und will mich abſolut morgen draußen haben. Bitte
               bedenken Sie alſo, daſs Kainz\pwindex{Kainz, Josef 2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien@\textsc{Kainz, Josef} (2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien), \emph{Schauspieler}|pw} für mich
               dasſelbe vorſtellt, wie Reicher\pwindex{Reicher, Emanuel 18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin@\textsc{Reicher, Emanuel} (18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw} für Sie und
               entſchuldigen Sie dieſen Eingriff der Außendinge in das Unſere. Ich komme vielleicht
                  \label{K_L00085-1v}\edtext{Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag}}}\Cendnote{\textnormal{Tatsächlich kam Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} am Montag, dem 21. 3. 1892 vorbei.}}}\label{K_L00085-1} zu Ihnen und wir verabreden gleich
               irgend eine Stunde.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Bitte auch Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} grüßen und
                  entſchuldigen.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-03-191@{19. 3. 1892}|)be}\mylabel{L00085h}  \newcommand{\dateiname}{L00085}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 3. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
