\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 5. 1891]{L00015 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 5. 1891}
\nopagebreak\mylabel{L00015v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-05-232@{23. 5. 1891}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 5. 1891 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 24. 5. 1891 in Brünn}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 500 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 23 {[}5{]} 91, \textcolor{gray}{8} A\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Brünn@\textbf{Brünn}|pwk}Brünn Stadt Brno Mesto, 24 5 91, 5\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Brünn@\textbf{Brünn}|pwk}Brünn, 24 Mai\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 29.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Hrn Dr. Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Brünn\oindex{Brünn@\textbf{Brünn}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hotel Neuhauser\oindex{Hotel Neuhauser@\textbf{Hotel Neuhauser}, \emph{Hotel}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Mein lieber Richard!\pend
           
\pstart
           beſten Dank für Ihre Karte. Ich wohne \textsc{Giselastraße 11}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pw}. Ihre Grüße habe ich theilweiſe ausgerichtet – habe nemlich nur \textsc{Salten}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} bisher geſehn, der eben bei mir {\pb}iſt und{ }ſie herzlich grüßt.\pend
           
\pstart
           Das gleiche thue ich; ob ich Sie beſuchen werde, weiß ich noch nicht; laſſen Sie
               jedenfalls in Kürze was von{ }ſich hören, Sie können auch viel und geiſtreich{ }ſchreiben. Sobald Sie zurück{ }ſind, melden Sie{ }ſich gef. bei Ihrem aufrichtig eigens
                  ergeb\textcolor{gray}{nen}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1891-05-232@{23. 5. 1891}|)be}\mylabel{L00015h}  \newcommand{\dateiname}{L00015}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 5. 1891}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
