\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 11. 1892?{]}]{L00138 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 11. 1892?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00138v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-11-231@{{[}23. 11. 1892?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [23. 11. 1892?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 11. 1892 – 27. 11. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte, 487 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) blaue Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}bis »macht aber nichts.«)\hspace{1em}2) schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}bis »Robert E«)\hspace{1em}3) Bleistift, deutsche Kurrent (\noindent{}ab »hrhardt und Paul Horn«)\hspace{1em}
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »8« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 31.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L00138-1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung beruht auf dem Brief: XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00139 nicht gefunden, bei dem es sich um die Antwort auf diese Karte handeln dürfte.}}}\label{K_L00138-1}\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich{ }ſchreibe zufällig \label{T_L00138-1v}\edtext{an Richards\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} Schreibtiſch}{\lemma{\textnormal{\emph{an Richards Schreibtisch}}}\Cendnote{\textnormal{Papier und der verwendete blaue Stift entsprechen den Briefen
                     Richard Beer-Hofmanns\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}.}}}\label{T_L00138-1}, das macht
               aber nichts. Ich möchte Ihnen nämlich etwas{ }ſagen: \strikeout{wir} wir{ }ſollten doch einmal wieder ein bischen unter uns zuſammenkommen.
                  Robert\pwindex{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert 12.\,9.\,1870 Innsbruck – 11.\,11.\,1956 Baden bei Wien@\textsc{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert} (12.\,9.\,1870 Innsbruck – 11.\,11.\,1956 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Ministerialbeamter}|pw}{ }Ehrhardt\pwindex{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert 12.\,9.\,1870 Innsbruck – 11.\,11.\,1956 Baden bei Wien@\textsc{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert} (12.\,9.\,1870 Innsbruck – 11.\,11.\,1956 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Ministerialbeamter}|pw} und \textsc{Paul Horn}\pwindex{Horn, Paul 13.\,2.\,1867 Wien – 18.\,1.\,1936 Menton@\textsc{Horn, Paul} (13.\,2.\,1867 Wien – 18.\,1.\,1936 Menton), \emph{Fabrikant}|pw} und alle{ }ſind ja jeder in{ }ſeiner Art{ }ſehr nett, aber immer, das vergröbert und
               encanailliert naturgemäß Thema und Ton. Ich gehe deshalb nicht zu {\pb}Pfob\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Pfob@\textbf{Café Pfob}, \emph{Kaffeehaus}|pw}. Meinen Sie nicht auch? Wir haben ja sehr gut
               ohne das alles existiert. Uebrigens auf Wiedersehen Sonntag.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Loris}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-11-231@{{[}23. 11. 1892?{]}}|)be}\mylabel{L00138h}  \newcommand{\dateiname}{L00138}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [23. 11. 1892?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
