\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, {[}1. 1. 1893?{]}]{L00153 Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, {[}1. 1. 1893?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00153v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFels, Friedrich Michael@\emph{von Friedrich Michael Fels}!1893-01-012@{{[}1. 1. 1893?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Friedrich M. Fels am [1. 1. 1893?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [1. 1. 1893
                  – 5. 1. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2956.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 540 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »3« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Dr Arthur Schnitzler! Gestern bald als Sie gingen, brachte
               mir der Diener zwei Wohnungen: 1. Reisnerstraſse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Reisnerstraße@\textbf{Reisnerstraße}, \emph{Straße}|pw} wenig vom \label{K_L00153-1v}\edtext{Bureau}{\lemma{\textnormal{\emph{Bureau}}}\Cendnote{\textnormal{Fels\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pwk} dürfte bei der \emph{Allgemeinen Kunst-Chronik}\orgindex{Allgemeine Kunst-Chronik@Allgemeine Kunst-Chronik|pwk} in der Reisnerstrasse 3\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Reisnerstraße@\textbf{Reisnerstraße}, \emph{Straße}|pwk} angestellt gewesen sein.}}}\label{K_L00153-1} c. 16 fl und
                  \label{K_L00153-2v}\edtext{Strohgaſse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Strohgasse@\textbf{Strohgasse}, \emph{Straße}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Strohgasse}}}\Cendnote{\textnormal{Im Brief Hofmannsthals\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} an Schnitzler vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00261 nicht gefunden wird diese Wohnung erwähnt. Damit kann dieses
                  Korrespondenzstück zeitlich zumindest nach hinten eingegrenzt werden.}}}\label{K_L00153-2}{ }\uline{12 fl} – letztere angesehen, geno{\geminationm}en. Das Kabinet gut ausgestattet, die Verhältniſse
               scheinen ganz ordentlich zu sein; nur eines: auſserordentlich pünktlich im
               Bezahlen!\pend
           
\pstart
           Lieber Doktor! Sie thäten mir wirklich einen Gefallen, \uline{nein}, Sie \uline{müſsen} mich heute noch aufsuchen,
               im Bureau, da{\geminationn} Wohnung. Ich habe Ihnen manches zu sagen,
               was gegen meine Beſserung spricht. Also Sie \uline{müſsen}
               heute ko{\geminationm}en.\pend
           
\pstart
           Herzl.{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Fels}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFels, Friedrich Michael@\emph{von Friedrich Michael Fels}!1893-01-012@{{[}1. 1. 1893?{]}}|)be}\mylabel{L00153h}  \newcommand{\dateiname}{L00153}\newcommand{\titel}{Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, [1. 1. 1893?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
