\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr, Friedrich Michael Fels, Hugo von Hofmannsthal, Clara Schreiber, Joseph Schreiber}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Deutsche Zeitung}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Meran, Salesianergasse, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}21. 4. 1893?{]}]{ Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}21. 4. 1893?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, Hs-30885,39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 465 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »91?« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 47–48.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Lieber Hugo,\pend\pstart
           beifolgende Briefe, erſter \label{K_L00199_1v}\edtext{von \textsc{Fels}\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864), \emph{Journalist}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{von Fels}}}\Cendnote{\textnormal{In einem Brief vom
                     20. 4. 1893 (\emph{Deutsches Literaturarchiv}, A:Schnitzler,
                     85.1.2956) schreibt Fels\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864), \emph{Journalist}|pwk}, dass er
                  zum Monatsende nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pwk} und mit
                     1. 5. bei der \emph{Deutschen
                     Zeitung}\orgindex{Deutsche Zeitung@Deutsche Zeitung|pwk} beginnen könne. Er würde dann ein Drittel oder Viertel des
                  Einkommens dazu verwenden, seine Schulden in Meran\oindex{Meran@\textbf{Meran}|pwk} zu begleichen.}}}\label{K_L00199_1h} zweiter \label{K_L00199_2v}\edtext{von Frau \textsc{Clara Schreiber}\pwindex{Schreiber, Clara 27.10.1848 – 8.2.1905@\textsc{Schreiber, Clara} (27.10.1848 – 8.2.1905), \emph{Schriftstellerin}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{von Frau Clara Schreiber}}}\Cendnote{\textnormal{Sie bittet um Hilfe, Fels\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864), \emph{Journalist}|pwk} habe nun seit acht Wochen sein Logis nicht bezahlt und
                  er würde behaupten, kein Geld zu haben (\emph{Cambridge University Library}, Schnitzler, B
                  385).}}}\label{K_L00199_2h}, an die ich unſern Freund empfohlen habe, die Gattin des Dr.
                  \textsc{Schreiber}\pwindex{Schreiber, Joseph 17.03.1835 – 28.09.1908@\textsc{Schreiber, Joseph} (17.03.1835 – 28.09.1908), \emph{Mediziner, Mediziner}|pw}, Curarzt in Meran\oindex{Meran@\textbf{Meran}|pw}, – ſind auch für Sie
               von Intereſſe. Ich bitte Sie, ſich vielleicht an Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.07.1863 – 15.01.1934@\textsc{Bahr, Hermann} (19.07.1863 – 15.01.1934), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} zu wenden, was Sie ja von uns dreien am \label{K_L00199_3v}\edtext{leichteſten}{\lemma{\textnormal{\emph{leichteſten}}}\Cendnote{\textnormal{Sie
                  wohnten beide in der Salesianergasse 12\oindex{Salesianergasse@\textbf{Salesianergasse}|pwk}.}}}\label{K_L00199_3h}
               u beſten können, {\pb}und mich ſo raſch als möglich von dem
               Ausfall Ihrer Bemühungen zu unterrichten, ſowie die beiden Briefe mir
               zurückzuſchicken.\pend
           \pstart
           Ich bin mit herzlichen Grüßen{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00199}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, [21. 4. 1893?]}\newcommand{\editorInnen}{ Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      