\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 1. 1893]{L00157 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 1. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00157v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-01-112@{11. 1. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 1. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 11. 1. 1893 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Kartenbrief, 320 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 11 1 93, 3–4 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/{[}1{]}, 11/1. 93, 6½–8 N, Bestellt\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 41.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Doctor Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{I Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           der kleine Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}|pw} wird Ihnen für
                  Samſtag{ }Abend einen Sitz zu den Räubern\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Räuber. Ein Schauspiel@\strich\emph{Die Räuber. Ein Schauspiel}|pw} in
                  \textsc{Rdlfsheim}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XV., Rudolfsheim-Fünfhaus@\textbf{XV., Rudolfsheim-Fünfhaus}!Volkstheater in Rudolfsheim@\textbf{Volkstheater in Rudolfsheim}, \emph{Theater}|pwv} (Franz Moor\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Räuber. Ein Schauspiel@\strich\emph{Die Räuber. Ein Schauspiel}|pwv} – Herr Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}|pw}){ }ſenden.\pend
           
\pstart
           Bitte gehen Sie, wir gehen alle. Sollt ich Sie nicht früher{ }ſehen,{ }ſo wollen wir uns
               vielleicht im \textsc{Griensteidl}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw} um 6 Uhr Abds treffen.\pend
           
\pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-01-112@{11. 1. 1893}|)be}\mylabel{L00157h}  \newcommand{\dateiname}{L00157}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 1. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
