\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 10. 4. 1893]{L00196 Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 10. 4. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00196v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-04-101@{10. 4. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 4. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Wilhelm Bölsche im Zeitraum [11. 4. 1893
                  – 15. 4. 1893?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, Böl.Pis 1766.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 452 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Bölsche:  als »Erl{[}edigt{]}« gezeichnet  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Alois Woldan: \emph{Arthur Schnitzler – Briefe an Wilhelm Bölsche.} In: \emph{Germanica Wratislaviensia} (1987) Nr. 77, S. 461.} \weitereDrucke{2) Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 683 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart\center{}{\pb}Sehr geehrter Herr,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           anbei eine Studie\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Braut@\strich\emph{Die Braut}|pwv} für Ihr
               erg. Blatt\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pwv}. Falls Sie
               dieſelbe drucken wollen,{ }ſo erſuche ich \uline{beſti{\geminationm}t} um Correcturbogen. – Jedenfalls würden Sie
               mich durch \uuline{baldige} Verſtändigung{ }ſehr verbinden. –\pend
           
\pstart
           Ich habe mir erlaubt, der Fr. B.\orgindex{Neue Rundschau, Neue Deutsche Rundschau, Freie Bühne@Neue Rundschau, Neue Deutsche Rundschau, Freie Bühne|pw} mein Buch »Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pw}« zu{ }ſenden. Vielleicht wäre es möglich, in
               Ihrer Zeitung ein paar Zeilen {\pb}darüber zu bringen? –\pend
           
\pstart
           Ich bin in beſonderer Hochachtung {\\[\baselineskip]} Ihr ergebner {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Wien I. \textsc{Grillparzerstraße 7}.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           \textsc{Am 10. April 93}. –\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-04-101@{10. 4. 1893}|)be}\mylabel{L00196h}  \newcommand{\dateiname}{L00196}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 10. 4. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
