\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 2. 1893]{L00173 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 2. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00173v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-02-091@{9. 2. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 9. 2. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [1]0. [2. 1893] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 228 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/3, \textcolor{gray}{9}. 2. 93\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, \oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, {[}1{]}0. {[}2. 93{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »40« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 36.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 32.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Grillparzerstrasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Donnerstag\pend
           
\pstart{}lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie müſſen ein paar Tage Geduld haben, weil Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}, bevor er irgend etwas{ }ſagen kann, warten muſs, bis \label{K_L00173-1v}\edtext{Auſpitzer\pwindex{Auspitzer, Emil 1851 – 26.\,1.\,1908 Teplice@\textsc{Auspitzer, Emil} (1851 – 26.\,1.\,1908 Teplice), \emph{Veranstaltungsorganisator}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Auspitzer}}}\Cendnote{\textnormal{Emil A.\pwindex{Auspitzer, Emil 1851 – 26.\,1.\,1908 Teplice@\textsc{Auspitzer, Emil} (1851 – 26.\,1.\,1908 Teplice), \emph{Veranstaltungsorganisator}|pwk} war Eigentümer der \emph{Deutschen Zeitung}\orgindex{Deutsche Zeitung@Deutsche Zeitung|pwk}, bei der Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} seit dem vorangehenden Herbst angestellt war.}}}\label{K_L00173-1}
               von einer Reiſe zurück kommt.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-02-091@{9. 2. 1893}|)be}\mylabel{L00173h}  \newcommand{\dateiname}{L00173}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 2. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
