\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {{[}}25.? 7. 1892{{]}}]{L00107 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}25.? 7. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00107v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-07-252@{{[}25.? 7. 1892{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [25.? 7. 1892] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [25. 7. 1892
                  – 29. 7. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,23.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 653 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der Korrespondenz
                                 1929 datiert: »92«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »So{\geminationm}er«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 24.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Loris! Nächſtens mehr! Heute nur eine
               Frage. – Mein Anatol Cyclus\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pw} erſcheint im
                  October im \textsc{Bibl. Bureau}\orgindex{Bibliographisches Bureau@Bibliographisches Bureau|pw} (nächſtens näheres). – Ihr Gedicht\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Prolog [zum Anatol]@\strich\emph{Prolog [zum Anatol]}|pwv} leitet die Sa{\geminationm}lung ein; wollen Sie ihm
               irgend einen Namen geben; haben Sie{ }ſonſt irgendwelche Wünſche? Möchten Sie im {\pb}Inhalt verzeichnet{ }ſein? –\pend
           
\pstart
           – In ein paar Tagen beginnt die Drucklegung.\pend
           
\pstart
           Auf Ihren erfreulichen Brief muſs ich Ihnen noch antworten. – Bitte baldige
               Auskunft. – Haben Sie{ }ſchon bemerkt, wie miſerabel die »Agonie\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Agonie@\strich\emph{Agonie}|pw}« iſt? – Gut iſt nur {\pb}Frage an das Schickſal\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frage an das Schicksal@\strich\emph{Die Frage an das Schicksal}|pw} wie Epiſode\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Episode@\strich\emph{Episode}|pw}.\pend
           
\pstart
           Wie gehts Ihrem Stück? –\pend
           
\pstart
           Meine Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pwv} iſt in 2, 3
               Tagen beendet – ich habe nemlich Zeit, während der Ordinationsſtunde zu{ }ſchreiben!\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-07-252@{{[}25.? 7. 1892{]}}|)be}\mylabel{L00107h}  \newcommand{\dateiname}{L00107}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, [25.? 7. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
