\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}8. 11. 1892{]}]{L00132 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}8. 11. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00132v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-11-081@{{[}8. 11. 1892{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [8. 11. 1892] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 11. 1892
                  – 12. 11. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 523 Zeichen (aufgeprägtes Wappen)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »33« und datiert: »Nov. 92« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 30.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dienstag.\pend
           
\pstart\center{}lieber Doctor.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich kann leider einer Familienverpflichtung wegen abſolut nicht zu \textsc{Pfob}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Pfob@\textbf{Café Pfob}, \emph{Kaffeehaus}|pw} kommen. \label{K_L00132-1v}\edtext{Samſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag}}}\Cendnote{\textnormal{Die Erstaufführung von \emph{Musotte}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Musotte. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Musotte. Schauspiel in drei Akten}|pwk}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Musotte. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Musotte. Schauspiel in drei Akten}|pwk} fand am 12. 11. 1892 im Deutschen Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pwk} statt.
               }}}\label{K_L00132-1} gehe ich in »\textsc{Musotte}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Musotte. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Musotte. Schauspiel in drei Akten}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Musotte. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Musotte. Schauspiel in drei Akten}|pw}«; könnten wir nicht miteinander{ }ſoupieren? bitte gelegentlich Antwort. Falls
                  \textsc{Robert Ehrhart}\pwindex{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert 12.\,9.\,1870 Innsbruck – 11.\,11.\,1956 Baden bei Wien@\textsc{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert} (12.\,9.\,1870 Innsbruck – 11.\,11.\,1956 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Ministerialbeamter}|pw} da iſt,{ }ſo{ }ſagen Sie ihm, bitte, daß ich{ }ſeinen leider wieder verfehlten Beſuch
                  {\pb}wenn er mir nicht abſchreibt,
                  Donnerstag zwiſchen 10 u 11 erwidern werde,
               um über die Novelle\pwindex{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert 12.\,9.\,1870 Innsbruck – 11.\,11.\,1956 Baden bei Wien@\textsc{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert} (12.\,9.\,1870 Innsbruck – 11.\,11.\,1956 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Ministerialbeamter}!kleine Lydia@\strich\emph{Die kleine Lydia}|pwuv}
               zu reden. Ich finde{ }ſie{ }ſehr gut gemacht und wenn auch ein bißchen \label{K_L00132-2v}\edtext{\textsc{vieux jeu}}{\lemma{\textnormal{\emph{vieux jeu}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: altes Spiel}}}\label{K_L00132-2}, doch im
               ganzen fertig u. verwendbar.\pend
           
\pstart
           Grüße alle herzlichſt\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Loris.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-11-081@{{[}8. 11. 1892{]}}|)be}\mylabel{L00132h}  \newcommand{\dateiname}{L00132}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [8. 11. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
