\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 11. 1892]{L00134 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 11. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00134v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1892-11-092@{9. 11. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 9. 11. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 11. 1892
                  – 13. 11. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 262 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »12« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 40.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich reise heute nach Brünn\oindex{Brünn@\textbf{Brünn}|pw}, ein Onkel\pwindex{Schwarz, Moritz E. 1828 Boskovice – 8.\,11.\,1892 Brünn@\textsc{Schwarz, Moritz E.} (1828 Boskovice – 8.\,11.\,1892 Brünn), \emph{Industrieller}|pwv} von mir ist gestorben.\pend
           
\pstart
           Freitag bin ich wahrscheinlich zurück; ich kann Ihnen also – (falls {\pb}Sie mir im Laufe des heutigen
               Nachmittages drum schreiben sollten) – Karten zu Musotte\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Musotte. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Musotte. Schauspiel in drei Akten}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Musotte. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Musotte. Schauspiel in drei Akten}|pw} nicht besorgen.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           9/XI 92.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1892-11-092@{9. 11. 1892}|)be}\mylabel{L00134h}  \newcommand{\dateiname}{L00134}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 11. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
