\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1892]{L00150 Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00150v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1892-12-311@{31. 12. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Karl Kraus am 31. 12. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [31. 12. 1892 – 4. 1. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 55.}
\physDesc{Postkarte, 367 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 31. 12. 92, 7–8 N\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{\emph{Karl Kraus und Arthur Schnitzler. Eine Dokumentation.}Herausgegeben von Reinhard Urbach In: \emph{Literatur und Kritik}, Bd. 49, Oktober 1970, S. 514.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Schriftsteller\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r.} Arthur Schnitzler,\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Grillparzerstr. 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Mein lieber Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Die \label{K_L00150-1v}\edtext{Kritik\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}!Arthur Schnitzler, Anatol@\strich\emph{Arthur Schnitzler, Anatol}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Kritik}}}\Cendnote{\textnormal{Karl Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}|pwk}: \emph{Arthur Schnitzler, Anatol}\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}!Arthur Schnitzler, Anatol@\strich\emph{Arthur Schnitzler, Anatol}|pwk}. In: \emph{Die Gesellschaft}\pwindex{Gesellschaft. Monatsschrift für Litteratur, Kunst und Sozialpolitik@\emph{Die Gesellschaft. Monatsschrift für Litteratur, Kunst und Sozialpolitik}|pwk}, Jg. 9, Nr. 1, 1. 1. 1893,
                     S. 109–110.}}}\label{K_L00150-1} über »Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pw}«
               (2 Spalten) iſt im Jännerheft der »Geſellſch.\orgindex{Gesellschaft@Die Gesellschaft|pw}«
               erſchienen. Beleg wird die Schriftleitung an den Verlag\orgindex{Bibliographisches Bureau@Bibliographisches Bureau|pwv} nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }ſchicken. Warum kommen Sie nicht mehr ins Grienſteidl\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}? Wie geht’s?\pend
           
\pstart
           Herzlichſte Grüße!{\\[\baselineskip]}Prost Neujahr!{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergeb.{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Karl Kraus,}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}I Maximilianstr. 13\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Mahlerstraße@\textbf{Mahlerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1892-12-311@{31. 12. 1892}|)be}\mylabel{L00150h}  \newcommand{\dateiname}{L00150}\newcommand{\titel}{Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
