\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Internationales Ausstellungstheater im k.k. Prater, Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}2. 7. 1892{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}2. 7. 1892{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert »2/7 92« und nummeriert: »25« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 21–22.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Lieber Arthur.\pend\pstart
           Beſten Dank. Mittwoch{ }abend bin ich \label{K_L00103_1v}\edtext{fertig}{\lemma{\textnormal{\emph{fertig}}}\Cendnote{\textnormal{mit der Matura
                        (Reifeprüfung)}}}\label{K_L00103_1h}. Ich möchte ſehr gern den Donnerstag-
                    oder Freitagabend mit Ihnen und Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}
                    zubringen, incluſive \textsc{Souper}, (Ausſtellung\oindex{Internationales Ausstellungstheater im k.k. Prater@\textbf{Internationales Ausstellungstheater im k.k. Prater}|pw}?) und bitte um baldige freundliche
                    Entſcheidung, damit ich mir das übrige danach einrichten kann.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Loris.}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00103}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [2. 7. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      