\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 11. 1892]{L00131 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 11. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00131v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-11-031@{3. 11. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 3. 11. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [4. 11. 1892
                  – 8. 11. 1892?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Kartenbrief, 144 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 3. 11\textcolor{gray}{.} 92, 6–7 N\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Rich Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{I Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           mein Papa\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pw}{ }ſagt mir zu, auch für Sie den Musotte\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Musotte. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Musotte. Schauspiel in drei Akten}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Musotte. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Musotte. Schauspiel in drei Akten}|pw}{ }Sitz zu beſorgen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]} Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-11-031@{3. 11. 1892}|)be}\mylabel{L00131h}  \newcommand{\dateiname}{L00131}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 11. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
