\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, 23. 2. 1893]{L00181 Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, 23. 2. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00181v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFels, Friedrich Michael@\emph{von Friedrich Michael Fels}!1893-02-231@{23. 2.1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Friedrich M. Fels am 23. 2.1893 in Meran
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 2. 1893
                  – 28. 2. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2956.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 3125 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »7« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Meran-Obermais\oindex{Obermais@\textbf{Obermais}, \emph{Bezirk}|pw}, den 23. Februar 1893\pend
           
\pstart\center{}Lieber Dr. Schnitzler!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Soeben empfange ich Ihren Brief und beeile mich, ihn zu beantworten. Seien Sie jetzt
               nur nicht so boshaft, diese Schnelligkeit allein meiner Langeweile
               zuzuschreiben! –\pend
           
\pstart
           Allerdings setze ich jetzt mehr Vertrauen in Meran\oindex{Meran@\textbf{Meran}, \emph{Hauptstadt}|pw} und seine Heilkraft und zwar weil ich ich letztere an meinem eigenen
               Leichnam verspürt habe; de{\geminationn} entschieden geht es mir
               schon etwas, we{\geminationn} auch noch nicht viel, beſser. Ich fühle
               mich im Kopf wohler, und meine Füſse schmerzen mich nicht mehr so sehr. Die beiden
               letzten Tage habe ich sogar einen kleinen Spaziergang, ohne Rollwagen, versucht; und
               heute will ich es unternehmen, wenigstens nach Meran\oindex{Meran@\textbf{Meran}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\uline{hinunter} zu gehen.\pend
           
\pstart
           Freilich pflege ich mich auch genügend. Ich ruhe sehr viel, und im Eſsen bilde ich
               mich zum Wetteſser aus. Ein hiesiger Arzt pflegt zu derartigen Kranken zu sagen
               »Eſsen Sie so, daſs man Sie im ganzen Hotel nur den ›Freſser‹ ne{\geminationn}t«, und an diese Weisung halte ich mich auch, obwol es
               nicht mein Arzt ist. Mit dem Wein ist die Sache etwas unangenehm. {\pb}Der leichte rote Tyroler, den ich zu trinken pflege,
               ist sehr \label{K_L00181-1v}\edtext{tanin}{\lemma{\textnormal{\emph{tanin}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: Gerbstoff}}}\label{K_L00181-1}haltig und
               bereitet mir Unterleibsbeschwerden. Weiſswein soll ich nicht trinken, und die anderen
               Rotweine sind furchtbar teuer. Ich habe mir jetzt so geholfen, daſs ich mittags roten
               nehme, in den Ihre Medizin ko{\geminationm}t, abends weiſser: das
               reine Gewebe der Penelope. – Dreimal täglich nehme ich jetzt auch Gude\orgindex{Dr. A. Gude GmbH.@Dr. A. Gude GmbH.|pw}’s Mangan-Eisen-Pepton-Essenz. Wollen Sie sich, bitte, darnach
               erkundigen, und mir schreiben, was man davon hält. Da sie nämlich in der hiesigen
               Apotheke nicht vorrätig war und erst aus Leipzig\oindex{Leipzig@\textbf{Leipzig}, \emph{Hauptstadt}|pw}
               verschrieben werden muſste, sowie aus anderen Gründen glaube ich, daſs sie ein ganz
               neues Mittel ist und ich dem Dr Schreiber\pwindex{Schreiber, Joseph 17.\,3.\,1835 Česká Lípa – 28.\,9.\,1908 Bad Aussee@\textsc{Schreiber, Joseph} (17.\,3.\,1835 Česká Lípa – 28.\,9.\,1908 Bad Aussee), \emph{Mediziner, Sanatoriumsleiter, Arzt}|pw} als
               Versuchskanichen diene. Es würde mich intereſsieren, etwas zu erfahren.\pend
           
\pstart
           Das Wetter ist nicht andauernd schön: einen Tag hat es geregnet; und am folgenden
               Morgen lag sogar etwas Schnee, aber schon mittags nahm ihn die So{\geminationn}e hinweg. Jetzt ist’s wieder; aber heizen muſs ich mir
               doch noch morgens und abends laſsen. Natürlich trage ich Winterkleider und gehe nie
               ohne Mantel aus.\pend
           
\pstart
           Meine Gelder sind riesig zusa{\geminationm}engeschmolzen. Unter den
                  Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Auslagen, die ich Ihnen angab, vergaſs
                  {\pb}ich noch die Rechnung meiner Wirtin\pwindex{?? [Vermieterin von F. M. Fels] 1893 – 1893@\textsc{?? [Vermieterin von F. M. Fels]} (1893 – 1893)|pwv}, die auch gegen 10 fl betrug. So kam
               ich mit 38 fl hier an. Davon habe ich in die Apotheke fl 7.40 und dem Badediener fl 4
               (für 2 Wochen Baden und Frottieren) bezahlt; Sie kö{\geminationn}en
               Sich denken, wie ich finanziell stehe. Auch habe ich in der ersten Woche, bei meiner
                  Unbeka{\geminationn}tschaft mit hiesigen Verhältniſsen, im Hotel
               eine ziemlich groſse Rechnung gemacht, so daſs ich auf Eingang von Gelbers\pwindex{Gelber, Ludwig 9.\,11.\,1865 Podhajce – 21.\,5.\,1931 Wien@\textsc{Gelber, Ludwig} (9.\,11.\,1865 Podhajce – 21.\,5.\,1931 Wien), \emph{Rechtsanwalt}|pw} und Steinbachs\pwindex{Steinbach, Josef 3.\,1.\,1850 Pécs – 1927@\textsc{Steinbach, Josef} (3.\,1.\,1850 Pécs – 1927), \emph{Schriftsteller, Mediziner, Übersetzer}|pw} Sa{\geminationm}lung mit Sicherheit rechnen muſs:
               sonst bin ich verloren. Beide sind übrigens bereits moniert. –\pend
           
\pstart
           Bitte, richten Sie allen lieben Beka{\geminationn}ten herzliche
               Grüſse aus: Beer-Hofma{\geminationn}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}, Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}, Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}, Engländer\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} und we{\geminationn} Sie sonst noch jemanden treffen, und sagen Sie ihnen,
               es möge mir der eine oder andere auch einmal schreiben. Ich schreibe ihnen nicht,
               weil ich annehme, daſs meine Briefe an Sie ihnen mitgeteilt werden. Für Ihre Wünsche
               zu meiner Genesung dankend, verbleibe ich\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}dankbar ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Fels}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFels, Friedrich Michael@\emph{von Friedrich Michael Fels}!1893-02-231@{23. 2.1893}|)be}\mylabel{L00181h}  \newcommand{\dateiname}{L00181}\newcommand{\titel}{Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, 23. 2. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
