\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, {[}24. 7. 1892{]}]{L00106 Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, {[}24. 7. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00106v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1892-07-241@{{[}24. 7. 1892{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Wilhelm Bölsche am [24. 7. 1892] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 7. 1892
                  – 29. 7. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2577,6.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 837 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »24/7 92« 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »7« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 682 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Friedrichshagen\oindex{Friedrichshagen@\textbf{Friedrichshagen}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}{\\}b. Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}.{\\}Wilhelmſtr. 72\oindex{Peter-Hille-Straße@\textbf{Peter-Hille-Straße}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           
\pstart\center{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Zu meinem Erſtaunen erſehe ich aus Ihrem Briefe, daß ein vor längerer Zeit{ }ſchon an
               Sie abgeſandter Brief Sie offenbar nicht erreicht hat. Ich{ }ſchrieb damals, daß ich
               betreffs Ihrer Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Himmelbett@\strich\emph{Das Himmelbett}|pwv} etwas
                  \introOben{}in\introOben{} Zweifel{ }ſei, ob{ }ſie{ }ſich für eine Zeitſchrift eigne –
               des Motivs wegen – und{ }ſtellte Ihnen anheim, ob Sie mir nicht lieber eine andere
               dafür geben wollten. Glücklicher Weiſe – wie ich jetzt{ }ſagen muß – legte ich in {\pb}meiner Unſchlüſſigkeit das Manuſkript nicht bei, – ich
               wollte es erſt noch von eine\substVorne{}\textsuperscript{m}\substDazwischen{}n\substHinten{} Andern leſen laſſen, um \strikeout{d} zu{ }ſehen, ob ich
               mich nicht über die bedenkliche Wirkung täuſche. Es iſt alſo noch hier, und ich lege
               es heute bei – zugleich unter Wiederholung der Bitte um etwas Anderes. Der Stoff\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Himmelbett@\strich\emph{Das Himmelbett}|pwv} iſt wirklich
               »zeitſchriftlich« unmöglich!\pend
           
\pstart
           Mit herzlichem Gruß{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{W. Bölsche}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1892-07-241@{{[}24. 7. 1892{]}}|)be}\mylabel{L00106h}  \newcommand{\dateiname}{L00106}\newcommand{\titel}{Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, [24. 7. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
