\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, {[}20. 1. 1893{]}]{L00160 Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, {[}20. 1. 1893{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00160v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFels, Friedrich Michael@\emph{von Friedrich Michael Fels}!1893-01-201@{{[}20. 1. 1893{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Friedrich M. Fels am [20. 1. 1893] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 1. 1893
                  – 24. 1. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2956.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 850 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »20/1 93« und nummeriert: »2« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Dr Schnitzler! Heute früh beschloß, die Apathie fahren zu
               laßen und selbst energisch mich zum Fleischfreßer auszubilden. Wolan! Progra{\geminationm}: Bureau, Eßen, Café. Allerdings die Kälte hat mich
               scheußlich niedergesti{\geminationm}t; das ist ja abscheulich. Im
               Bureau habe ich mir vom Diener aus dem Ihnen beka{\geminationn}ten
               Lokal genau unsere Speisekarte von neulich wi{[}e{]}derholen laßen und
               habe \uline{das Ganze aufgefreßen}, was genügt. Nun werde
               wahrscheinlich Central\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Central@\textbf{Café Central}, \emph{Kaffeehaus}|pw} gehen und mit Rücksicht
               auf Zeitung, Beka{\geminationn}ten u. v. a. Abort.\pend
           
\pstart
           Ob Sie mit meinem heutigen Tag zufrieden sind, weiß \label{T_L00160-1v}\edtext{ich}{\lemma{\textnormal{\emph{ich}}}\Cendnote{\textnormal{Fels schreibt:
                     »ich ich«.}}}\label{T_L00160-1} nicht, obwol es eigentlich \introOben{}gut\introOben{} angebracht ist, aber, ich glaube, mit der Instruktion, die Sie mir
               gegeben, sti{\geminationm}t es wenig.\pend
           
\pstart
           Jedenfalls, damit ich nicht ganz in dieser Selbstverständlichkeit bleibe, ersuche ich
               Sie, mich morgen in meinen Bureaustunden zu besuchen, zu strafen, zu kasteien,\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Fels}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Herzl. Gruß!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFels, Friedrich Michael@\emph{von Friedrich Michael Fels}!1893-01-201@{{[}20. 1. 1893{]}}|)be}\mylabel{L00160h}  \newcommand{\dateiname}{L00160}\newcommand{\titel}{Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, [20. 1. 1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
