\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 8. {[}1892{]}]{L00117 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 8. [1892]}
\nopagebreak\mylabel{L00117v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-08-231@{23. 8. [1892]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 23. 8. [1892] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 8. 1892
                  – 27. 8. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 196 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »92« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{1}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »0«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 28.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}23. 8\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe bei der entſetzlichen Hitze an einer heftigen Beinhautentzündung etc.
               gelitten. An meinem \label{K_L00117-1v}\edtext{Reiſeproject}{\lemma{\textnormal{\emph{Reiseproject}}}\Cendnote{\textnormal{die Maturareise nach Frankreich\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pwk}}}}\label{K_L00117-1} iſt nichts geändert. Ich freue mich, Sie noch in Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} zu{ }ſehen.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-08-231@{23. 8. [1892]}|)be}\mylabel{L00117h}  \newcommand{\dateiname}{L00117}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 8. [1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
