\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 15. 10. 1892]{L00128 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 15. 10. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00128v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-10-151@{15. 10. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 15. 10. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 16. 10. 1892 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 228 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/1, 15 X 92, 3 10N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 15, 16 X 92, 8–10V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »15/10 92« und nummeriert: »32« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 30.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Grillparzerstrasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wenn Sie mir nicht abſchreiben, komme ich morgen Sonntag zwiſchen
                  4 u. 5 zu Ihnen, wo ich mich{ }ſehr freuen würde mit Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} endlich zuſammenzutreffen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-10-151@{15. 10. 1892}|)be}\mylabel{L00128h}  \newcommand{\dateiname}{L00128}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 15. 10. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
