\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {{[}}6. 8. 1892{{]}}]{L00112 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}6. 8. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00112v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-08-061@{6. 8. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 8. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [6. 8. 1892
                  – 10. 8. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,24.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 6 Seiten, 2153 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der
                                 Briefe 1929 das erste Blatt beschriftet: »Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}« und datiert: »6. 8. 92«. Das zweite Blatt datiert: »(6. 8. 92{[}){]}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 27–28.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Mein lieber Loris,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           vielen Dank für den überſandten Brief. Es{ }ſtehen geſcheidte Sachen drin. Es iſt{ }ſogar
               möglich, daſs die H.\pwindex{Herzfeld, Marie 20.\,3.\,1855 Kőszeg – 22.\,9.\,1940 Mining@\textsc{Herzfeld, Marie} (20.\,3.\,1855 Kőszeg – 22.\,9.\,1940 Mining), \emph{Schriftstellerin, Übersetzerin}|pw} mit all ihrem Tadel Recht
               hat: gewiſs aber hat{ }ſie manches zu loben vergeſſen. Daſs{ }ſie den »Sohn\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sohn. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Der Sohn. Aus den Papieren eines Arztes}|pw}«{ }ſo beſonders gut findet zeigt mir, daſs{ }ſie
               ein wenig vom Berliner\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}-Bölſche\pwindex{Bölsche, Wilhelm 2.\,1.\,1861 Köln – 31.\,8.\,1939 Szklarska Poręba@\textsc{Bölsche, Wilhelm} (2.\,1.\,1861 Köln – 31.\,8.\,1939 Szklarska Poręba), \emph{Schriftsteller, Publizist}|pw}thum beeinflußt iſt. Ich habe den Eindruck, daſs{ }ſie
               alles einzelne an mir verſteht, wie das bei ihrer kritiſchen {\pb}Begabung{ }ſelbſtverſtändlich – nur meine \uline{Atmosphäre} nicht. –\pend
           
\pstart
           Das Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pw}-Buch erſcheint im \textsc{Bibliogr. Bureau\orgindex{Bibliographisches Bureau@Bibliographisches Bureau|pw}, Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}. –\pend
           
\pstart
           Von Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw} hab ich Nachricht: 2. Quartal,
               d. h. Jaenner–März 93 Etwas{ }ſpät! Umſomehr als ich heute
               aus Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pw} die Mittheilung erhalte, daſs das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv} im Oktober dranko{\geminationm}en dürfte! Zugleich hat man mir meine Luſtſpiele von
               dort retournirt, da{ }ſie für eine Provinzbühne zu gewagt{ }ſeien.\pend
           
\pstart
           {\pb}– \textsc{Schupp}\pwindex{Schupp, Falk 21.\,9.\,1870 Darmstadt – 6.\,2.\,1922 München@\textsc{Schupp, Falk} (21.\,9.\,1870 Darmstadt – 6.\,2.\,1922 München), \emph{Historiker, Zahnarzt}|pw} iſt Secretär des Preſsausſchuſses für d. \textsc{Chicago\oindex{Chicago@\textbf{Chicago}, \emph{Hauptstadt}|pw}. W. A.\orgindex{Weltausstellung 1893@Weltausstellung 1893|pw}} –\pend
           
\pstart
           – \textsc{Von Theodor Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}} hab ich einen reizenden Brief beko{\geminationm}en. –\pend
           
\pstart
           Vielleicht{ }ſehen wir uns doch im Laufe dieſes So{\geminationm}ers.
               Ich habe nämlich keine Einberufung zur Waffenübung beko{\geminationm}en, und fahre vielleicht Ende Auguſt nach Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}. – Wohin gehn Sie im September? –\pend
           
\pstart
           – Ich kam die letzten Tage nicht zum Schreiben; die äußerliche Thätigkeit{ }ſtört doch.
               Hoffentlich bald! – Sie {\pb}ko{\geminationm}en ja{ }ſicher mit den ganzen 5 Akten zurück! ––\pend
           
\pstart
           Haben Sie Recht, von einem »\uline{herrſchenden}
               Novellendrama« zu{ }ſprechen? – Berechtigung hat die Form gewiſs –{ }ſobald nur \uline{ein} bedeutender Menſch da iſt, der daran Freude
               findet. Ueber den gewiſſen Fundamentalſatz: »Das iſt eben kein rechtes Drama, das
               nicht von der Bühne herab wirkt (oder gar ›auf die Menge‹ wirkt\strikeout{«})« hab ich {\pb}mich i{\geminationm}er geärgert. Eventuell will ich mir, mir ganz allein
               was vorſpielen laſſen! – Na, Sie wiſſen ja, Kulka\pwindex{Kulka, Julius 25.\,9.\,1865 Lipník nad Bečvou – 22.\,9.\,1893 Wien@\textsc{Kulka, Julius} (25.\,9.\,1865 Lipník nad Bečvou – 22.\,9.\,1893 Wien), \emph{Rechtsanwalt}|pw} hat ja das wichtigſte über dieſes Thema{ }ſchon gesagt. –\pend
           
\pstart
           – Wa{\geminationn} wird man{ }ſich Briefe phonographiren können? – Die
               Zeit{ }ſeh ich ko{\geminationm}en, wo die Leute über unſre mühſelige
               Correſpondenzerei lächeln und{ }ſtaunen werden.\pend
           
\pstart
           {\pb}Auf dieſer Seite{ }ſteht nur mehr, daſs ich Sie, liebſter
               Freund, aufs Herzlichſte grüße!\pend
           
\pstart
           Ganz der Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Was macht \textsc{Richard}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}? –\pend
           
\pstart
           – Mit \textsc{Schwarzkopf}\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} war ich einige Male auf dem Land. –\pend
           
\pstart
           \textsc{Bahr}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} iſt verzweifelt; – er wurde einberufen und fahndet nun nach einer
                  Befreiung. –\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-08-061@{6. 8. 1892}|)be}\mylabel{L00112h}  \newcommand{\dateiname}{L00112}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, [6. 8. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
