\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 22. 3. 1893]{L00192 Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 22. 3. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00192v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1893-03-221@{22. 3. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Karl Kraus am 22. 3. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 3. 1893
                  – 26. 3. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 55.}
\physDesc{Postkarte, 320 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 22. 3. 93, 12–1 N\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{\emph{Karl Kraus und Arthur Schnitzler. Eine Dokumentation.}Herausgegeben von Reinhard Urbach In: \emph{Literatur und Kritik}, Bd. 49, Oktober 1970, S. 517.} }\pstart{}{\pb}Herrn Schriftſteller \pend{}\pstart{} med. D\textsuperscript{r}  Arthur Schnitzler \pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Grillparzerstraße 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Beſten Dank für Ihre freundliche Antwort. Daſs Sie mit{ }ſich{ }ſprechen laſſen werden,
               wuſste ich ja längst. Ich komme heute, Mittwoch, nach der Vorſtellung
               der »\uline{Kriemhilde\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Kriemhilde@\strich\emph{Kriemhilde}|pw}}« i. e. nach 10 Uhr ins Grienſteidl\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}.\pend
           
\pstart
           Ergebenſten Gruß {\\[\baselineskip]} Ihr \hspace*{3.5em}\spacefill\mbox{KarlKraus}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1893-03-221@{22. 3. 1893}|)be}\mylabel{L00192h}  \newcommand{\dateiname}{L00192}\newcommand{\titel}{Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 22. 3. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
