\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 8. 1892]{L00114 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 8. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00114v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-08-171@{17. 8. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 8. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 18. 8. 1892 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 480 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 4/1, 17 8 92, 6–7N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}{\pb}Ischl, 18 8 92, 10 \textcolor{gray}{F}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 36.} }\pstart{}{\pb}Herrn Doctor \textsc{Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Grazerstraße 6\oindex{Grazer Straße [Bad Ischl]@\textbf{Grazer Straße [Bad Ischl]}, \emph{Straße}|pw}}.\pend{}\pstart{}(oder \textsc{Kreuzplatz}\oindex{Kreuzplatz@\textbf{Kreuzplatz}, \emph{Platz}|pw}?)\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           finden Sie nicht auch, daſs Sie mir hätten antworten können? Ich dürfte erſt ca.
                  4. oder 5. September nach Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} ko{\geminationm}en\strikeout{?}.
               Wollen Sie ein paar Tage darauf mit mir weiter wandern? Ich möchte eine größere
               Fußpartie (nicht Bergbeſteigungen!!) {\pb}in der Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw} machen. – Oder auch die oberitalien.\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}{ }Seen aufsuchen. Ich frage mich heute auch bei \textsc{Loris}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} an. Aber, bitte, antworten Sie mir.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }17/8 92.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-08-171@{17. 8. 1892}|)be}\mylabel{L00114h}  \newcommand{\dateiname}{L00114}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 8. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
