\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 7. {[}1892{]}]{L00108 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 7. [1892]}
\nopagebreak\mylabel{L00108v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-07-271@{27. 7. [1892]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 27. 7. [1892] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 7. 1892
                  – 31. 7. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte, 391 Zeichen (aufgeprägtes Wappen )
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »92« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »28« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 24–25.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27 VII\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Beſten Dank für die übergroße Rückſicht. Natürlich \uline{keine} Erwähnung im Inhaltsverzeichnis\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv}. Als Titel ginge nur: »Einleitung\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Prolog [zum Anatol]@\strich\emph{Prolog [zum Anatol]}|pw}« »als Einleitung\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Prolog [zum Anatol]@\strich\emph{Prolog [zum Anatol]}|pw}« oder
               dergleichen, wie \substVorne{}\textsuperscript{ſ}\substDazwischen{}S\substHinten{}ie wollen. Unter dem Gedicht, glaub
               ich,{ }ſollte{ }ſtehen etwa: \textsc{Loris}, Herbſt 1892
               oder {\pb}ein noch genaueres Datum.
               Ich freue mich daſs es\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv} endlich
               zu Stande gekommen iſt und erwarte recht bald einen Brief.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1892-07-271@{27. 7. [1892]}|)be}\mylabel{L00108h}  \newcommand{\dateiname}{L00108}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 7. [1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
