\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {{[}}zwischen 24. 9. 1892 und 1. 5. 1901{{]}}]{L00120 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}zwischen 24. 9. 1892 und 1. 5. 1901{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00120v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-04-301@{{[}zwischen 24. 9. 1892 und 1. 5. 1901{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [zwischen 24. 9. 1892 und
                  1. 5. 1901] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [zwischen 24. 9. 1892 und
                  1. 5. 1901] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 195 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. \label{K_L00120-1v}\edtext{Wollzeile 15}{\lemma{\textnormal{\emph{Wollzeile 15}}}\Cendnote{\textnormal{Das
                           Korrespondenzstück ist undatiert. Durch die Übersiedlung Beer-Hofmanns\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}s im September 1892 in die Wollzeile\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile@\textbf{Wollzeile}, \emph{Straße}|pwk}, wo
                           er bis Ende April 1901 wohnte, ist eine grobe Zuordnung
                           möglich.}}}\label{K_L00120-1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard,  hier iſt der Herr\pwindex{?? [Mann ohne Winterrock] @\textsc{?? [Mann ohne Winterrock]}|pwv} mit dem Winterrock, \textsc{resp.}
               ohne den Winterrock.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}\pend{}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Vielleicht geben Sie ihm auch ein paar Kreuzer. Er
                  fährt nach Linz\oindex{Linz@\textbf{Linz}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-09-241@{{[}zwischen 24. 9. 1892 und 1. 5. 1901{]}}|)be}\mylabel{L00120h}  \newcommand{\dateiname}{L00120}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [zwischen 24. 9. 1892 und 1. 5. 1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
