\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}31. 1. 1893{]}]{L00168 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}31. 1. 1893{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00168v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1893-01-313@{31. 1. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 31. 1. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [31. 1. 1893
                  – 4. 2. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 325 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »14.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 41–42.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich war zerstreut, mit der Adresse; aber der Dienstmann war verrückt und hat die
               Ballkarte die in dem Couvert war das Papa\pwindex{Beer, Hermann 10.\,8.\,1835 Radiměř – 3.\,10.\,1902 Wien@\textsc{Beer, Hermann} (10.\,8.\,1835 Radiměř – 3.\,10.\,1902 Wien), \emph{Rechtsanwalt}|pwv} an mich sandte, und die er Ihnen hätte mitüberbingen
               sollen {\pb}an irgend einen »Hofmann«
               in der Wollzeile\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile@\textbf{Wollzeile}, \emph{Straße}|pw}, \strikeout{de} von dem er sie jetzt abholt getragen. Entschuldigen Sie die
               Confusion.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1893-01-313@{31. 1. 1893}|)be}\mylabel{L00168h}  \newcommand{\dateiname}{L00168}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, [31. 1. 1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
