\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 28. 3. 1893]{L00194 Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 28. 3. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00194v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzConrad, Michael Georg@\emph{von Michael Georg Conrad}!1893-03-281@{28. 3. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Michael Georg Conrad am 28. 3. 1893 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 3. 1893 –
            2. 4. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 22.}
\physDesc{Postkarte, 412 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{München@\textbf{München}|pwk}München I, 28 Mär {[}93{]}, 7–8 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert: »2«  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r}} Arthur Schnitzler \pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Grillparzerſtr. 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}München\oindex{München@\textbf{München}|pw}, Steinsdorfſtr. 7\oindex{Steinsdorfstraße@\textbf{Steinsdorfstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}28. 3. 93.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Beſten Dank für Ihre Zuſchrift,{ }ſehr geehrter Herr Doktor! Haben Sie{ }ſeit A. L.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Alkandi’s Lied@\strich\emph{Alkandi’s Lied}|pw} nichts mehr veröffentlicht? Stünde ich mit der
          Leitung d. Hoftheaters\orgindex{Nationaltheater München@Nationaltheater München|pw} beſſer, würde ich gern
          perſönlich für Ihr Werk\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Alkandi’s Lied@\strich\emph{Alkandi’s Lied}|pwv} eintreten.
          Aber ich habe von dieſer Seite auch noch nichts als Kränkungen erfahren. Mit
          hochachtungsvollem Gruße\pend
           
\pstart
           Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr. Conrad.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzConrad, Michael Georg@\emph{von Michael Georg Conrad}!1893-03-281@{28. 3. 1893}|)be}\mylabel{L00194h}  \newcommand{\dateiname}{L00194}\newcommand{\titel}{Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 28. 3. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
