\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 11. 9. 1892]{L00122 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 11. 9. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L00122v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-09-111@{11. 9. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 9. 1892 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [12. 9. 1892
                  – 16. 9. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,25.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 778 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 29.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}11. 9. 92.\pend
           
\pstart{}Lieber Loris. –\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Heute verlaſſe ich Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}. Ueber den Brenner\oindex{Brenner@\textbf{Brenner}, \emph{Pass}|pw} nach Riva\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pw} am Gardaſee\oindex{Lago di Garda@\textbf{Lago di Garda}, \emph{See}|pw}, wo ich wohl einige
               Zeit, dh. 5–8 Tage verbleibe. Dann Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},
               denk’ ich, dann Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Neulich auf dem Schafberg\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Schafberg [Wien]@\textbf{Schafberg [Wien]}, \emph{Hügel}|pw} geweſen – tiefer Schnee, Geſtöber. –\pend
           
\pstart
           Hier auch weiterhin nichts gethan. Der Tag vergeht doch. Das Journal\pwindex{Goncourt, Edmond Huot de 26.\,5.\,1822 Nancy – 16.\,7.\,1896 Draveil@\textsc{Goncourt, Edmond Huot de} (26.\,5.\,1822 Nancy – 16.\,7.\,1896 Draveil), \emph{Schriftsteller}!Journal des Goncourt. Mémoires de la vie littéraire@\strich\emph{Journal des Goncourt. Mémoires de la vie littéraire}|pw}\pwindex{Goncourt, Jules Huot de 17.\,12.\,1830 Paris – 20.\,6.\,1870 ebd.@\textsc{Goncourt, Jules Huot de} (17.\,12.\,1830 Paris – 20.\,6.\,1870 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Journal des Goncourt. Mémoires de la vie littéraire@\strich\emph{Journal des Goncourt. Mémoires de la vie littéraire}|pw} v d Goncourts\pwindex{Goncourt, Edmond Huot de 26.\,5.\,1822 Nancy – 16.\,7.\,1896 Draveil@\textsc{Goncourt, Edmond Huot de} (26.\,5.\,1822 Nancy – 16.\,7.\,1896 Draveil), \emph{Schriftsteller}|pw}\pwindex{Goncourt, Jules Huot de 17.\,12.\,1830 Paris – 20.\,6.\,1870 ebd.@\textsc{Goncourt, Jules Huot de} (17.\,12.\,1830 Paris – 20.\,6.\,1870 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} geleſen, Karten geſpielt, in den Straßen herum, faſt i{\geminationm}er Regen. {\pb}Jetzt will ich
               packen, was ich nicht kann.\pend
           
\pstart
           Wenn Sie mir nach Riva\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }ſchreiben wollen, ein paar Zeilen, was{ }ſehr hübſch
               wäre, \textsc{post rest}, bitte. –\pend
           
\pstart
           Mich frieren die Fingerſpitzen. Im Zi{\geminationm}er iſt es kalt. Im
               Hotel wird i{\geminationm}erfort geklingelt, kein Menſch weiſs warum.
               Schritte im Corridor: i{\geminationm}er, als we{\geminationn}{ }ſie gerad zu meiner Thür kämen. Alles in Wolken.
                  {\pb}Freue mich, noch nicht nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu reiſen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt der Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-09-111@{11. 9. 1892}|)be}\mylabel{L00122h}  \newcommand{\dateiname}{L00122}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 11. 9. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
