\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 8. {[}1893{]}]{L00258 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 8. [1893]}
\nopagebreak\mylabel{L00258v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-08-201@{20. 8. [1893]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 8. [1893] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 20. 8. [1893] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm, 135 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: mit Bleistift Eintragung am Vordruck: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Aufgenommen von}} 10U N{ / }\textcolor{gray}{\textbf{auf Leitung Nr. ..........}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{am}}{ }20/8{ }\textcolor{gray}{\textbf{18}}{\dots}{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }12\textcolor{gray}{\textbf{Uhr}}{ }20\textcolor{gray}{\textbf{Min.}}{ }N\textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ }\textcolor{gray}{Pt}« }\pstart{}{\pb}richard beer hofmann ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}schulgasze 8\oindex{Schulgasse@\textbf{Schulgasse}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} fr{ }wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }10-611. –17.–11.–50–\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           ich erwarte sie montag{ }abend acht im cafe europe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café de l’Europe@\textbf{Café de l’Europe}, \emph{Kaffeehaus}|pw}\pend
           \pstart herzlichst\spacefill\mbox{artur.+}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-08-201@{20. 8. [1893]}|)be}\mylabel{L00258h}  \newcommand{\dateiname}{L00258}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 8. [1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
