\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}9. 9. 1893{]}]{L00261 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}9. 9. 1893{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00261v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-09-091@{{[}9. 9. 1893{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [9. 9. 1893] in Strobl
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [10. 9. 1893
                  – 14. 9. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1347 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »9/9 93« und nummeriert: »57« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal: \emph{Briefe. 1890–1901}. Berlin: \emph{S. Fischer} 1935, S. 88–89.} \weitereDrucke{2) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 45–46.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Strobl}\oindex{Strobl@\textbf{Strobl}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Schönheit und Leben! Iſt Ihnen das nicht aufgefallen, daſs einem das Leben{ }ſo ganz
               beſonders gut gefällt und man ganz genau weiß, wie es ausſchaut und{ }ſchmeckt, wenn
               man eben momentan innerlich müſſig iſt und eigentlich nicht lebt? Wie Euer\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwv} Brief gekommen iſt, der
               »launige« Brief mit dieſen 2 großen Worten, iſt es mir ein bischen vorgekommen, wie
               wenn ich an einem Tiſch{ }ſäße und wirklich gegeſſen hätte und vor mir lägen in
               unappetitlicher Realität {\pb}Krebsſchalen, Hühnerknochen und Pfirſichkerne{\dots} Ihr aber{ }ſitzt vor einem wunderſchönen Stilleben mit roten Languſten, goldrothen Weintrauben
               und bunten Truthühnern. Um es zu eſſen, muſs man es rupfen und{ }ſieden und{ }ſchälen und{ }ſchneiden und kauen und dann iſt es gar nicht mehr{ }ſchön!\pend
           
\pstart
           Und doch gehört’s zum Eſſen und nicht zum Anſchauen. Es – ich meine das Leben.\pend
           
\pstart
           Ich bleibe alſo hier bis zum 11\textsuperscript{ten}; dann mit den Eltern\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pw}\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pw} nach
                  {\pb}München\oindex{München@\textbf{München}|pw} u. Nürnberg\oindex{Nürnberg@\textbf{Nürnberg}|pw}; dann vielleicht zur Jagd nach Böhmen\oindex{Böhmen@\textbf{Böhmen}, \emph{Region}|pw}.\pend
           
\pstart
           Jedenfalls bin ich Ende September bei Euch.\pend
           
\pstart
           Dieſer Tage iſt die 8\textsuperscript{te}, letzte Rate von 12 fl. an Fels\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pw} (III \textsc{Strohgasse 3}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Strohgasse@\textbf{Strohgasse}, \emph{Straße}|pw}) fällig; ich weiß nicht, ob Sie dazu nur 5 fl oder mehr{ }ſchulden; da ich aber
               momentan kein Geld habe und Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} nicht da
               iſt,{ }ſo bitte{ }ſchicken Sie ihm \uuline{12} fl. mit dem Vermerk
               »letzte Rate.«\pend
           
\pstart
           {\pb}Wiſſen Sie die Nummer von Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}’s Regiment (Znaim\oindex{Znaim@\textbf{Znaim}, \emph{Hauptstadt}|pw})?\pend
           
\pstart
           Servus{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Bitte bald{ }ſchreiben! Wo iſt \textsc{Salten}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}?\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-09-091@{{[}9. 9. 1893{]}}|)be}\mylabel{L00261h}  \newcommand{\dateiname}{L00261}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [9. 9. 1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
