\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}19. 8. 1893?{]}]{L00257 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}19. 8. 1893?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00257v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1893-08-191@{{[}19. 8. 1893?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am [19. 8. 1893?] in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 8. 1893
                  – 24. 8. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 527 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »23« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 51.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Verzeihen Sie meine Nachlässigkeit; war in den
               letzten Tagen stark beschäftigt. Ich ko{\geminationm}{ }Montag{ }Abends{ }\introOben{}gegen\introOben{}{ }8 Uhr in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} an. \damage{\textcolor{gray}{H}}abe mit Ihnen zu sprechen; und \damage{\textcolor{gray}{w}}erde Ihnen dann mündlich Alles beantworten. Schreiben Sie zwei Zeilen wo Sie
                  Montag{ }8 Uhr Abends sind, oder besser noch erwarten Sie mich zwischen
                  8 u ½ 9{ }Caffée Europe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café de l’Europe@\textbf{Café de l’Europe}, \emph{Kaffeehaus}|pw}{ }Stefansplatz\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Stephansplatz@\textbf{Stephansplatz}, \emph{Platz}|pw}. Ich war in Marienbad\oindex{Marienbad@\textbf{Marienbad}|pw} bei Freund\pwindex{Freund, Carl @\textsc{Freund, Carl}, \emph{Verleger}|pw} –
               Nichts Positives erreicht. Näheres mündlich. Vielleicht kann ich auch Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }{\pb}sehen. Ich reise
                  Mittwoch{ }Früh nach Znaim\oindex{Znaim@\textbf{Znaim}, \emph{Hauptstadt}|pw}.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \uline{Samstag Mittag}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1893-08-191@{{[}19. 8. 1893?{]}}|)be}\mylabel{L00257h}  \newcommand{\dateiname}{L00257}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, [19. 8. 1893?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
