\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1893]{L00286 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00286v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-12-151@{15. 12. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 15. 12. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 15 XII 93 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 271 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/1, 15 {[}XII{]}\textcolor{gray}{93}, 1220 N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 15 XII 93, 1250 N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »45« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 38.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 57.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}lieber!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L00286-1v}\edtext{Dem Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} geht es{ }ſehr schlecht}{\lemma{\textnormal{\emph{Dem … schlecht}}}\Cendnote{\textnormal{Eine
                  nahezu wortgleiche Karte schrieb er an Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} (Hugo von Hofmannsthal, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Eugene Weber. Frankfurt am Main:
                        \emph{S. Fischer} 1972, S. 29).}}}\label{K_L00286-1}. Vielleicht{ }ſind Sie{ }ſo lieb, ihn im Lauf des Tages zu beſuchen. Bitte läuten Sie aber in meiner
               Wohnung an und verlangen Sie Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}{ }Schlüſſel, damit er Ihnen nicht aufſperren
               muſs.\pend
           
\pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-12-151@{15. 12. 1893}|)be}\mylabel{L00286h}  \newcommand{\dateiname}{L00286}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
