\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hugo von Hofmannsthal}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}12. 10. 1893{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}12. 10. 1893{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-10-121@{{[}12. 10. 1893{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte, 264 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »12/X 93« und nummeriert: »58« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 46.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Sie lieber Arthur!\pend\pstart
           Es wäre doch vielleicht nicht absolut verächtlich oder überflüssig, wenn wir einmal
               ein paar Viertelstunden zusammen verbringen {\pb}könnten.\pend
           \pstart
           Ich halte mir \label{K_L00269-1v}\edtext{Sonntagnachmittag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntagnachmittag}}}\Cendnote{\textnormal{Das erhoffte Treffen fand tatsächlich am
                     Sonntag, dem 15. 10. 1893 statt.}}}\label{K_L00269-1h} frei.\pend
           \pstart
           Das verpflichtet \strikeout{im Allgemeinen} natürlich zu nichts.
               Aber im Allgemeinen!!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00269}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [12. 10. 1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      