\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1893]{L00221 Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00221v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1893-06-121@{12. 6. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Wilhelm Bölsche am 12. 6. 1893 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 6. 1893
                  – 17. 6. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2577,7.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1273 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift nummeriert: »8« und eine
                                 Unterstreichung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 687–688 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Wilhelm Bölsche}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}12. VI. 93\pend
           \pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textit{Friedrichshagen\oindex{Friedrichshagen@\textbf{Friedrichshagen}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}.}}}\pend
           
\pstart{}Hochgeehrter Herr Dr!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie haben ein Recht, ungehalten zu{ }ſein, aber ich wünſchte Sie in meine Lage, um dann
               Ihr Urteil zu hören. Ihr Mahnbrief iſt bis jetzt unbeantwortet geblieben, weil ich
               verreiſt war, – eine äußerſt notwendige Ruhepauſe! Daß Ihre Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Braut@\strich\emph{Die Braut}|pw} nicht vorher erledigt war, iſt ja eine redaktionelle
               Sünde. Bei der Maſſe der Einſendung und in Anbetracht des Umſtandes, daß ich die
               Redaktion bis in jede Couvertadreſſe hinein ganz allein zu beſorgen habe, iſt es mir
               allerdings noch nicht einmal als »Ideal« aufgetaucht,{ }ſpäteſtens in 8 Tagen {\pb}jede Einſendung erledigen zu können, zumal da ¾ der
               Einſender{ }ſelbſt bei dicken Romanen und Dramen nicht bloß redaktionelle,{ }ſondern auch
               noch »wirkliche« Urteile verlangen.\pend
           
\pstart
           Was Ihre Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Braut@\strich\emph{Die Braut}|pw} anbetrifft,{ }ſo iſt{ }ſie mir
               pſychologiſch nicht recht durchdringlich: in dieſer fragmentariſchen Form lieſt{ }ſie{ }ſich bloß wie eine Umſchreibung des Lombroſo\pwindex{Lombroso, Cesare 18.\,11.\,1836 Verona – 19.\,10.\,1909 Turin@\textsc{Lombroso, Cesare} (18.\,11.\,1836 Verona – 19.\,10.\,1909 Turin), \emph{Mediziner, Psychologe, Anthropologe}|pw}’ſchen Dogma’s von der gleichſam \label{K_L00221-1v}\edtext{prädeſtinierten Dirne}{\lemma{\textnormal{\emph{prädestinierten Dirne}}}\Cendnote{\textnormal{In seinem Werk \emph{La donna
                     delinquente. La prostituta e la donna normale}\pwindex{Lombroso, Cesare 18.\,11.\,1836 Verona – 19.\,10.\,1909 Turin@\textsc{Lombroso, Cesare} (18.\,11.\,1836 Verona – 19.\,10.\,1909 Turin), \emph{Mediziner, Psychologe, Anthropologe}!Weib als Verbrecherin und Prostituierte. Anthropologische Studien, gegründet auf eine Darstellung der Biologie und Psychologie des normalen Weibes.@\strich\emph{Das Weib als Verbrecherin und Prostituierte. Anthropologische Studien, gegründet auf eine Darstellung der Biologie und Psychologie des normalen Weibes.}|pwk}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Weib als Verbrecherin und Prostituierte. Anthropologische Studien, gegründet auf eine Darstellung der Biologie und Psychologie des normalen Weibes.@\strich\emph{Das Weib als Verbrecherin und Prostituierte. Anthropologische Studien, gegründet auf eine Darstellung der Biologie und Psychologie des normalen Weibes.}|pwk} (1893, deutsch
                     \emph{Das Weib als Verbrecherin und
                     Prostituierte}\pwindex{Lombroso, Cesare 18.\,11.\,1836 Verona – 19.\,10.\,1909 Turin@\textsc{Lombroso, Cesare} (18.\,11.\,1836 Verona – 19.\,10.\,1909 Turin), \emph{Mediziner, Psychologe, Anthropologe}!Weib als Verbrecherin und Prostituierte. Anthropologische Studien, gegründet auf eine Darstellung der Biologie und Psychologie des normalen Weibes.@\strich\emph{Das Weib als Verbrecherin und Prostituierte. Anthropologische Studien, gegründet auf eine Darstellung der Biologie und Psychologie des normalen Weibes.}|pwk}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Weib als Verbrecherin und Prostituierte. Anthropologische Studien, gegründet auf eine Darstellung der Biologie und Psychologie des normalen Weibes.@\strich\emph{Das Weib als Verbrecherin und Prostituierte. Anthropologische Studien, gegründet auf eine Darstellung der Biologie und Psychologie des normalen Weibes.}|pwk}, 1894) vertrat Cesare Lombroso\pwindex{Lombroso, Cesare 18.\,11.\,1836 Verona – 19.\,10.\,1909 Turin@\textsc{Lombroso, Cesare} (18.\,11.\,1836 Verona – 19.\,10.\,1909 Turin), \emph{Mediziner, Psychologe, Anthropologe}|pwk} die These, dass die Prostitution mancher
                  Frauen aus ihren ›natürlichen‹ Anlagen erklärbar sei, und stellte eine Analogie zu
                  den Männern her, die durch biologische Anlagen zu Verbrechern würden.}}}\label{K_L00221-1}, aber
               nicht wie eine Dichtung. Entſchieden verlangt dieſer Stoff viel mehr Fleiſch und
               Blut, und vielleicht bearbeiten Sie ihn{ }ſo noch einmal. Die Szene\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Braut@\strich\emph{Die Braut}|pwv}, {\pb}wie
               das Mädchen dem Bräutigam ihre Gefühle bekennt, halte ich für pſychologiſch{ }ſehr
               unwahrſcheinlich!\pend
           
\pstart
           Mit herzlichem Gruß{\\[\baselineskip]} Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{W. Bölsche}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1893-06-121@{12. 6. 1893}|)be}\mylabel{L00221h}  \newcommand{\dateiname}{L00221}\newcommand{\titel}{Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
