\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 10. 1893]{L00270 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 10. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00270v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-10-131@{13. 10. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 13. 10. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 13. 10. 1893 in I., Innere Stadt}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 169 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 13 X 93, 5 40N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 13 X \textcolor{gray}{9}3, 5 50N\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, ich habe den Sitz zur Palaſt-\textsc{revolution}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Eine Palastrevolution@\strich\emph{Eine Palastrevolution}|pw} u hole Sie morgen we{\geminationn}s Ihnen recht, um
                  ½ 7 von \textsc{Griensteidl\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}} ab\pend
           \pstart Ihr er\textcolor{gray}{gb}\spacefill\mbox{Arth}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-10-131@{13. 10. 1893}|)be}\mylabel{L00270h}  \newcommand{\dateiname}{L00270}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 10. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
