\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 8. 1893]{L00256 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 8. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00256v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-08-181@{18. 8. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 8. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 19. 8. 1893 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 329 Zeichen (Briefpapier und Umschlag mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 18. 8. 93, 7 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 19 8 93, 7 F\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand in der linken oberen Ecke mit
                                 einem »X« versehen }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 51.} }\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Schulgasse 8}\oindex{Schulgasse@\textbf{Schulgasse}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard –\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich verreiſe Montag oder Dinſtag. Schreiben Sie mir vorher
               2 Zeilen. Ko{\geminationm}en Sie vor der Waffenübg nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? –\pend
           
\pstart
           Haben Sie was über {\pb}\textsc{Freund}\pwindex{Freund, Carl @\textsc{Freund, Carl}, \emph{Verleger}|pw} erfahren? –\pend
           
\pstart
           – Ich treffe in \textsc{Lienz}\oindex{Lienz@\textbf{Lienz}, \emph{Hauptstadt}|pw} oder{ }ſo wo mit \textsc{Salten}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} zusa{\geminationm}en. –\pend
           
\pstart
           Es ist unglaublich, dß Sie gar nicht{ }ſchreiben.\pend
           
\pstart
           Herzlichen Gruſs{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{\pb}Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }18/8 93\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-08-181@{18. 8. 1893}|)be}\mylabel{L00256h}  \newcommand{\dateiname}{L00256}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 8. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
