\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {{[}}14. 10. 1893?{{]}}]{L00272 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}14. 10. 1893?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00272v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-10-141@{{[}14. 10. 1893?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [14. 10. 1893?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 154 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           nicht wahr, Sie ko{\geminationm}en morgen \label{K_L00272-1v}\edtext{Sonntag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag}}}\Cendnote{\textnormal{Sofern es zu dem Treffen kam, dürfte das
                  undatierte Korrespondenzstück am 14. 10. 1893 gelaufen sein. Andere
                  Sonntage im Trauerjahr nach dem Tod des Vaters\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwkv} schließen einen Kaffeehausbesuch am Samstag aus,
                  während es an diesem Tag nach dem Besuch der Aufführung von \emph{Eine Palastrevolution}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Eine Palastrevolution@\strich\emph{Eine Palastrevolution}|pwk} möglich scheint. Alternativ wäre noch
                  der 28. 1. 1894 denkbar.}}}\label{K_L00272-1} um 5 ½ Uhr Nachm. zu
               mir?\pend
           
\pstart
           Herzlich{\dots}\pend
           
\pstart
           ja richtig:\pend
           
\pstart
           {\pb}heute Samſtg{ }Abend bin ich jedenfalls nach 10 im Cafè.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-10-141@{{[}14. 10. 1893?{]}}|)be}\mylabel{L00272h}  \newcommand{\dateiname}{L00272}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [14. 10. 1893?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
