\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}22.? 6. 1893{{]}}]{L00225 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}22.? 6. 1893{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00225v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-06-223@{{[}22.? 6. 1893{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [22.? 6. 1893] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [22. 6. 1893?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 208 Zeichen (mit aufgeprägtem Wappen)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Tinte stark verwischt)
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Juni 93« und nummeriert »49« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 39.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Heute geht nicht. Möchte morgen auf ganzen Tag, außer Regen. Schreiben Sie \label{K_L00225-1v}\edtext{pneumatiſch}{\lemma{\textnormal{\emph{pneumatisch}}}\Cendnote{\textnormal{mit Rohrpost, also besonders schnell}}}\label{K_L00225-1}, ob recht iſt.
               Wenn Sie nicht auf \uline{viele} Zeit nach \label{K_L00225-2v}\edtext{Baden\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Baden}}}\Cendnote{\textnormal{Traut man der Datierung Schnitzlers mit »Juni 93«, so müsste dieses Korrespondenzstück vor Schnitzlers einzigem Besuch in Baden\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pwk} verfasst sein. In seinem Brief an Gustav Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk}
                  vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L04193 nicht gefunden schreibt Schnitzler: »ich habe eben 
                     Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} geſchrieben, dſs ich heut schon ziemlich früh in
                     d\textcolor{gray}{ie}{ }Brühl\oindex{Brühl@\textbf{Brühl}, \emph{Tal}|pw} fahre«. Auf diesen nicht
                  überlieferten Brief dürfte hier Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}
                  antworten. Zu einem Treffen in Baden bei Wien\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pwk} kam es laut Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} nicht.}}}\label{K_L00225-2} müſſen,{ }ſtehts ja doch dafür. Vielleicht \uline{Salten}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} auch.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-06-223@{{[}22.? 6. 1893{]}}|)be}\mylabel{L00225h}  \newcommand{\dateiname}{L00225}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [22.? 6. 1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
