\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 2. 5. 1893]{L00206 Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 2. 5. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00206v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1893-05-021@{2. 5. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Karl Kraus am 2. 5. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 5. 1893
                  – 6. 5. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3790, S. 11.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 272 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent (\noindent{}eine Korrektur)}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{\emph{Karl Kraus und Arthur Schnitzler. Eine Dokumentation.}Herausgegeben von Reinhard Urbach In: \emph{Literatur und Kritik}, Bd. 49, Oktober 1970, S. 518.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 2. Mai 1893.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L00206-1v}\edtext{Eben lese ich}{\lemma{\textnormal{\emph{Eben lese ich}}}\Cendnote{\textnormal{Die \emph{Wiener
                     Zeitung}\orgindex{Wiener Zeitung@Wiener Zeitung|pwk} brachte bereits wenige Stunden nach Johann Schnitzlers\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwk} Tod in ihrer Abendausgabe \emph{Wiener Abendpost}\orgindex{Wiener Abendpost@Wiener Abendpost|pwk}, Nr. 100 vom 2. 5. 1893,
                  S. 3, eine nicht gezeichnete, kurze Todesmeldung: »\emph{Regierungsrath Professor Schnitzler †}\pwindex{Regierungsrath Professor Schnitzler †@\emph{Regierungsrath Professor Schnitzler †}|pwk}.«}}}\label{K_L00206-1}, hochverehrter Herr Doctor, von dem schmerzlichen Ereignisse\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwv} in Ihrer werten Familie. Nehmen Sie, verehrter,
               liebster Herr Doctor, die Versicherung meiner \uline{herzlichsten, innigsten Antheilnahme}! Ich bin mit hochachtungsvollem Grusse
               Ihr treuer\pend
           \pstart \spacefill\mbox{K. K.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1893-05-021@{2. 5. 1895}|)be}\mylabel{L00206h}  \newcommand{\dateiname}{L00206}\newcommand{\titel}{Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 2. 5. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
