\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 16. 11. 1893]{L00284 Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 16. 11. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00284v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1893-11-161@{16. 11. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Wilhelm Bölsche am 16. 11. 1893 in Zürich
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 18 11 93 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2577,9.}
\physDesc{Postkarte, 377 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Enge [Zürich]@\textbf{Enge [Zürich]}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pwk}Zürich 7 Enge, 16. XI. 93., 6\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3 72, 18. 11. 93, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift nummeriert: »10« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 695 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien IX\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Frankgaſſe 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}. \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Hochgeehrter Herr Dr.!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Die Redaktion der »Freien Bühne\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pw}« hat Hr. Otto Julius Bierbaum\pwindex{Bierbaum, Otto Julius 28.\,6.\,1865 Zielona Góra – 1.\,2.\,1910 Dresden@\textsc{Bierbaum, Otto Julius} (28.\,6.\,1865 Zielona Góra – 1.\,2.\,1910 Dresden)|pw}, Berlin, Köthener Str. 44\oindex{Köthenerstraße@\textbf{Köthenerstraße}, \emph{Straße}|pw} übernommen, ich bitte Sie, bei dieſem
               nachzufragen. Ich bin{ }ſeit 1. Okt. zurückgetreten, – in einer
               allgemeinen »Redaktionsmüdigkeit,« die Sie vielleicht verſtehen werden.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichem Gruß{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{W. Bölsche}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Zürich-Enge\oindex{Enge [Zürich]@\textbf{Enge [Zürich]}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}.{\\}Seewartstr. 12\textsubscript{I}\oindex{Seewartstraße@\textbf{Seewartstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1893-11-161@{16. 11. 1893}|)be}\mylabel{L00284h}  \newcommand{\dateiname}{L00284}\newcommand{\titel}{Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 16. 11. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
