\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 8. 7. 1893]{L00234 Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 8. 7. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00234v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-07-081@{8. 7. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 8. 7. 1893 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Wilhelm Bölsche im Zeitraum [9. 7. 1893
                  – 13. 7. 1893?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, Böl.Pis 1770.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 528 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Bölsche: als »Erl{[}edigt{]}« gezeichnet }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Alois Woldan: \emph{Arthur Schnitzler – Briefe an Wilhelm Bölsche.} In: \emph{Germanica Wratislaviensia} (1987) Nr. 77, S. 463–464.} \weitereDrucke{2) Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 692 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Sehr geehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           erlauben Sie mir nunmehr die folgende Frage: Kö{\geminationn}ten Sie
                  Das Märchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw} nach \textsc{Halbe}\pwindex{Halbe, Max 4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting@\textsc{Halbe, Max} (4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting), \emph{Schriftsteller}|pw}’s neuem Stück\pwindex{Halbe, Max 4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting@\textsc{Halbe, Max} (4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting), \emph{Schriftsteller}!Amerikafahrer@\strich\emph{Der Amerikafahrer}|pwv}, alſo etwa
               im Oktober oder November bringen, \textsc{resp.} kö{\geminationn}te ich darauf rechnen? – {\pb}Ich glaube annehmen zu können, dß es im \textsc{Lessingtheater}\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pw} im Oktober dranko{\geminationm}t. Falls Sie mein
               Ihnen gewidmetes Exemplar\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwv}
               verlegt haben, will ich Ihnen zur Durchſicht gern ein andres{ }ſchicken. Daſs es{ }ſich
               für Ihr Blatt\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pwv}{ }{\pb}eignet, iſt kaum zu bezweifeln. –\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr. Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textsc{Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, 8. 7. 93.\pend
           
\pstart
           (Adreſſe nach wie vor \textsc{Wien I Grillparzerstr 7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}.)\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\spacefill\mbox{Sch}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-07-081@{8. 7. 1893}|)be}\mylabel{L00234h}  \newcommand{\dateiname}{L00234}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 8. 7. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
