\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}24. 4. 1893{]}]{L00202 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}24. 4. 1893{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00202v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-04-241@{{[}24. 4. 1893{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte, 631 Zeichen (aufgeprägtes Wappen )
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift 
                                 nummeriert: »
                                 46
                                 « und datiert: »
                                 24/4 93
                                 «
                               
\newline{}Ordnung: mit Bleistift 
                                 von unbekannter Hand die frühere Zählung
                                 gestrichen und neu nummeriert: »
                                 47
                                 «
                               }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 38–39.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}
                  Montag
               \pend
           
\pstart{}Lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           
               Ich kann 
               Mittwoch
               , 
               Donnerstag
               , 
               Freitag
                von
                  
               ¼ 6 Uhr
               , eventuell von 
               4 Uhr
                an aufs Land, nur muſs ich
               es 24 Stunden früher wiſſen. Bitte ſchauen Sie daſs es zuſtande kommt.
            \pend
           
\pstart
           
               Es wäre mir ſehr angenehm, wenn Sie die Güte hätten, 
               Robert Ehrhardt\pwindex{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert 12.09.1870 – 11.11.1956@\textsc{Ehrhart-Ehrhartstein, Robert} (12.09.1870 – 11.11.1956), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Ministerialbeamter/Ministerialbeamte}|pw}
                (
               \textsc{V. Siebenbrunnengasse 29}\oindex{Siebenbrunnengasse@\textbf{Siebenbrunnengasse}, \emph{Straße (K.STR)}|pw}
               ) durch eine Karte vom Aufhören unſerer officiellen Sonntage zu verſtändigen,
               außer 
               {\pb}
               Sie wollten ihm die Freude
               machen ihn zu einer der bevorſtehenden Vorleſungen, wo wir auch einige fremdere
               einladen, gleichfalls aufzufordern. Das wäre mir ſehr angenehm iſt aber natürlich
               Sache der ſubjectiven Empfindung.
            \pend
           
\pstart
           Auf Nachricht freut ſich\pend
           
\pstart
           
               Ihr herzlich ergebener
               {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Loris.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-04-241@{{[}24. 4. 1893{]}}|)be}\mylabel{L00202h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      