\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 17. 9. 1893]{L00263 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 17. 9. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00263v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1893-09-171@{17. 9. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 17. 9. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 9. 1893
                  – 21. 9. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 509 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »13«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »13«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 37.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Salesianerg 12}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Salesianergasse 12@\textbf{Salesianergasse 12}, \emph{Wohngebäude}|pw}{\\}17 9 93\pend
           
\pstart\center{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Hätten Sie Dienſtag oder Mittwoch Abend von 8–10 etwa für mich Zeit? Ich muß Sie{ }ſprechen, aus tauſend privaten Gründen u. einem \label{K_L00263-1v}\edtext{journaliſtiſchen}{\lemma{\textnormal{\emph{journalistischen}}}\Cendnote{\textnormal{Vermutlich ging
                   es um die Feuilletonreihe \emph{Wiener Spaziergänge}\pwindex{Wiener Spaziergänge@\emph{Wiener Spaziergänge}|pwk}, die Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} plante und
                   die Schnitzler mit \emph{Spaziergang}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Spaziergang@\strich\emph{Spaziergang}|pwk} eröffnete.}}}\label{K_L00263-1}, der es mich
               wünſchen ließe, daß Sie auch Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}
               (deſſen Adreſſe ich leider nicht weiß) {\pb}mitzukommen
               bitten würden. Ich habe{ }ſchon wieder{ }ſo entſetzlich viel zu thun, daß ich durchaus
               die Zeit nicht finde, einmal nachmittag zu Ihnen zu gehen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Ein Rendezvous im Grienſteidl\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}, etwa um 8, wäre
                  das bequemſte.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1893-09-171@{17. 9. 1893}|)be}\mylabel{L00263h}  \newcommand{\dateiname}{L00263}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 17. 9. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
