\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1894]{L00295 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00295v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-01-182@{18. 1. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 18. 1. 1894 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 18. 1. 1894 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 264 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/1, 18 I 94, 6–N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien \textcolor{gray}{9}, 18 I 94, 6 30 N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »18/1 94« und nummeriert: »61« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 50.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Schönen Dank für Mühe und Freundlichkeit. Bitte natürlich um Sitz neben Ihnen bei
               Kammermuſikabenden. Wir{ }ſehen uns alſo Sonntag bei Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} oder im Theater, bleiben dann wohl beiſammen.\pend
           
\pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Donnerstag.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-01-182@{18. 1. 1894}|)be}\mylabel{L00295h}  \newcommand{\dateiname}{L00295}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
