\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 6. 1893]{L00228 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 6. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00228v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-06-301@{30. 6. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 30. 6. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 1. 7. 1893 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 433 Zeichen (Umschlag und Briefpapier mit Trauerrand )
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 30. 6. 93, 10–11 V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 1 7 93, 7 F\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 45–46.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Schulgasse 8}\oindex{Schulgasse@\textbf{Schulgasse}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}30/6\pend
           
\pstart{}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           aller Wahrſcheinlichkeit nach bin ich So{\geminationn}tag{ }Früh mit meiner Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} in Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}. – Cigaretten u Parfum für
               Sie{ }ſtehen bereit. –\pend
           
\pstart
           \textsc{Jarno}\pwindex{Jarno, Josef 24.\,8.\,1865 Budapest – 11.\,1.\,1932 Wien@\textsc{Jarno, Josef} (24.\,8.\,1865 Budapest – 11.\,1.\,1932 Wien), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} tritt ja{ }ſchon auf. – Schon geſprochen? –\pend
           
\pstart
           Ich werde bei Leopold\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw} wohnen u. täglich{ }ſtundenlang Bicycle fahren – was ein {\pb}wirkliches
               Vergnügen iſt. – \textsc{Loris}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} wirds auch lernen. –\pend
           
\pstart
           Adieu einſtweilen, ich freue mich{ }ſehr, Sie wiederzuſehen.\pend
           \pstart Herzlich der Ihre \spacefill\mbox{Arth}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-06-301@{30. 6. 1893}|)be}\mylabel{L00228h}  \newcommand{\dateiname}{L00228}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 6. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
