\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 9. 1893]{L00262 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 9. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00262v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-09-131@{13. 9. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 13. 9. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 14. 9. 1893 in Znaim}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 590 Zeichen (Briefpapier und Umschlag mit Trauerrand )
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 1\textcolor{gray}{3}. 9. 9\textcolor{gray}{3}, 11–12 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Znaim@\textbf{Znaim}, \emph{Hauptstadt}|pwk}\textcolor{gray}{Zn}ojmo, 14 9 93, 10{[}–12{]}\textcolor{gray}{N}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 53.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}k. u. k. Lieutenant in der Ref. beim k. k. Inf. Regimente Nr. 99\pend{}\pstart{}in Znaim\oindex{Znaim@\textbf{Znaim}, \emph{Hauptstadt}|pw}. \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ihre Karte fand ich Montag, als ich von Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zurück kam; habe{ }ſehr bedauert, dß ich Sie verſäumen mußte. –\pend
           
\pstart
           Samſtag fahre ich auf 2–3 Tage nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, wo{ }ſich Goldma{\geminationn}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} be{\pb}findet. –\pend
           
\pstart
           Geſtern hab ich den Vertrag mit dem \textsc{Dtsch. Volksth}.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pw} unterſchrieben, nach welchem das
                  M.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw} vor 1. Dezember 93 in Scene
               gehen müſſte, – »in würdiger Aufführung« wie es im Vertrag heißt. –\pend
           
\pstart
           {\pb}Laſſen Sie was von sich hören, ko{\geminationm}en Sie in guter Sti{\geminationm}ung
               zurück und{ }ſeien Sie herzlich gegrüßt!\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }13. 9 93.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-09-131@{13. 9. 1893}|)be}\mylabel{L00262h}  \newcommand{\dateiname}{L00262}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 9. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
