\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Oscar Blumenthal an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1893]{L00253 Oscar Blumenthal an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00253v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBlumenthal, Oskar@\emph{von Oskar Blumenthal}!1893-08-123@{12. 8. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Oscar Blumenthal am 12. 8. 1893 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 13. 8. 1893 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 15.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 671 Zeichen
\newline{}Handschrift Schreibkraft: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Oskar Blumenthal: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift auf der Rückseite beschriftet: »\textsc{Blumenthal}«  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung und nummeriert:
                                    »4«}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Lessing-Theater\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Director}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{DR. OSCAR BLUMENTHAL.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Berlin N.W.\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, den}}{ }12. August \textcolor{gray}{\textbf{189}}3.\pend
           
\pstart\center{}Werther Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Es iſt nicht richtig, daß ich eine Aufführung des »Märchens\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}« für die Sommermonate in Ausſicht genommen hätte. Die
               bisherige Verzögerung erklärt{ }ſich aus der berechtigten Erwägung, daß gerade auf dem
                  Leſſing-Theater\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pw}{ }ſowohl in der letzten wie in der vorletzten Saiſon
               die in Ihrem Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwv}
               aufgeworfene Frage, in welcher Weiſe die Vergangenheit eines Mädchens auf ihr
               gegenwärtiges Schickſal einwirkt, allzu oft behandelt iſt,{ }ſo daß augenblicklich
               dieſes Thema auf ermüdete Hörer treffen würde. Ich habe gleichwohl den Plan der
               Darſtellung keineswegs aufgegeben und werde Sie zur Zeit verſtändigen.\hspace*{2.5em}Mit hochachtungsvollem Gruß\pend
           \pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Blumenthal:{]} Dr. Osc. Blumenthal}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBlumenthal, Oskar@\emph{von Oskar Blumenthal}!1893-08-123@{12. 8. 1893}|)be}\mylabel{L00253h}  \newcommand{\dateiname}{L00253}\newcommand{\titel}{Oscar Blumenthal an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
