\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 5. 5. 1893]{L00212 Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 5. 5. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00212v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1893-05-051@{5. 5. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Karl Kraus am 5. 5. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 5. 1893
                  – 9. 5. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3790, S. 11–12.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 338 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{\emph{Karl Kraus und Arthur Schnitzler. Eine Dokumentation.}Herausgegeben von Reinhard Urbach In: \emph{Literatur und Kritik}, Bd. 49, Oktober 1970, S. 518.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 5. Mai 1893.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Liebster Herr Doctor! Beiliegend sende ich Ihnen den Kritikausschnitt\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}!Wiener Dichter@\strich\emph{Wiener Dichter}|pwv} aus Nr. 18 des Magazin\pwindex{Magazin für die Literatur des Auslandes@\emph{Magazin für die Literatur des Auslandes}|pw} (6. Mai), das mir eben
               zuging. – Leider konnte ich gestern{ }½ 10 nicht im Trauerhause\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgring@\textbf{Burgring}, \emph{Straße}|pwv} erscheinen, da ich die Parte erst vormit{\pb}tags gestern erhielt. Nochmals auf diesem Wege mein
               herzlichstes Beileid\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwv} und
               viel Grüsse von Ihrem\pend
           \pstart treuen \spacefill\mbox{Karl Kraus}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1893-05-051@{5. 5. 1893}|)be}\mylabel{L00212h}  \newcommand{\dateiname}{L00212}\newcommand{\titel}{Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 5. 5. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
