\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}7. 11. 1893?{]}]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}7. 11. 1893?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1893-11-072@{{[}7. 11. 1893?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Visitenkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift datiert: »92?« 2) mit rotem Buntstift nummeriert: »3«3) mit Bleistift nummeriert: »3«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 47.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Hermann Bahr}}\pend
           \pstart
           \noindent{}{\pb}Herzlichen Dank, lieber Freund, für Ihre große
               Güte.\pend
           \pstart
           Ihr treuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{\label{K_L00281_1v}\edtext{hr}{\lemma{\textnormal{\emph{hr}}}\Cendnote{\textnormal{undatiert. Gegen das »92?« von Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk}{ }spricht, dass
                        1892 eine andere Visitenkarte im Einsatz war. Hier in die Nähe
                     des anderen Briefes mit vergleichbarer Unterschrift
                     (Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 9. 1893) an die
                     wahrscheinlichste Stelle eingeordnet.}}}\label{K_L00281_1h}}\pend
           \leftskip=0em{}          \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1893-11-072@{{[}7. 11. 1893?{]}}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00281}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, [7. 11. 1893?]}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      