\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Richard Beer-Hofmann, Josef Jarno, Louise Schnitzler}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bad Ischl, Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter), IX., Alsergrund, Schulgasse, Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 22. 6. 1893]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 22. 6. 1893}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt (Briefpapier mit Trauerrand), 2 Seiten, Umschlag mit Trauerrand
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pwk}Wien 9/3, 22. 6. 93, 11–12 V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 23 6 93, 7 F\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 44–45.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Hrn Dr. Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}in \textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Schulgasse 8}\oindex{Schulgasse@\textbf{Schulgasse}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, an \textsc{Jarno}\pwindex{Jarno, Josef 24.08.1865 – 11.01.1932@\textsc{Jarno, Josef} (24.08.1865 – 11.01.1932), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} hab’ ich in Ihrem Sinne geſchrieben. Iſt er ſchon dort? Ich habe den Brief
               bereits nach Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} adreſſirt. Im übrigen ko{\geminationm}e ich höchſt wahrſcheinlich Anfg Juli auf
               10–14 Tage nach Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}; werde {\pb}mit meiner Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 1840-07-08 – 1911-09-09@\textsc{Schnitzler, Louise} (1840-07-08 – 1911-09-09)|pwv} wohl beim »Leopold\oindex{Hotel und Pension Rudolfshoehe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}|pw}«
               wohnen. Für alle Fälle ſchreib ich Ihnen noch genaueres u erwarte auch Nachricht von
               Ihnen. –\pend
           \pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           22. 6. 93\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00226}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 22. 6. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      