\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 14. 6. 1893]{L00222 Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 14. 6. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00222v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-06-141@{14. 6. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 6. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Wilhelm Bölsche im Zeitraum [15. 6. 1893
                  – 19. 6. 1893?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wrocław, Biblioteka Uniwersytecka, Böl.Pis 1769.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 930 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Bölsche: als »Erl{[}edigt{]}« gezeichnet }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Alois Woldan: \emph{Arthur Schnitzler – Briefe an Wilhelm Bölsche.} In: \emph{Germanica Wratislaviensia} (1987) Nr. 77, S. 463.} \weitereDrucke{2) Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 689 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\uline{14. 6. 93.}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textsc{I. Grillparzerstr 7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           \pend
           
\pstart{}Verehrteſter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           beſten Dank für die Erledigung meiner Einſendung. Leider aber haben Sie mir meine
               andern Fragen wieder nicht beantwortet, und ich erſuche Sie neuerlich, mir gütigſt
                  mitthei{\pb}len zu wollen, ob Sie mein \uline{dreiaktiges Schauſpiel}, \uuline{Das Mährchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}}, welches in der nächſten Saiſon am Leſſingtheater\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pw} zur Aufführung ko{\geminationm}t, im Laufe
               dieſes So{\geminationm}ers veröffentlichen wollen. Ich war{ }ſo frei,
               Ihnen vor etwa {\pb}1 Jahr ein Exemplar desſelben zu{ }ſenden;
               wollen Sie das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwv} bringen,{ }ſo erhalten Sie{ }ſofort ein neues Exemplar zugeſchickt.\pend
           
\pstart
           Mir wäre eine Veröffentlichung in der Fr. Bühne\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pw}{ }ſehr werthvoll, und ich glaube, daſs das Schauſpiel
               Ihren Leſerkreis intereſſiren {\pb}würde. – Aber freilich müßte
               das Stück von Juli an erſcheinen. –\pend
           
\pstart
           Ich hoffe, verehrteſter Herr Doktor, daſs{ }ſich unſere Intereſſen in dieſem Fall
               begegnen werden und{ }ſehe Ihrer baldigen Antwort entgegen.\pend
           
\pstart
           In aufrichtiger Hochachtung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bölsche, Wilhelm@\textsc{Bölsche, Wilhelm}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-06-141@{14. 6. 1893}|)be}\mylabel{L00222h}  \newcommand{\dateiname}{L00222}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Wilhelm Bölsche, 14. 6. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
