\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 1. 7. 1893]{L00229 Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 1. 7. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00229v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1893-07-012@{1. 7. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Wilhelm Bölsche am 1. 7. 1893 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 7. 1893
                  – 6. 7. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2577,8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 590 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift nummeriert: »9« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Wilhelm Bölsche: \emph{Briefwechsel. Mit Autoren der Freien Bühne}. Herausgegeben von Gerd-Hermann Susen. Berlin: \emph{Weidler} 2010, S. 690 (Werke und Briefe. Wissenschaftliche Ausgabe, Briefe I).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Wilhelm Bölsche}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Friedrichshagen\oindex{Friedrichshagen@\textbf{Friedrichshagen}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}1. VII. 93.\pend
           
\pstart\center{}Hochgeehrter Herr Dr.!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ihre erſte, frühere Anfrage muß, zu meinem lebhaften Bedauern, wohl von mir überſehen
               worden{ }ſein. Auf Ihre neuere kann ich jetzt definitiv antworten, daß in dieſem Sommer
               eine Möglichkeit, \substVorne{}\textsuperscript{für die}\substDazwischen{}in der\substHinten{}{ }Fr. B.\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pw} noch ein Drama zu veröffentlichen, leider
               nicht beſteht. Rosmer\pwindex{Bernstein, Elsa 28.\,10.\,1866 Wien – 12.\,7.\,1949 Hamburg@\textsc{Bernstein, Elsa} (28.\,10.\,1866 Wien – 12.\,7.\,1949 Hamburg), \emph{Schriftstellerin}|pw}’s »Dämmerung\pwindex{Bernstein, Elsa 28.\,10.\,1866 Wien – 12.\,7.\,1949 Hamburg@\textsc{Bernstein, Elsa} (28.\,10.\,1866 Wien – 12.\,7.\,1949 Hamburg), \emph{Schriftstellerin}!Dämmerung@\strich\emph{Dämmerung}|pw}« füllt noch Juli und Auguſt,
               dann kommt \label{K_L00229-1v}\edtext{Halbe\pwindex{Halbe, Max 4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting@\textsc{Halbe, Max} (4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting), \emph{Schriftsteller}|pw}’s neues Stück\pwindex{Halbe, Max 4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting@\textsc{Halbe, Max} (4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting), \emph{Schriftsteller}!Amerikafahrer@\strich\emph{Der Amerikafahrer}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Halbe’s neues Stück}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Der Amerikafahrer}\pwindex{Halbe, Max 4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting@\textsc{Halbe, Max} (4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting), \emph{Schriftsteller}!Amerikafahrer@\strich\emph{Der Amerikafahrer}|pwk} erschien nicht in der \emph{Freien Bühne}\pwindex{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit@\emph{Freie Bühne für den Entwickelungskampf der Zeit}|pwk}.}}}\label{K_L00229-1}. Zwei Theaterſtücke
               nebeneinander aber geht nicht gut!\pend
           
\pstart
           Mit vorzüglichſter Hochachtung und der nochmaligen Bitte, Verzögerungen nicht als
               Wertungen perſönlicher Art aufzufaſſen\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{W. Bölsche}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBölsche, Wilhelm@\emph{von Wilhelm Bölsche}!1893-07-012@{1. 7. 1893}|)be}\mylabel{L00229h}  \newcommand{\dateiname}{L00229}\newcommand{\titel}{Wilhelm Bölsche an Arthur Schnitzler, 1. 7. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
