\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}16. 1. 1894{]}]{L00293 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}16. 1. 1894{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00293v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-01-162@{{[}16. 1. 1894{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [16. 1. 1894] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [17. 1. 1894] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte, 253 Zeichen (aufgeprägtes Wappen )
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift womöglich das Empfangsdatum (Mittwoch) ergänzt: »17/1 94«  2) mit Bleistift nummeriert: »60«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 49.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dienstag.\pend
           
\pstart{}lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Bitte um einen Sitz neben Ihnen, natürlich{ }ſo billig als möglich, weil ich ein{ }ſehr
               armer Dichter bin. Vielleicht \textsc{Parquet} ganz rückwärts? Ich
               komm aber trotzdem nach 5 zu Ihnen. Wir{ }ſoupieren {\pb}dann zuſammen, nicht wahr?\pend
           
\pstart
           Herzlich\hspace*{3.5em}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-01-162@{{[}16. 1. 1894{]}}|)be}\mylabel{L00293h}  \newcommand{\dateiname}{L00293}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [16. 1. 1894]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
