\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Karl Kraus u. a. an Arthur Schnitzler, 30. 9. 1893]{L00267 Karl Kraus u. a. an Arthur Schnitzler, 30. 9. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00267v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSchaumberger, Julius@\emph{von Julius Schaumberger}!1893-09-301@{30. 9. 1893}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRosner, Karl Peter@\emph{von Karl Peter Rosner}!1893-09-301@{30. 9. 1893}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1893-09-301@{30. 9. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Karl Kraus, Karl Rosner, Julius Schaumberger am 30. 9. 1893 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [1. 10. 1893
                  – 5. 10. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 55.}
\physDesc{Postkarte, 396 Zeichen
\newline{}Handschrift Karl Kraus: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Karl Peter Rosner: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Julius Schaumberger: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{München@\textbf{München}|pwk}München II, 8–9\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »4« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{Karl Kraus und Arthur Schnitzler. Eine Dokumentation.}Herausgegeben von Reinhard Urbach In: \emph{Literatur und Kritik}, Bd. 49, Oktober 1970, S. 515–516.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 43.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r.}
                  Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Grillparzerstraße 7. I\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}München, Café Luitpold\oindex{Café Luitpold@\textbf{Café Luitpold}, \emph{Kaffeehaus}|pw},
                  30/9 93.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Liebster Doktor, herzlichſte Grüße.\pend
           
\pstart
           Grüßen Sie beſtens auch Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }\introOben{}Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}\introOben{}. Ich habe Ihnen \uuline{vieles}{ }Sie \substVorne{}\textsuperscript{i}\substDazwischen{}I\substHinten{}ntereſſierende zu{ }ſagen.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Kraus}\hspace*{1.5em}poste restante\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Rosner:{]} \textsc{Viele innige Grüße an Sie, Hoffmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}, Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}, Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}}\pend
           
\pstart
           \textsc{Ihr treuer}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Karl Rosner.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Kraus:{]} Dieſer Mensch hat{ }ſich \uline{ſehr} gebeſſert, alle Poſen{ }ſich abgewöhnt. \spacefill\mbox{Kraus}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}\centering{}–------\pend
           
\pstart
           {[}hs. Schaumberger:{]} \textsc{Prosit}\spacefill\mbox{JSchaumberger}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSchaumberger, Julius@\emph{von Julius Schaumberger}!1893-09-301@{30. 9. 1893}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRosner, Karl Peter@\emph{von Karl Peter Rosner}!1893-09-301@{30. 9. 1893}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1893-09-301@{30. 9. 1893}|)be}\mylabel{L00267h}  \newcommand{\dateiname}{L00267}\newcommand{\titel}{Karl Kraus u. a. an Arthur Schnitzler, 30. 9. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
