\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal und Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}27. 10. 1893{]}]{ Hugo von Hofmannsthal und Felix Salten an Arthur Schnitzler,
                    {[}27. 10. 1893{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1893-10-271@{{[}27. 10. 1893{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-10-271@{{[}27. 10. 1893{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift Felix Salten: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »2\substVorne{}\textsuperscript{8}\substDazwischen{}7\substHinten{}/10 93« und nummeriert: »59« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 47.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}½ 8 Uhr.\pend
           \pstart{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Wir kommen heute ſchon um \uuline{10} ins Cafe!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Salten:{]} Salten\hspace*{3.5em}{[}hs. Hofmannsthal:{]} Loris}\pend{}\pstart
           \noindent{}{[}hs. Salten:{]} Der Loris hat vergessen zu schreiben dass wir
                        jetzt gehen zu Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.07.1866 – 26.09.1945@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.07.1866 – 26.09.1945), \emph{Schriftsteller}|pw}.\pend
                     \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1893-10-271@{{[}27. 10. 1893{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-10-271@{{[}27. 10. 1893{]}}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00277}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal und Felix Salten an Arthur Schnitzler, [27. 10. 1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      