\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}6. 6.? 1893{]}]{L00217 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}6. 6.? 1893{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00217v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-06-061@{{[}6. 6.? 1893{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [6. 6.? 1893] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [6. 6. 1893
                  – 10. 6. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Visitenkarte, 121 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »93« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »55« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 47.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hugo von Hofmannsthal}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{III. Salesianergasse 12.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Salesianergasse 12@\textbf{Salesianergasse 12}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Arthur.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} telegrafiert, daſs ich
               morgen ganzen Tag \label{K_L00217-1v}\edtext{hinausfahre}{\lemma{\textnormal{\emph{hinausfahre}}}\Cendnote{\textnormal{Gustav Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk} hielt sich in der Brühl (Vorder-\oindex{Vorderbrühl@\textbf{Vorderbrühl}|pwk}, Hinterbrühl\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pwk}) auf.}}}\label{K_L00217-1}. Kommen Sie womöglich abends.\pend
           \pstart Servus!\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1893-06-061@{{[}6. 6.? 1893{]}}|)be}\mylabel{L00217h}  \newcommand{\dateiname}{L00217}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [6. 6.? 1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
