\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1893]{L00287 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00287v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1893-12-301@{30. 12. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 30. 12. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 31. 12. 93 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Postkarte, 150 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 30{[}.{]} 12. 93, 10–11N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, \oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 31. 12. 93, 2\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »Bahr« 
\newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »17«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »17«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 62.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien I}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Frankgasse 1.}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Möchten Sie mir, lieber Freund,
               morgen Vormittag noch{ }ſagen laſſen, in welchem Coſtüm man da eigentlich ko{\geminationm}t\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1893-12-301@{30. 12. 1893}|)be}\mylabel{L00287h}  \newcommand{\dateiname}{L00287}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
