\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 2. 8. 1893]{L00248 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 2. 8. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L00248v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-08-021@{2. 8. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 2. 8. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [2. 8. 1893
                  – 6. 8. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,37.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 6 Seiten, 2032 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift das erste Blatt nummeriert:
                                    »IX«  2) mit Bleistift datiert von Schnitzler das zweite Blatt mutmaßlich
                                 bei der Durchsicht der Briefe 1929 »2. 8. 92«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 42–43.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, \uline{2. 8. 93}\pend
           
\pstart{}Mein lieber Hugo,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich las Ihren Brief an \textsc{Salten}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}. Daſs Sie nicht in München\oindex{München@\textbf{München}|pw}, wußt’ ich, da
               ich \textsc{Bahr}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}{ }ſprach. Sie wollen im September hin? Nicht
               unmöglich, daſs ich mich anſchließe; de{\geminationn} ich habe zur
               Waffenübung keine Einberufung beko{\geminationm}en, u dürfte auch
               vorausſichtlich keine mehr erhalten.\pend
           
\pstart
           Vorläufig bleibe ich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}; Mitte
                  Auguſt fahre ich vielleicht mit Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} weg, {\pb}mache auch event. eine
                  \textsc{Bicycle}tour mit \textsc{Salten}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}. Sie müſſen \textsc{Bic.} fahren lernen; ebenſo wie Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}; es iſt wirklich ein großes
               Vergnügen. –\pend
           
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} bietet mir jetzt einiges zu thun; eine kleine
                  Couſine\pwindex{Suppé, Adele von 5.\,12.\,1879 Wien – 4.\,8.\,1893 ebd.@\textsc{Suppé, Adele von} (5.\,12.\,1879 Wien – 4.\,8.\,1893 ebd.)|pwv} von mir iſt{ }ſchwer krank; die beſuch’ ich 1, 2, 3 mal im Tag; da{\geminationn} ab
               u zu irgend was andres ärztliches,{ }ſo daſs die Zeit zerſplittert iſt.
                  Aben\textcolor{gray}{d}s zuweilen auf dem Kahlenberg\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Kahlenberg@\textbf{Kahlenberg}, \emph{Berg}|pw}, wo Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} u Schweſter\pwindex{Hajek, Gisela 20.\,12.\,1867 Wien – 3.\,2.\,1953 Cambridge@\textsc{Hajek, Gisela} (20.\,12.\,1867 Wien – 3.\,2.\,1953 Cambridge)|pwv}
               wohnen oder mit dem \textsc{Bic.} da oder dorthin.\pend
           
\pstart
           {\pb}– Die »luſtige« Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!kleine Komödie@\strich\emph{Die kleine Komödie}|pwv} hab ich bis auf wenige Zeilen beendet, die ich erſt{ }ſchreiben kann, wenn ich Luſt beko{\geminationm}e, das ganze Zeug
               wieder durchzuleſen. Was ich zunächſt{ }ſchreiben werde, iſt unklar – am liebſten eins
               meiner im Umriſs fertigen 3aktigen Stücke; aber ich{ }ſtehe der dramatiſchen Kunſt
               unglaublich muthlos gegenüber; ja ich hatte in der letzten Zeit oft die Empfindung,
               daſs ich überhaupt nie {\pb}ein gutes Stück werde{ }ſchreiben
               können. Geſtalten u Scenen, einzelne, wären da; aber mir iſt, als hätt’ ich jedes{ }ſtrategiſche Talent verloren. Vielleicht hatt’ ichs auch nie – und hab nur aus meinen
               kleinen Schmerzen die großen \substVorne{}\textsuperscript{S}\substDazwischen{}D\substHinten{}reiakter machen können; und{ }ſeit meinen großen Schmerzen \strikeout{hab} werden mir nur die kleinen Novellettchen gelingen.
               Wie leicht, wie mühelos hab ich vor – zehn, zwölf Jahren geſchrieben, – {\pb}es kam zwar nie was gutes heraus; aber ich war damals
               vielleicht ein echterer »Poet« als heut. Denn heut nagen an meiner Poeſie viele
               Würmer, z. B. das Leben. –\pend
           
\pstart
           – Wollen Sie mir nicht Ihre Pläne für den Reſt des So{\geminationm}ers mittheilen. Es iſt nicht unmöglich, daſs wir uns begegnen können. Jedenfalls{ }ſchreiben Sie mir einige Zeilen – oder Seiten, was mir lieber wäre. Beleuchten {\pb}Sie mit einem »Flähmchen« die ganze Umgebung!\pend
           
\pstart
           Herzlich der Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-08-021@{2. 8. 1893}|)be}\mylabel{L00248h}  \newcommand{\dateiname}{L00248}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 2. 8. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
