\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 8. 11. 1894]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 8. 11. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-11-081@{8. 11. 1894}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pwk}Wien 1/1, 8 XI 94, 2 40 N\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pwk}Wien 1/1, 8 XI 94, 2 50 N\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr
                            Rich.-Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wollzeile@\textbf{Wollzeile}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}L. R. für \textsc{\uline{Pelikan}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}!Pelikan. Schauspiel in fuenf Aufzuegen1.12.1862 – 1.12.1862@\strich\emph{Ein Pelikan. Schauspiel in fünf Aufzügen} {[}1.12.1862 – 1.12.1862{]}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}!Pelikan. Schauspiel in fuenf Aufzuegen1.12.1862 – 1.12.1862@\strich\emph{Ein Pelikan. Schauspiel in fünf Aufzügen} {[}Übersetzung, 1.12.1862 – 1.12.1862{]}|pw}} nichts beko{\geminationm}. Sehe morgen nochmals nach.\pend
           \pstart
           Herzl Gruſs{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-11-081@{8. 11. 1894}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00398}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 8. 11. 1894}\newcommand{\editorInnen}{ Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      