\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Kyriazi Frères}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bad Ischl, Riedhof, Wien, Ägypten}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 5. 7. 1894]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 5. 7. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Briefkarte, 295 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Juli 94« und nummeriert:
                                    »46« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 57.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Natürlich war das Cachenez Motiv! Es war ja aber auch
               ganz klar im Brief. Es ist angeko{\geminationm}en, und ist sehr
               hübsch. Danke {\pb}bestens. Wenn es
               Ihnen keine Schererei macht – \uuline{nur dann} – könnten Sie
               auch etwas egypt.\oindex{Aegypten@\textbf{Ägypten}|pw} Cigaretten nach Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} mitbringen – Kyriazi\orgindex{Kyriazi Freres@Kyriazi Frères|pw}{ }Riedhof\oindex{Riedhof@\textbf{Riedhof}|pw}?\pend
           \pstart
            Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \label{T_L00347_1v}\edtext{5 Juli}{\lemma{\textnormal{\emph{5 Juli}}}\Cendnote{\textnormal{quer am linken Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00347_1h} 94{ }Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00347}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 5. 7. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      