\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 4. 1894]{L00315 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 4. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00315v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-04-211@{21. 4. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 21. 4. 1894 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 21. 4. 1894 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Postkarte, 138 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 21 4 94, 4–5 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, \oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 21 4 94, 5. N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »21/4 94« 
\newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »20«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »20«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 70.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}Schriftsteller\pend{}\pstart{}\textsc{Wien} I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Frankgasse} 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Samstag}\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich bin alſo morgen \uline{vor ¾ 10} auf der Südbahn\orgindex{Südbahnstrecke@Südbahnstrecke|pw}.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Bahr}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-04-211@{21. 4. 1894}|)be}\mylabel{L00315h}  \newcommand{\dateiname}{L00315}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 4. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
