\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 5. 1894]{L00323 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 5. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00323v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-05-151@{15. 5. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 15. 5. 1894 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 5. 1894 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 197 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 15. \textcolor{gray}{5}. 94\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 15. 5. 94, 1–2½N, Bestellt\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 55.} }\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Seien Sie{ }ſo gut,{ }ſenden Sie an \textsc{Fels}\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pw}{ }XVIII., \textsc{Exnergasse 3}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Krütznergasse@\textbf{Krütznergasse}, \emph{Straße}|pw}, Thür 22, 3. Stock etwas Geld – ich bin am Ende meiner Kräfte.\pend
           
\pstart
           Herzl. Gruſs{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-05-151@{15. 5. 1894}|)be}\mylabel{L00323h}  \newcommand{\dateiname}{L00323}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 5. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
