\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: S. Fischer Verlag}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: See-Ufer, Wie ich es sehe}
               \section[Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, {[}5.? 7. 1894{]}]{ Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, {[}5.? 7. 1894{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung  2) mit Bleistift datiert: »Anf Juli 94.« und nummeriert: »2«\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »2« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Peter Altenberg: \emph{Die Selbsterfindung eines Dichters. Briefe und
                                Dokumente 1892–1896}. Hg. und mit einem Nachwort von Leo A. Lensing. Göttingen: \emph{Wallstein} 2009, S. 23.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Lieber \textsc{D\textsuperscript{r.}} Arthur Schnitzler.\pend\pstart
           Auf ihren Wunſch ſende ich Ihnen eine Skizze »\label{K_L00346_1v}\edtext{See-Ufer\pwindex{Altenberg, Peter 09.03.1859 – 08.01.1919@\textsc{Altenberg, Peter} (09.03.1859 – 08.01.1919), \emph{Schriftsteller}!See-UferNone@\strich\emph{See-Ufer} {[}None{]}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{See-Ufer}}}\Cendnote{\textnormal{Die Skizze ist nicht überliefert, sehr
                        wohl aber verwendete Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 09.03.1859 – 08.01.1919@\textsc{Altenberg, Peter} (09.03.1859 – 08.01.1919), \emph{Schriftsteller}|pwk} ihn als
                        Sammeltitel für eine Skizzenreihe in seiner ersten Buchveröffentlichung
                            \emph{Wie ich es sehe}\pwindex{Altenberg, Peter 09.03.1859 – 08.01.1919@\textsc{Altenberg, Peter} (09.03.1859 – 08.01.1919), \emph{Schriftsteller}!Wie ich es sehe1896@\strich\emph{Wie ich es sehe} {[}1896{]}|pwk} (Berlin: \emph{S. Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk}{ }1896).}}}\label{K_L00346_1h}« u. hoffe, daß dieſelbe Ihnen nicht zu ſehr miſſfallen
                    wird.\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard Engländer.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00346}\newcommand{\titel}{Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, [5.? 7. 1894]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      