\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}20. 9. 1894{]}]{L00371 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}20. 9. 1894{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00371v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-09-201@{{[}20. 9. 1894{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte, 154 Zeichen (aufgeprägtes Wappen, floraler Jugendstil-Karton )
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »20/9 94« und nummeriert: »67« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 52.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sterben\pwindex{Sterben. Novelle@\emph{Sterben. Novelle}|pw}. \uline{Abſolut}
               keine Punkte. Beſſer Novelle als Erzählung, am beſten einfach »von A. S.«\pend
           
\pstart
           Bitte hat Ihnen Stern\pwindex{Stern, Julius 11.05.1858 – 29.11.1911@\textsc{Stern, Julius} (11.05.1858 – 29.11.1911), \emph{Komponist/Komponistin, Dirigent/Dirigentin}|pw} wegen \label{K_L00371-1v}\edtext{Generalprobe\pwindex{Fuerst Malachoff@\emph{Fürst Malachoff}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Generalprobe}}}\Cendnote{\textnormal{Zumindest Schnitzler besuchte die Uraufführung\eventindex{Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}!Premiere von Fuerst Malachoff, 22.9.1894@Premiere von Fürst Malachoff, 22.9.1894|pwkv} am
                     22. 9. 1894 im Carl-Theater\oindex{Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}, \emph{Theater (K.THE)}|pwk}.}}}\label{K_L00371-1} was{ }ſagen laſſen? \pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1894-09-201@{{[}20. 9. 1894{]}}|)be}\mylabel{L00371h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      