\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1894]{L00381 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00381v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-10-121@{12. 10. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 12. 10. 1894 in Rom
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 10. 1894 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 260 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hotel Quirinale@\textbf{Hotel Quirinale}, \emph{Hotel}|pwk}Grand Hôtel du Quirinal
                                       ROME, 12 OTT. 94, Tenu par Alessandro Marroni\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Roma Termini@\textbf{Roma Termini}, \emph{Bahnhof}|pwk}Roma Ferrovia, 12 10.–94, 11M\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 14. 10. 94, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »45«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand Nummerierung
                                 wiederholt}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{A}}n D\textsuperscript{r} Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Soeben
               erhalte Karte. \strikeout{Alle Zeit\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pw}} Brief »Lieber Bek.« erhalten »\uline{Zeit\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pw}}« nicht. Bitte senden Sie Brief u Zeit\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pw} nach
                  Neapel\oindex{Neapel@\textbf{Neapel}|pw} (Napoli\oindex{Neapel@\textbf{Neapel}|pw}) a posta ferma. Schreibe morgen ausführlicher. Bin zu abgehetzt.\pend
           \pstart Herzlichst\spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-10-121@{12. 10. 1894}|)be}\mylabel{L00381h}  \newcommand{\dateiname}{L00381}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
