\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 12. 6. 1894]{L00336 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 12. 6. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00336v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-06-121@{12. 6. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 12. 6. 1894 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [12. 6. 1894
                  – 16. 6. 1894?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 7 Seiten, 2575 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: auf der ersten Seite mit Bleistift »Schnitzler«
                                 und Briefnummerierung: »1«, das zweite Blatt mit »12/6 94« gekennzeichnet }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 55–56.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 225–227.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{IX. Frankgasse 1.}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}{\\}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 12. Juni 94.}\pend
           
\pstart\center{}Hochverehrter Herr,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           es iſt nicht{ }ſchwer{ }ſich vorzuſtellen, wie viel Bücher Sie zugeſandt beko{\geminationm}en, und als ich mir erlaubte, Ihnen die meinen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv} zu{ }ſchicken,
               hab ich natürlich gehofft – habe aber gewiſs nicht darauf gerechnet, daſs Sie Zeit
               und Luſt haben würden, die Bücher eines ziemlich Unbeka{\geminationn}ten zu leſen. Und nun habe ich Ihren Brief beko{\geminationm}en,
               mit all dem liebens{\pb}würdigen und ehrenvollen, das
               er enthält; und ich ka{\geminationn} Ihnen gar nicht{ }ſagen, eine wie
               tiefe Freude er mir bedeutet hat. Auf eine kurze Reiſe, von der ich eben
               zurückgekehrt bin, hatte ich Ihr letztes mir unbeka{\geminationn}tes
               Buch »Menſchen u Werke\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Menschen und Werke@\strich\emph{Menschen und Werke}|pw}« mitgeno{\geminationm}en. Ich bin es gewohnt, Ihre Bücher mit der{ }ſtillen
               Bewunderung zu leſen, die man großen und fernen Geiſtern entgegen{\pb}bringt; diesmal habe ich aber auch andres
               empfunden. Ich glaube, es war eine Art von Stolz. Mit einem Male iſt meine Exiſtenz
               in das Bereich Ihres Schauens gerückt, und we{\geminationn} ich Ihnen{ }ſage, daſs ich Sie verehre,{ }ſo geht meine Stimme nicht unter den tauſenden verloren,
               deren Namen Sie nicht kennen. Dieſe vielleicht etwas hochmütige Empfindung blieb mir
                  {\pb}von der erſten bis zur letzten Zeile, – und,
               ich will es Ihnen nur geſtehn,{ }ſie hat mir{ }ſo wohl gethan, daſs ich mir{ }ſehr feſt
               vorgenommen habe, von Ihnen nicht wieder vergeſſen zu werden. Ihre Worte,
               hochverehrter Herr,{ }ſind mehr als Anerke{\geminationn}ung, Lob,
               Ermuthigung – ich betrachte{ }ſie als Würde, die mir verliehen iſt; – laſſen Sie mich
               Ihnen aufs innigſte dafür {\pb}danken.\pend
           
\pstart
           Es iſt Ihnen, hochverehrter Herr, kaum beka{\geminationn}t geworden,
               daſs »Das Märchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}« bereits aufgeführt worden
               iſt. Man hat es in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, im Deutſchen Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pw} gegeben. Die zwei erſten Akte gefielen;
               der dritte misfiel{ }ſo gründlich, daſs er das ganze Stück mitriſs. Insbeſondere{ }ſcheint man über die moraliſchen Qualitäten des Stückes wenig erbaut geweſen zu{ }ſein;
               – ein Kritiker\pwindex{Granichstaedten, Emil 8.\,7.\,1847 Wien – 2.\,7.\,1904 Berlin@\textsc{Granichstaedten, Emil} (8.\,7.\,1847 Wien – 2.\,7.\,1904 Berlin), \emph{Journalist, Rechtswissenschaftler}|pwv} rief mir zu:
                  »\label{K_L00336-1v}\edtext{Um {\pb}Reinlichkeit wird gebeten\pwindex{Granichstaedten, Emil 8.\,7.\,1847 Wien – 2.\,7.\,1904 Berlin@\textsc{Granichstaedten, Emil} (8.\,7.\,1847 Wien – 2.\,7.\,1904 Berlin), \emph{Journalist, Rechtswissenschaftler}!Feuilleton. Deutsches Volkstheater [Märchen]@\strich\emph{Feuilleton. Deutsches Volkstheater [Märchen]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Um … gebeten}}}\Cendnote{\textnormal{Emil Granichstaedten\pwindex{Granichstaedten, Emil 8.\,7.\,1847 Wien – 2.\,7.\,1904 Berlin@\textsc{Granichstaedten, Emil} (8.\,7.\,1847 Wien – 2.\,7.\,1904 Berlin), \emph{Journalist, Rechtswissenschaftler}|pwk}: \emph{Deutsches Volkstheater}\pwindex{Granichstaedten, Emil 8.\,7.\,1847 Wien – 2.\,7.\,1904 Berlin@\textsc{Granichstaedten, Emil} (8.\,7.\,1847 Wien – 2.\,7.\,1904 Berlin), \emph{Journalist, Rechtswissenschaftler}!Feuilleton. Deutsches Volkstheater [Märchen]@\strich\emph{Feuilleton. Deutsches Volkstheater [Märchen]}|pwk}. In: \emph{Die Presse}\pwindex{Presse@\emph{Die Presse}|pwk}, Jg. 46, Nr. 334, 3. 12. 1893, S. 1–2, hier
                     S. 2.}}}\label{K_L00336-1}«; ein anderer\pwindex{–r– @\textsc{–r–}, \emph{Theaterkritiker/Theaterkritikerin}|pwv}{ }ſprach geradezu von der »\label{K_L00336-2v}\edtext{wahrhaft erſchreckenden{ }ſittlichen
                  Verwahrloſung\pwindex{–r– @\textsc{–r–}, \emph{Theaterkritiker/Theaterkritikerin}!Theater und Kunst [Uraufführung Das Märchen]@\strich\emph{Theater und Kunst [Uraufführung Das Märchen]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{wahrhaft … Verwahrlosung}}}\Cendnote{\textnormal{–r–\pwindex{–r– @\textsc{–r–}, \emph{Theaterkritiker/Theaterkritikerin}|pwk}: \emph{(Deutsches Volkstheater.)}\pwindex{–r– @\textsc{–r–}, \emph{Theaterkritiker/Theaterkritikerin}!Theater und Kunst [Uraufführung Das Märchen]@\strich\emph{Theater und Kunst [Uraufführung Das Märchen]}|pwk} In: \emph{Das
                        Vaterland}\pwindex{Vaterland@\emph{Das Vaterland}|pwk}, Jg. 34, Nr. 333, 2. 12. 1893,
                  S. 7.}}}\label{K_L00336-2}«, von der das Schauſpiel Zeugnis gebe. Eine \label{K_L00336-3v}\edtext{Berliner Bühne\oindex{Lessing-Theater@\textbf{Lessing-Theater}, \emph{Theater}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Berliner Bühne}}}\Cendnote{\textnormal{Das \emph{Lessing-Theater}\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pwk} hatte \emph{Das Märchen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwk} bereits im Dezember 1891
                  angenommen.}}}\label{K_L00336-3}, die das Märchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}{ }ſchon angeno{\geminationm}en hatte,
               trat auf den Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Miserfolg hin von \substVorne{}\textsuperscript{ſeiner}\substDazwischen{}ihrer\substHinten{} Verpflichtung zurück, und{ }ſomit ka{\geminationn} ich wohl
               die Bühnenlaufbahn dieſes Stückes als abgeſchlossen anſehn. – Ich {\pb}habe mich beinahe verpflichtet gefühlt, Ihnen
               dieſe äußern Umſtände mitzutheilen, die mich anfangs wohl verſtimmt haben, die ich
               aber bald als das betrachten konnte, was{ }ſie{ }ſind – als \uline{äußere} Umſtände. –\pend
           
\pstart
           Nochmals, hochverehrter Herr, bitte ich Sie meiner tiefſten Dankbarkeit und
               meiner unveränderlichen Bewunderung verſichert zu{ }ſein,{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-06-121@{12. 6. 1894}|)be}\mylabel{L00336h}  \newcommand{\dateiname}{L00336}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 12. 6. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
