\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}18. 7. 1894?{]}]{L00356 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}18. 7. 1894?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00356v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-07-183@{{[}18. 7. 1894?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [18. 7. 1894?] in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [18. 7. 1894
                  – 22. 7. 1894?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 504 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Egelmoos 22}\oindex{Eglmoosgasse@\textbf{Eglmoosgasse}, \emph{Bezirk}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard! –Ich wüßt nicht, warum Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ganz ins Waſſer fallen{ }ſoll, weil Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} keine Zeit hat. Auch hat Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}
               ziemlich{ }ſicher zugeſagt. – Ich fahr jedenfalls über Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zurück. – Ich antworte dem {\pb}Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} natürlich, daſs ich Samſtag
               noch hier bin. Ich werd wohl Sonntag wegfahren. –\pend
           
\pstart
           Heut geh ich zwiſchen 5 u 6 zu Ornſtein\pwindex{Ornstein, Sophie 26.\,9.\,1844 Budapest – 18.\,11.\,1906 Orange [New Jersey]@\textsc{Ornstein, Sophie} (26.\,9.\,1844 Budapest – 18.\,11.\,1906 Orange [New Jersey])|pw}\pwindex{Ornstein, Wilhelm 22.\,2.\,1831 – 7.\,11.\,1908@\textsc{Ornstein, Wilhelm} (22.\,2.\,1831 – 7.\,11.\,1908), \emph{Kaufmann}|pw}{ }\introOben{}(Gina Z.\pwindex{Zeisler, Regine Januar 1864 Bielsko-Biała – 3.\,9.\,1940 Chicago@\textsc{Zeisler, Regine} (Januar 1864 Bielsko-Biała – 3.\,9.\,1940 Chicago), \emph{Pianistin}|pw})\introOben{}. Ich
               glaube, dſs ich dann zwiſchen 7 u ½ 8 auf die \textsc{Esplan.}\oindex{Esplanade [Bad Ischl]@\textbf{Esplanade [Bad Ischl]}, \emph{Straße}|pw} wi{\geminationm}eln werde. Nett {\pb}wärs we{\geminationn} Sie mit mir bei Leopold\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}{ }\introOben{}zu Nacht,\introOben{}{ }ſpeiſten.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-07-183@{{[}18. 7. 1894?{]}}|)be}\mylabel{L00356h}  \newcommand{\dateiname}{L00356}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [18. 7. 1894?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
