\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 26. 5. 1894]{L00331 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 26. 5. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00331v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1894-05-262@{26. 5. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 26. 5. 1894 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 5. 1894
                  – 31. 5. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 621 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet »\textsc{Brandes}« 
\newline{}Ordnung: von unbekannter Hand nummeriert: »=1?« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 55.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }26. Mai 94\pend
           
\pstart{}Hochgeehrter Herr\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Zwei Mal schon haben Sie mich verpflichtet, das erste Mal durch Zusendung Ihres \uline{Anatol}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pw} und jetzt durch Ihr \uline{Märchen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}. Wenn ich nicht gedankt habe, so liegt es nur daran dass ich täglich allzu viel
               Bücher erhalte um mich bedanken zu können.\pend
           
\pstart
           Aber für das Märchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}{ }\uline{muss} ich Ihnen danken. Es ist eine so gute und
               gediegene Arbeit, wie ein Kritiker sie selten empfängt. Sie haben hier eine viel
               höhere Stufe erreicht als in Ihrem früheren Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv}. Die Frauengestalten sind alle sehr fein und richtig
               gezeichnet und die Handlung des Stücks ist gut und logisch geführt.\pend
           \pstart Hochachtungsvoll\hspace*{2em}Ihr\spacefill\mbox{Georg
                  Brandes.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1894-05-262@{26. 5. 1894}|)be}\mylabel{L00331h}  \newcommand{\dateiname}{L00331}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 26. 5. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
