\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 10. 1894]{L00394 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 10. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00394v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-10-281@{28. 10. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 28. 10. 1894 in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 30. 10. 1894 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 477 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Grand Hotel Bauer-Grünwald@\textbf{Grand Hotel Bauer-Grünwald}, \emph{Hotel}|pwk}Hotel d’Italie {\kaufmannsund} Bauer Bauer Grünwald
                                       Venise, 28 Oct. 94\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Stazione di Venezia Santa Lucia@\textbf{Stazione di Venezia Santa Lucia}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pwk}Venezia Ferrovia, 28 10–94, 9 S\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 30. 10. 94, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »28/10 94« und nummeriert: »31« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 69–70.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{A}}n\pend{}\pstart{}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}. Sonntag Abends\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ihren Brief hab ich erhalten. Es ist wahrscheinlich
               daß ich schon Donnerstag in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} bin
                  (\uline{Das ist aber njcht officiell}).
               Jedenfalls verständigen Sie mich in meine Wohnung was Donnerstag ist.
               Den kleinen Andrian\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw} hab ich hier getroffen.
               Herr Moritz Mayer\pwindex{Mayer, Moritz @\textsc{Mayer, Moritz}|pw} der Ihr »Märchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}« so hasst daß er hier wieder davon zu reden anfieng hebt
               die »Schmetterlingsschlacht\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Schmetterlingsschlacht. Komödie in 4 Akten@\strich\emph{Die Schmetterlingsschlacht. Komödie in 4 Akten}|pw}« in den Hi{\geminationm}el. Das hat \label{T_L00394-1v}\edtext{ihr noch}{\lemma{\textnormal{\emph{ihr noch}}}\Cendnote{\textnormal{weiter am
                  rechten Rand}}}\label{T_L00394-1} gefehlt! \spacefill\mbox{Richard}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-10-281@{28. 10. 1894}|)be}\mylabel{L00394h}  \newcommand{\dateiname}{L00394}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 10. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
