\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}zwischen 26. – 29. 6. 1894?{]}]{L00341 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}zwischen 26. – 29. 6. 1894?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00341v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-06-291@{{[}zwischen 26. – 29. 6. 1894?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [zwischen
                  26. – 29. 6. 1894?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 290 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »Mai 1894« }\pstart{}{\pb}Herrn Dr. \textsc{Rich. Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}I. \textsc{Wollzeile} 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Fels\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pw} iſt eben bei mir,{ }ſagt, hat das von Ihnen
               geſchickte noch nicht erhalten.\pend
           
\pstart
           {\pb}\uline{Unbegreiflich! –}\pend
           
\pstart
           Adreſſe \textsc{XVIII Exnergasse 3}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Krütznergasse@\textbf{Krütznergasse}, \emph{Straße}|pw}, 3. Stock, Thür 22. –\pend
           
\pstart
           – Bitte{ }ſehr,{ }ſenden Sie{ }ſofort ab, we{\geminationn} Sie zufällig
               vergeſſen {\pb}haben.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-06-261@{{[}zwischen 26. – 29. 6. 1894?{]}}|)be}\mylabel{L00341h}  \newcommand{\dateiname}{L00341}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [zwischen 26. – 29. 6. 1894?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
