\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 20. 10. 1894]{L00388 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 20. 10. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00388v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-10-202@{20. 10. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 20. 10. 1894 in Baia
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 10. 1894 – 25. 10. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1802 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Bajae} 20 Oct 94« und
                                 nummeriert: »50« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 65–66.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Gerade, wie ich in den Wagen steige, bekomme ich Ihre
               Karte. Meinen Brief \strikeout{ha} und Karte haben Sie wohl?\pend
           
\pstart
           \uline{Das} schreibe ich beim schwarzen Kaffee auf einer
               Terrasse am Meer in \uline{Bajae\oindex{Baia@\textbf{Baia}|pw}} – (Bitte lesen Sie zu Hause über Bajae\oindex{Baia@\textbf{Baia}|pw}
               nach.) Abends bin ich wieder in Neapel\oindex{Neapel@\textbf{Neapel}|pw}, dann
               morgen und die nächsten Tage Capri\oindex{Capri@\textbf{Capri}, \emph{Insel}|pw}, Sorrent\oindex{Sorrent@\textbf{Sorrent}, \emph{Hauptstadt}|pw} dann Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}. Adressiren Sie bitte Briefe und die 4. Nr. der Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw} nach Venedig, \uline{Bauer und Grünwald}\oindex{Grand Hotel Bauer-Grünwald@\textbf{Grand Hotel Bauer-Grünwald}, \emph{Hotel}|pw}. – Die 1te und 2. Nu{\geminationm}er habe ich; 3\textsuperscript{te} erwarte ich. {\pb}À propos (warum à propos, warum
               fällt mir das jetzt ein?) was stand auf den in Verlust gerathenen Pallanza\oindex{Pallanza@\textbf{Pallanza}|pw}er Karten? Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}
               bitte grüßen Sie herzlich, und der »\label{K_L00388-1v}\edtext{Abonnent\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Abonnent@\strich\emph{Der Abonnent}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Abonnent}}}\Cendnote{\textnormal{Caph [ = Hermann Bahr]\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}: \emph{Der Abonnent}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Abonnent@\strich\emph{Der Abonnent}|pwk}. In: \emph{Die Zeit}\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pwk}, Bd. 1, Nr. 1, 6. 10. 1894,
                     S. 6–7.}}}\label{K_L00388-1}« hat mir »\uline{wol} getan«, und
               das »\label{K_L00388-2v}\edtext{Burgtheater\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Abonnent@\strich\emph{Der Abonnent}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Burgtheater}}}\Cendnote{\textnormal{Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}: \emph{Burgtheater}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Abonnent@\strich\emph{Der Abonnent}|pwk}. In: \emph{Die
                        Zeit}\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pwk}, Bd. 1, Nr. 1, 6. 10. 1894, S. 9–10.}}}\label{K_L00388-2}«
                  (Burkhard\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pw}) war gescheidt \uline{und} diplomatisch. Und die »Schmetterlingsschlacht\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Schmetterlingsschlacht. Komödie in 4 Akten@\strich\emph{Die Schmetterlingsschlacht. Komödie in 4 Akten}|pw}« hat er sich teilweise eingeredet – ich
               kenne \strikeout{S}sie nicht, – aber ich mißbillige \strikeout{S}sie. Kleine Probleme von kleinen Warten und anstatt
               tiefster Auffassung des {\pb}Lebens
               bürgerlich-ideale Moral auf dem Grunde; und die Belohnung \textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×} guter Sitten in reicher Heirath, und die
               Versorgung, – der Blick in die Zukunft.\pend
           
\pstart
           Das Meer ist viel schöner. Und viele andere, viel kleinere Dinge auch. Lieber Arthur,
               bitte schreiben Sie mir \uline{sehr sicher} nach Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}, und viel; denn Sie würden unendlich
               leiden unter dem Gedanken, wie peinlich ich es empfinden müsste in Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw} keinen Brief {\pb}zu finden, nachdem auf der ganzen
               Fahrt dahin mich drauf gefreut habe.\pend
           
\pstart
           Es gibt Studenten des jus in Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pw} die sehr gut
               Lawn-Tennis spielen, nicht antisemitisch, gegen den deutschen Schulverein\orgindex{Deutscher Schulverein@Deutscher Schulverein|pw} und die Politik, und insbesondere den Liberalismus
               sind; Maupassant\pwindex{Maupassant, Guy de 5.\,8.\,1850 Tourville-sur-Arques – 7.\,7.\,1893 Paris@\textsc{Maupassant, Guy de} (5.\,8.\,1850 Tourville-sur-Arques – 7.\,7.\,1893 Paris), \emph{Schriftsteller}|pw} lesen, den Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} teilweise (Dora\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Dora@\strich\emph{Dora}|pw}) kennen, und freudig erschauern wenn ich sage daß ich Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} kenne (\uline{einen} gibt es \uline{sicher}). Die Leute die heute
               17 u. 19 sind, werden die sein die in 10 Jahren sich uns neigen werden – oder früher?
               Das »uns« nehme ich \uline{principiell} zurück.
                  \spacefill\mbox{Richard.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-10-202@{20. 10. 1894}|)be}\mylabel{L00388h}  \newcommand{\dateiname}{L00388}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 20. 10. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
