\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 4. 1894]{L00317 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 4. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00317v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-04-301@{30. 4. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 30. 4. 1894 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [30. 4. 1894
                  – 4. 5. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 235 Zeichen (Briefpapier und Umschlag mit Trauerrand )
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{V., Margareten@\textbf{V., Margareten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 30. 4. 94, 8–9 V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 30 IV 93, 9 20 V\nobreak{}«.  4) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 30 IV 94, 9 30 V\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 55.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Rich. Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Mittwoch ka{\geminationn} ich nicht mit Euch ins
               Theater. Es jährt{ }ſich an dieſem Tag das erſte Mal der Sterbetag meines Vaters\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwv}. – Bei der {\pb}Do{\geminationn}erſtag Partie
               bleibt’s. –\pend
           
\pstart
           Herzlichen Gruſs{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-04-301@{30. 4. 1894}|)be}\mylabel{L00317h}  \newcommand{\dateiname}{L00317}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 4. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
