\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Gerhard Wiese an Arthur Schnitzler, 21. 3. 1894]{L00307 Gerhard Wiese an Arthur Schnitzler, 21. 3. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00307v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWiese, Gerhard@\emph{von Gerhard Wiese}!1894-03-212@{21. 3. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Gerhard Wiese am 21. 3. 1894 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 3. 1894
                  – 26. 3. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 15.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 426 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift auf der Rückseite beschriftet: »\textsc{(Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw})}«  2) mit rotem Buntstift nummeriert: »6«
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »6« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{LESSING-THEATER\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Director:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Oscar Blumenthal.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Berlin N.W.\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, den}}{ }21. März \textcolor{gray}{\textbf{189}}4.{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Friedrich-Carl-Ufer\oindex{Kapelle-Ufer@\textbf{Kapelle-Ufer}, \emph{Straße}|pw}}}.\pend
           
\pstart\center{}Sehr geehrter Herr!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wie Sie aus beiliegendem Wochenſpielplan erſehen, iſt die Frage, welcher Einakter\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Eisenfresser@\strich\emph{Der Eisenfresser}|pwv}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Eisenfresser@\strich\emph{Der Eisenfresser}|pwv} nach »Niobe\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Niobe@\strich\emph{Niobe}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Niobe@\strich\emph{Niobe}|pw}« gegeben werden{ }ſoll, bereits entſchieden.
               Herr \textsc{Dr. Oscar Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw}} weilt zur Zeit in \textsc{Moscau\oindex{Moskau@\textbf{Moskau}, \emph{Land}|pw}} und kehrt vorausſichtlich erſt Ende April nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} zurück. Wir{ }ſtellen Ihnen ergebenſt anheim, alsdann auf
               den Inhalt Ihres jüngſten Schreibens zurückzukommen.\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Die Direction}}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{des}}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Lessing-Theaters\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pw}.}}}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Wieſe}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWiese, Gerhard@\emph{von Gerhard Wiese}!1894-03-212@{21. 3. 1894}|)be}\mylabel{L00307h}  \newcommand{\dateiname}{L00307}\newcommand{\titel}{Gerhard Wiese an Arthur Schnitzler, 21. 3. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
