\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}17.? 7. 1894{]}]{L00353 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}17.? 7. 1894{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00353v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-07-171@{{[}17.? 7. 1894{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am [17.? 7. 1894] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 7. 1894
                  – 21. 7. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Briefkarte, 201 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Juli 94« 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand und mit Bleistift
                                 jeweils nummeriert: »23« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 75.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Die Fahrt nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} werde ich wol \label{K_L00353-1v}\edtext{nicht
               mitmachen können}{\lemma{\textnormal{\emph{nicht
               mitmachen können}}}\Cendnote{\textnormal{Auch Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} reagierte am 18. 7. auf ein nicht
                  erhalten gebliebenes Schreiben, in dem ihm Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} mitteilte, ihn nicht in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}
                  zu treffen (\emph{Briefwechsel} Bahr/Hofmannsthal 52–53).}}}\label{K_L00353-1}.
               Möchte aber gern in Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} mit Dir zusa{\geminationm}en sein. Paßt Dir\strikeout{s},
               wenn ich Samstag den 21. in der Früh komme u. bis
               Abends bleibe?\pend
           
\pstart
           Herzlichst grüßt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1894-07-171@{{[}17.? 7. 1894{]}}|)be}\mylabel{L00353h}  \newcommand{\dateiname}{L00353}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, [17.? 7. 1894]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
