\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, {[}1. Hälfte Juni 1895{]}]{L00447 Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, {[}1. Hälfte Juni 1895{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00447v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFels, Friedrich Michael@\emph{von Friedrich Michael Fels}!1895-06-151@{{[}1. Hälfte Juni 1895{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Friedrich M. Fels im Zeitraum [1. Hälfte Juni
                  1895] in Zürich
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2956.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 3239 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »23« und datiert: »\introOben{}\textsc{Anfg}{ }\textsc{ca Mitte Juni 95}\introOben{}« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Zürich I, Waldma{\geminationn}straſse 10, III. St.\oindex{Waldmannstraße@\textbf{Waldmannstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart{}Lieber Dr. Schnitzler!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Verzeihen Sie, daſs ich Sie bis jetzt ohne Nachricht lieſs; aber einmal schrieb mir
                  Magaziner\pwindex{Magaziner, Viktor Adalbert 15.\,10.\,1867 Budapest – 10.1921 Wien@\textsc{Magaziner, Viktor Adalbert} (15.\,10.\,1867 Budapest – 10.1921 Wien), \emph{Buchhalter}|pw}, er habe Sie gesprochen und Ihnen
               von mir erzählt, und da{\geminationn} wünschten Sie Briefe und \introOben{}ich\introOben{} brachte es bisher nur zu Karten. Endlich aber – das kö{\geminationn}en Sie sich denken – war ich in der ersten Zeit in
               trostloser Sti{\geminationm}ung, und aus der heraus mochte ich Ihnen
               nicht schreiben, ich wollte wenigstens vorher erfahren, ob ich überhaupt noch werde
               leben kö{\geminationn}en; we{\geminationn} auch noch
               nicht, wie ich werde leben kö{\geminationn}en. Der erste Tag hier
               brachte mir gleich Enttäuschungen: Spitteler\pwindex{Spitteler, Carl 24.\,4.\,1845 Liestal – 29.\,12.\,1924 Luzern@\textsc{Spitteler, Carl} (24.\,4.\,1845 Liestal – 29.\,12.\,1924 Luzern), \emph{Schriftsteller}|pw}
               ist nicht \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{der}}\substDazwischen{}mehr\substHinten{} Feuilletonredakteur der Neuen Zürcher
                  Zeitung\orgindex{Neue Zürcher Zeitung@Neue Zürcher Zeitung|pw}, Widman\pwindex{Widmann, Joseph Victor 20.\,2.\,1842 Brněnské Ivanovice – 6.\,11.\,1911 Bern@\textsc{Widmann, Joseph Victor} (20.\,2.\,1842 Brněnské Ivanovice – 6.\,11.\,1911 Bern), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} wohnt z. Z. in Italien,
               der Beka{\geminationn}te\pwindex{?? [Bekannter von Magaziner in Zürich] @\textsc{?? [Bekannter von Magaziner in Zürich]}|pwv}, an den mich Magaziner\pwindex{Magaziner, Viktor Adalbert 15.\,10.\,1867 Budapest – 10.1921 Wien@\textsc{Magaziner, Viktor Adalbert} (15.\,10.\,1867 Budapest – 10.1921 Wien), \emph{Buchhalter}|pw} empfahl, ist ein eckelhafter Lump, ein
               Reporterjüngling miserabelster Sorte. Dazu die Nachricht, daſs ich auch hier
               wahrscheinlich werde ausgewiesen werden. Nun zeigte es sich auch diesmal, daſs nichts
               so heiſs gegeſsen, wie gekocht wird. Die N. Z. Z.\pwindex{Neue Zürcher Zeitung@\emph{Neue Zürcher Zeitung}|pw} hat bereits ein Feuilleton von mir acceptiert und wird weitere
               acceptieren, mit Widman\pwindex{Widmann, Joseph Victor 20.\,2.\,1842 Brněnské Ivanovice – 6.\,11.\,1911 Bern@\textsc{Widmann, Joseph Victor} (20.\,2.\,1842 Brněnské Ivanovice – 6.\,11.\,1911 Bern), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} wird bei seiner
               Rückkehr auch etwas zu machen sein, und was die Hauptsache anlangt, so werde ich
               wahrscheinlich gegen Erlag einer Kaution von 1,500 frcs in monatlichen Raten à
               20 frcs hier bleiben kö{\geminationn}en. Freilich
                  wird{[}s{]} mir in {\pb}der ersten Zeit
               miserabel gehen; de{\geminationn} das Leben hier ist furchtbar teuer,
               oder beſser gesagt das Existenzminimum liegt viel höher als in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Mit 50 fl monatlich ka{\geminationn} man
               einfach nicht leben. Ich muſs auf alle Weise zu verdienen suchen. Die Preſse\orgindex{Presse@Die Presse|pw} hat seit 1 Monat ein Feuilleton\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}!Zeichen der Zeit@\strich\emph{Zeichen der Zeit}|pwv} von mir und druckt es nicht;
               obgleich es angeno{\geminationm}en ist. Sie würden mich sehr
               verpflichten, we{\geminationn} Sie deshalb mit Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw} redeten oder, falls er schon abgereist ist, ihm
               wenigstens schrieben. Soll ich ihm auch schreiben? und wohin? und was? Auch Wengraf\pwindex{Wengraf, Edmund 9.\,1.\,1860 Mikulov – 8.\,12.\,1933 Wien@\textsc{Wengraf, Edmund} (9.\,1.\,1860 Mikulov – 8.\,12.\,1933 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kaufmann}|pw}–Osten\pwindex{Osten, Heinrich 16.\,8.\,1855 Brody [Ukraine] – 1.\,8.\,1931 Wien@\textsc{Osten, Heinrich} (16.\,8.\,1855 Brody [Ukraine] – 1.\,8.\,1931 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} rühren sich nicht; ich habe, seit ich hier bin, kein Belegexemplar\pwindex{Neue Revue. Wiener Literatur-Zeitung@\emph{Neue Revue. Wiener Literatur-Zeitung}|pwv}\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}!Ästhetische Zeitfragen@\strich\emph{Ästhetische Zeitfragen}|pwv} erhalten, obgleich sie meine Adreſse doch wiſsen.\pend
           
\pstart
           Vom Zürcher\oindex{Zürich@\textbf{Zürich}|pw} literarischen Leben ka{\geminationn} ich Ihnen noch nichts sagen; ich ke{\geminationn}e noch niemanden. Henckell\pwindex{Henckell, Karl Friedrich 17.\,4.\,1864 Hannover – 30.\,7.\,1929 Lindau am Bodensee@\textsc{Henckell, Karl Friedrich} (17.\,4.\,1864 Hannover – 30.\,7.\,1929 Lindau am Bodensee), \emph{Schriftsteller}|pw} ist verreist, mit M. R. v.
                  Stern\pwindex{Stern, Maurice Reinhold 3.\,4.\,1860 Reval – 28.\,10.\,1938 Ottensheim@\textsc{Stern, Maurice Reinhold} (3.\,4.\,1860 Reval – 28.\,10.\,1938 Ottensheim), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} verkehrt niemand; wird mir nichts übrig bleiben, als Ilse Frapan\pwindex{Frapan, Ilse 3.\,2.\,1849 – 2.\,12.\,1908@\textsc{Frapan, Ilse} (3.\,2.\,1849 – 2.\,12.\,1908), \emph{Schriftstellerin}|pw} aufzusuchen und mir ihre Novellen
               vorlesen zu laſsen. Bölsche\pwindex{Bölsche, Wilhelm 2.\,1.\,1861 Köln – 31.\,8.\,1939 Szklarska Poręba@\textsc{Bölsche, Wilhelm} (2.\,1.\,1861 Köln – 31.\,8.\,1939 Szklarska Poręba), \emph{Schriftsteller, Publizist}|pw} lebt wieder in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, Halbe\pwindex{Halbe, Max 4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting@\textsc{Halbe, Max} (4.\,10.\,1865 Gmina Suchy Dąb – 30.\,11.\,1944 Neuötting), \emph{Schriftsteller}|pw} in München\oindex{München@\textbf{München}|pw}. Windberg\pwindex{Windberg 1895 – 1895@\textsc{Windberg} (1895 – 1895)|pw} hab ich getroffen und treff ich oft; er ist noch mein
               Trost. Auſserdem ka{\geminationn} ich von anständigen Menschen hier
               den Schauspieler Néher\pwindex{Neher, Louis 1.\,6.\,1895 – 1.\,6.\,1895@\textsc{Neher, Louis} (1.\,6.\,1895 – 1.\,6.\,1895), \emph{Schauspieler}|pw}, früher bei den Meiningern\orgindex{Meininger@Meininger|pw}, und einen ungar\oindex{Ungarn@\textbf{Ungarn}|pw}ischen Studenten\pwindex{?? [Ungarischer Student in Zürich] 1895 – 1895@\textsc{?? [Ungarischer Student in Zürich]} (1895 – 1895)|pwv}; sonst besteht die Fremdenkolonie gröſstenteils aus Lumpenpack.
               Übrigens ist die Erfahrung zu machen, daſs die deutschen\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pw} und österreichischen\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}{ }{\pb}Deserteure; deren hier eine Unmaſse lebt, viel
               anständiger sind als die in der Heimat nicht beanständigten, mit den
                  \textcolor{gray}{wun}dervollsten Taſsen versehenen Fremden – wobei ich nicht pro
               domo rede. Mit den Zürchern\oindex{Zürich@\textbf{Zürich}|pw} läſst sich schwer was
               anfangen; man muſs viel überwinden. Übrigens muſs, will und werde ich mich angewöhnen
               und selbst ein ganzer Zürcher\oindex{Zürich@\textbf{Zürich}|pw} werden, Familie
               gründen etc, was dazu gehört. Halten Sie mir den Daumen, daſs mich das Mädel mag.
                  Da{\geminationn} werd ich in zwei Jahren Bürger \introOben{}sein\introOben{} und heiraten.\pend
           
\pstart
           Schreiben Sie mir einmal; auſser von Magaziner\pwindex{Magaziner, Viktor Adalbert 15.\,10.\,1867 Budapest – 10.1921 Wien@\textsc{Magaziner, Viktor Adalbert} (15.\,10.\,1867 Budapest – 10.1921 Wien), \emph{Buchhalter}|pw}
               hab ich von niemandem Nachricht, und Sie wiſsen nicht, wie ich danach lechze.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}dankbar ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Fels}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Bitte, grüſsen Sie Beer-Hofma{\geminationn}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}, Hofma{\geminationn}sthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}, Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFels, Friedrich Michael@\emph{von Friedrich Michael Fels}!1895-06-011@{{[}1. Hälfte Juni 1895{]}}|)be}\mylabel{L00447h}  \newcommand{\dateiname}{L00447}\newcommand{\titel}{Friedrich M. Fels an Arthur Schnitzler, [1. Hälfte Juni 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
