\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 9. 1895]{L00487 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 9. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00487v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-09-191@{19. 9. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 19. 9. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 26. 9. 1895 in Riva del Garda}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 636 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 19. 9. 95, 3–4N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Riva, 26. 9. 95, Nachm.\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 82–83.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Riva am Gardasee\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{post restante}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Do{\geminationn}erſtg\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Freund, die Briefe gehen unerhört lang hin u. her. Ich{ }ſchreibe Ihnen der Sicherheit wegen nach Riva\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pw}; in
                  Schberg\oindex{Schönberg im Stubaital@\textbf{Schönberg im Stubaital}, \emph{Hauptstadt}|pw} würden Sie dieſe Zeilen nicht mehr
               erreichen. Und da Sie nur \uline{einen} Tag in Riva\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pw} bleiben, ich alſo genau heute einen Brief an
               Sie{ }ſchreiben müßte, ka{\geminationn} ich natürlich nicht. Geben Sie
               mir mehr Spielraum. – Das weſentliche: L.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw} ko{\geminationm}t wohl zwiſchen 6. u. 10. October zur
               Aufführg. – Geſtern war Leſeprobe, die recht gut ausfiel. – Meine Sti{\geminationm}ung aus ma{\geminationn}igfachen
               Gründen im Abſinken. Ich beneide Sie. Wegreiſen möcht ich am liebsten. Schreiben Sie
               gleich. Herzlich der Ihre \spacefill\mbox{Arth}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-09-191@{19. 9. 1895}|)be}\mylabel{L00487h}  \newcommand{\dateiname}{L00487}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 9. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
