\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, {[}vor dem 17. 8. 1895{]}]{L00473 Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, {[}vor dem 17. 8. 1895{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00473v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-08-161@{{[}vor dem 17. 8. 1895{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Lou Andreas-Salomé am [vor dem 17. 8. 1895] in Dießen am Ammersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 8. 1895
                  – 20. 8. 1895?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 3.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 319 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert mit »August 95« 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert mit
                                    »6« }
\pstart{}{\pb}Lieber Herr \textsc{D\textsuperscript{r}},\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           danke für Ihren Brief! ich werde alſo am 20\textsuperscript{ten}, Dienstag, im »oeſterreichiſchen Hof\oindex{Österreichischer Hof@\textbf{Österreichischer Hof}, \emph{Hotel}|pw}« in
                  \textsc{Salzburg}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} nach Ihnen fragen. Möglicherweiſe{ }ſteige \introOben{}auch\introOben{} ich dort
               ab, wenn etwas frei iſt. Bis dahin lautet meine Adreſſe: \textsc{Diessen am Ammersee, »Klosterbräu«}\oindex{Klosterbräu@\textbf{Klosterbräu}, \emph{Lokal}|pw}.\pend
           
\pstart
           Gruß Ihnen Beiden und auf fröhliches Zuſammenſein in \textsc{Salzburg}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}!{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{LouAS.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-08-161@{{[}vor dem 17. 8. 1895{]}}|)be}\mylabel{L00473h}  \newcommand{\dateiname}{L00473}\newcommand{\titel}{Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, [vor dem 17. 8. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
