\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 23. 9. 1895]{L00491 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 23. 9. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00491v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1895-09-232@{23. 9. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 23. 9. 1895 in Gardone Riviera
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 26. 9. 1895 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 388 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 26. 9. 95, 8.V, Bestellt\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »65« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 84.} }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{A}}n\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\introOben{}Montag{ }abend\introOben{}{ }Hôtel Gardone, Gardasee\oindex{Grand Hotel Gardone@\textbf{Grand Hotel Gardone}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ich denke daß man mir morgen einen Brief von Ihnen
               hieher nachsenden wird. Bis mindestens Donnerstag bleibe ich hier, aber
               adressiren Sie ruhig auch weiterhin hieher es wird nachgeschickt. Wo werde ich bei
                  »Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}« sitzen? Halten Sie mich doch auf
               dem Laufenden was geschieht\pend
           \pstart Herzlichst \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1895-09-232@{23. 9. 1895}|)be}\mylabel{L00491h}  \newcommand{\dateiname}{L00491}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 23. 9. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
