\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 28. 4. 1895]{L00433 Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 28. 4. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00433v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-04-281@{28. 4. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Lou Andreas-Salomé am 28. 4. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 4. 1895
                  – 2. 5. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 3.}
\physDesc{Briefkarte, 176 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »2« }
\pstart{}{\pb}Sehr geehrter Herr \textsc{D\textsuperscript{r}},\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich bin für kurze Zeit in \textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}; kann ich Sie perſönlich kennen lernen?\pend
           
\pstart
           In ausgezeichneter Hochachtung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Lou Andreas-Salomé.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{Hôtel Royal\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Hotel Royal@\textbf{Hotel Royal}, \emph{Hotel}|pw}}\pend
           
\pstart
           \textsc{am Stephansplatz\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Stephansplatz@\textbf{Stephansplatz}, \emph{Platz}|pw}.}\pend
           
\pstart
           28. IV. 95\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-04-281@{28. 4. 1895}|)be}\mylabel{L00433h}  \newcommand{\dateiname}{L00433}\newcommand{\titel}{Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 28. 4. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
