\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 8. 1895]{L00478 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 8. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00478v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-08-271@{27. 8. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 8. 1895 in München
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 27. 8. 1895 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm, 111 Zeichen
\newline{}HandschriftX2 einer Schreibkraft: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Aufgegeben am {\dots} 18{\dots} um}}{ }4 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}}{ }45 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}} N\textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Eingelangt von}} S \textcolor{gray}{\textbf{auf Leitung Nr.}} 1050 \textcolor{gray}{\textbf{am}}{ }27/8\textcolor{gray}{\textbf{189}}5{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }5 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 50 \textcolor{gray}{\textbf{Min. {\dots}
                                                  Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgenommen durch}}{ }\textcolor{gray}{JF.}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Von}}{ }München\oindex{München@\textbf{München}|pw}{ }\textcolor{gray}{\textbf{mit}} 7.232p{ }\textcolor{gray}{\textbf{Taxworten (}}17 \textcolor{gray}{\textbf{Worten {\dots} Chiffern)}}« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Richard Beer\pend{}\pstart{}Hoffmann\pend{}\pstart{}Egelmos 22\oindex{Eglmoosgasse@\textbf{Eglmoosgasse}, \emph{Bezirk}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Ischl}}}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Wohne{ }ſchön Hotel
                        Continental\oindex{Hotel Continental [München]@\textbf{Hotel Continental [München]}, \emph{Hotel}|pw}{ }\label{K_L00478-1v}\edtext{ſitze beſorgt}{\lemma{\textnormal{\emph{sitze besorgt}}}\Cendnote{\textnormal{Möglicherweise ist dieses Telegramm
                        der Ursprung eines beliebten Witzes, den Zeitungen mehrfach abdruckten und
                        der zumeist Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pwk} und Schnitzler als Protagonisten hat:
                            »In Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Literatenkreisen
                            wird über folgende angeblich wahre Geschichte herzlich gelacht: Artur Schnitzler ersuchte in Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }seinen Freund Hugo Hoffmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw}, er möge ihm, wenn er nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} fahre, Karten für die Jedermann\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Jedermann. Das Spiel vom Sterben des reichen Mannes@\strich\emph{Jedermann. Das Spiel vom Sterben des reichen Mannes}|pw}-Aufführung besorgen. Nach
                            einigen Wochen, als Schnitzler
                            längst diese Bitte vergessen hatte, erhielt er aus Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} folgendes Telegramm: \so{Sitze besorgt}\hspace*{1em}\so{Hotel Europe}\oindex{Grand Hotel de L’Europe, G. Jung@\textbf{Grand Hotel de L’Europe, G. Jung}, \emph{Hotel}|pw}. Hoffmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw}. Worauf Schnitzler bestürzt
                            zurückdrahtete: \so{Warum sitzt du besorgt im}\hspace*{1em}\so{Hotel Europe}\oindex{Grand Hotel de L’Europe, G. Jung@\textbf{Grand Hotel de L’Europe, G. Jung}, \emph{Hotel}|pw}\so{?}\hspace*{1em}\so{Schnitzler}\so{.}« (\emph{Der Morgen}\pwindex{Morgen. Wiener Montagsblatt@\emph{Der Morgen. Wiener Montagsblatt}|pwk}, Jg. 12, Nr. 42,
                                17. 10. 1921, S. 8.) Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02082 nicht gefunden, XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02554 nicht gefunden. }}}\label{K_L00478-1}{ }Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} kommt morgen herzlichſt\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-08-271@{27. 8. 1895}|)be}\mylabel{L00478h}  \newcommand{\dateiname}{L00478}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 8. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
