\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 5. 1895]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 5. 1895}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-05-171@{17. 5. 1895}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost 2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pwk}Wien 1/1, 17 V 95, 1 20N\nobreak{}«. 3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pwk}Wien 1/1, 17 V 95, 1 30N\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 72.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I Wollzeile 15\oindex{Wollzeile@\textbf{Wollzeile}|pw}}\pend{}\pstart{}4. Stock.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, das Waſſer fällt in die Donau alſo fällt die \label{K_L00442_1v}\edtext{Donau ins Waſſer}{\lemma{\textnormal{\emph{Donau ins Waſſer}}}\Cendnote{\textnormal{mutmaßlich der Ausflug zusammen mit Lou Andreas Salomé\pwindex{Andreas-Salome, Lou 12.02.1861 – 05.02.1937@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.02.1861 – 05.02.1937), \emph{Schriftstellerin}|pwk} in die Wachau\oindex{Wachau@\textbf{Wachau}|pwk}, der dann am 20. 5. 1895 stattfand}}}\label{K_L00442_1h}. Sollte es daher \substVorne{}\textsuperscript{nicht}\substDazwischen{}um\substHinten{}{ }3 nicht herrlich ſchön ſein, ſo ko{\geminationm} ich
               erſt gegen ½ 5 zu Ihnen. Sollten Sie früher weggehen, bitte um
               zurückgelaſſene Poſt. –\pend
           \pstart
           Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}.\pend
           \pstart
           \noindent{}Aber Sie gehen ja nicht früher weg.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-05-171@{17. 5. 1895}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00442}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 5. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      