\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Richard Beer-Hofmann, Gaspard Vallette}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Burgtheater, La Semaine Littéraire, Éditions Perrin}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Gardone Riviera, IX., Alsergrund, Italien, Lago di Garda, Paris, Riva del Garda, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Mourir. Roman, Sterben. Novelle}
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 9. 1895]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 9. 1895}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-09-231@{23. 9. 1895}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 468 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pwk}Wien 9/3 72, 23. 9. 95, 3–4N\nobreak{}«.  }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 84.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Dr. Richard Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}Gardone\oindex{Gardone Riviera@\textbf{Gardone Riviera}|pw}\pend{}\pstart{}am Gardasee\oindex{Lago di Garda@\textbf{Lago di Garda}|pw}\pend{}\pstart{}Italia.\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, nach \textsc{Riva}\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}|pw} hab ich Ihnen nicht nur eine Karte, ſondern einen längern Brief geſchrieben,
               den Sie gef. reclamiren wollen. Schreiben Sie mir endlich auch einmal wieder.\pend
           \pstart
           Vom Burgth.\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} nichts Neues. –\pend
           \pstart
           »\label{K_L00490-1v}\edtext{\textsc{Mourir}\pwindex{Vallette, Gaspard 13.5.1865 – 6.8.1911@\textsc{Vallette, Gaspard} (13.5.1865 – 6.8.1911), \emph{Journalist, Übersetzer}!Mourir. Roman1895-04-27 – 1895-06-01@\strich\emph{Mourir. Roman} {[}Übersetzung, 1895-04-27 – 1895-06-01{]}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Mourir}}}\Cendnote{\textnormal{Zuvor war \emph{Sterben}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle1894-10-01 – 1894-12-01@\strich\emph{Sterben. Novelle} {[}1894-10-01 – 1894-12-01{]}|pwk} in der Übersetzung von Gaspard Vallette\pwindex{Vallette, Gaspard 13.5.1865 – 6.8.1911@\textsc{Vallette, Gaspard} (13.5.1865 – 6.8.1911), \emph{Journalist, Übersetzer}|pwk} in sechs Teilen zwischen
                     27. 4. 1895 und 1. 6.1895 in der \emph{Semaine littéraire}\orgindex{Semaine Litteraire@La Semaine Littéraire|pwk} erschienen. Die gebundene Ausgabe hatte Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} am 12. 4. 1896 in der Hand.}}}\label{K_L00490-1h}« erſcheint
               bei \textsc{Perrin}\orgindex{Editions Perrin@Éditions Perrin|pw} in \textsc{Paris}\oindex{Paris@\textbf{Paris}|pw} (durch Vermittlung der Red. der \textsc{Sem. litt.}\orgindex{Semaine Litteraire@La Semaine Littéraire|pw})\pend
           \pstart
           – Sie müſſen es jetzt da unten herrlich haben. Ich denke an den Gardaſee\oindex{Lago di Garda@\textbf{Lago di Garda}|pw} bei Gardone\oindex{Gardone Riviera@\textbf{Gardone Riviera}|pw} zurück
               wie an ein Meer.\pend
           \pstart Seien Sie herzlich gegrüßt! Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00490}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 9. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      