\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 3. 1895]{L00423 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 3. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00423v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-03-011@{1. 3. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 3. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 1. 3. 1895 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 209 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 1 III 95, 11 10 V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 1 III 95, 11 20 V\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}L. R.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Bitte Nachricht, ob Sie morgen Samſtag mit mir \label{K_L00423-1v}\edtext{ins Theater}{\lemma{\textnormal{\emph{ins Theater}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler ging stattdessen in die
                  Inszenierung der Operette \emph{Olympia}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Olympia. Operette in 3 Acten@\strich\emph{Olympia. Operette in 3 Acten}|pwk}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Olympia. Operette in 3 Acten@\strich\emph{Olympia. Operette in 3 Acten}|pwk}.}}}\label{K_L00423-1}
               wollen (zu »\textsc{Chansonette\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Chansonette. Operette in 3 Acten@\strich\emph{Die Chansonette. Operette in 3 Acten}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Chansonette. Operette in 3 Acten@\strich\emph{Die Chansonette. Operette in 3 Acten}|pw}}«) u ob Sie aufn \label{K_L00423-2v}\edtext{Gſchnas}{\lemma{\textnormal{\emph{Gschnas}}}\Cendnote{\textnormal{wienerisch: Kostümfest}}}\label{K_L00423-2} gehn?\pend
           \pstart Herzlich grüßt \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Bin heute Abend nach 10 beſti{\geminationm}t \textsc{Grst\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-03-011@{1. 3. 1895}|)be}\mylabel{L00423h}  \newcommand{\dateiname}{L00423}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 3. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
