\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1895]{L00418 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00418v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1895-01-291@{29. 1. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 29. 1. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 29. 1. 1895 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 262 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 29 I 95, 1 50N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 29 I 95, 2 10N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »55« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 71.} }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}IX. Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Ich schreibe Ihnen nur um Ihrer Indolenz ein wenig
               nachzuhelfen, und Sie zu erinnern daß Sie heute auf den Raimundtheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Raimund-Theater@\textbf{Raimund-Theater}, \emph{Theater}|pw}abend gehen wollen. Wenn Sie nicht giengen würden Sie darunter
               leiden etc – Herzlichst \spacefill\mbox{R.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1895-01-291@{29. 1. 1895}|)be}\mylabel{L00418h}  \newcommand{\dateiname}{L00418}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
