\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 7. 1895]{L00465 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 7. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00465v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1895-07-231@{23. 7. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 23. 7. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 7. 1895
                  – 28. 7. 1895?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1085 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »30«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »30«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 104.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}, den}}{ }23. Juli \textcolor{gray}{\textbf{189}}5\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{IX/3, Günthergaſſe 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Günthergasse@\textbf{Günthergasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. I. Singer\pwindex{Singer, Isidor 16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien@\textsc{Singer, Isidor} (16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien), \emph{Journalist, Herausgeber, Soziologe}|pw}, Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw},
                        Dr. Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           
\pstart{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe die »Geſchichte von einem greiſen
                  Dichter\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Später Ruhm@\strich\emph{Später Ruhm}|pw}«{ }ſofort geleſen und dann, nachdem ich{ }ſie einige Tage bei mir
               erwogen, noch einmal. Als Redacteur muß ich nun{ }ſagen, daß ich eine{ }ſo lange, dabei
               doch dünne Geſchichte von{ }ſchwacher Handlung und nicht{ }ſehr deutlichen Geſtalten
               durch Zerſtückelung in etwa acht Partieen, mit Pauſen von acht Tagen,{ }ſchädigen und
               um jede Wirkung bringen würde. Wenn ich auch als Kritiker reden darf,{ }ſo möchte ich
               nicht verhehlen, daß mir die Novelle von unmäßiger Länge und {\pb}einer gewiſſen, nicht in der Sache liegenden
               Schwere scheint, indem ein heiterer, aber nur bei Kürze und Leichtigkeit wirkſamer
               Gedanke allzu gewaltſam hinausgezogen wird. Davon hoffe ich mit Dir anfangs Auguſt in
                  \textsc{Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} zu{ }ſprechen und dem Redacteur wäre es lieb, wenn Du Dich entſchließen könnteſt,
               es auf ein Drittel zu kürzen, was der Kritiker auch aus inneren Gründen billigen, ja
               fordern müßte. Jedenfalls danke ich Dir für die Sendung des \textsc{Mnscr}.{ }ſehr und grüße Dich wie Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} herzlich\pend
           
\pstart
           als Dein treuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermBahr}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Herrn \textsc{Dr Arthur Schnitzler, Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend
           \leftskip=3em{}
\pstart
           \noindent{}reco{\geminationm}andieren.\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00465-1v}\edtext{Alle für »Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen{ }ſind an die
                  Redaction der »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00465-1}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1895-07-231@{23. 7. 1895}|)be}\mylabel{L00465h}  \newcommand{\dateiname}{L00465}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 7. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
