\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler und Hugo von Hofmannsthal an Richard Beer-Hofmann, 31. 12. 1894]{L00413 Arthur Schnitzler und Hugo von Hofmannsthal an Richard Beer-Hofmann, 31. 12. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00413v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-12-311@{31. 12. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 31. 12. 1894 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [31. 12. 1894 – 4. 1. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 233 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 31. 12. 94, 7–8 V\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard! Wir{ }ſind am Neujahrstag{ }10.45 Vormittg bei Ihnen, um mit Ihnen nach der Brühl\oindex{Brühl@\textbf{Brühl}, \emph{Tal}|pw} zu fahren. Schli{\geminationm}ſten Falls
               fahren Sie nicht mit. Aber fahren Sie lieber mit.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt \spacefill\mbox{Arthur}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Hofmannsthal:{]} Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-12-311@{31. 12. 1894}|)be}\mylabel{L00413h}  \newcommand{\dateiname}{L00413}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler und Hugo von Hofmannsthal an Richard Beer-Hofmann, 31. 12. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
