\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 25. 5. 1895]{L00445 Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 25. 5. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00445v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-05-251@{25. 5. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Lou Andreas-Salomé am 25. 5. 1895 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 5. 1895
                  – 30. 5. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3165,14.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 534 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Zusatz: Der Brief ist als Beilage des Briefes XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02738 nicht gefunden überliefert. }
\pstart
           {\pb}25 Mai 1895.\pend
           
\pstart{}Lieber Herr D\textsuperscript{r},\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich \uline{danke} Ihnen für Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Ich denke mit Freude und Sehnſucht dorthin zurück und bin mir bewußt
               daß Sie es{ }ſind, der das Schönſte das dieſe{ }ſchöne Zeit für mich beſaß, geſchenkt
               hat. Wie gut begreife ich es jetzt, daß Sie{ }ſich \uline{nur
                  dort} heimiſch fühlen konnten, wie tief und deutlich empfand ich es aber auch
               daß Sie im Grunde Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} niemals verlaſſen haben
               noch auch verlaſſen werden,{ }ſondern dort mitten {\pb}unter Ihren Freunden{ }ſtehen, die Ihnen immer und auf das Innigſte nah{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Ihre Ihnen dankbare{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Lou Andreas-Salomé.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-05-251@{25. 5. 1895}|)be}\mylabel{L00445h}  \newcommand{\dateiname}{L00445}\newcommand{\titel}{Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 25. 5. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
