\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 6. 1895{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 6. 1895{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1895-06-232@{{[}23. 6. 1895{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »23/6 95« und mit der umrahmten Notiz versehen: »Adreſſen?
                                    oder Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}er?« und
                                 nummeriert: »72« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 54.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}, Sonntagabend\pend
           \pstart{}lieber Arthur\pend\pstart
           das war ſo freundlich von Ihnen mir die 2 franzöſiſchen\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pw} Zeitungen \label{K_L00458_1v}\edtext{zu
                  ſchicken}{\lemma{\textnormal{\emph{zu
                  ſchicken}}}\Cendnote{\textnormal{Hinweis
                  auf ein nicht erhaltenes Korrespondenzstück}}}\label{K_L00458_1h}, in meiner öden Exiſtenz macht
               mir ſo etwas ſolche Freude. – Ich bin erſt heute Früh angekommen, weil
                  geſtern Nachtübung war. Heut ſind Sie am Land und ſo werd ich Sie
               nicht mehr ſehen bis zum Herbſt, ich freu mich ſehr auf den Herbſt.
               Leben Sie wohl und denken Sie, daſs mich Briefe noch nie ſo gefreut haben.\pend
           \pstart
           Herzlich\hspace*{3.5em}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1895-06-232@{{[}23. 6. 1895{]}}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00458}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [23. 6. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      