\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 17. 8. 1895]{L00474 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 17. 8. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00474v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-08-171@{17. 8. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 8. 1895 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [18. 8. 1895
                  – 22. 8. 1895?] in Hodonín}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,45.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 2002 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 59–60.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, \uline{17. 8. 95.}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Mein Lieber Hugo, Ihren Brief habe ich beim Zurückko{\geminationm}en aus Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
               gefunden. Dort bin ich 2 Tage geweſen und habe die Marionetten in \textsc{Venedig}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Venedig in Wien@\textbf{Venedig in Wien}, \emph{Vergnügungspark}|pw} u \textsc{Hänsel u Grethel}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Hänsel und Gretel. Märchenspiel in drei Bildern@\strich\emph{Hänsel und Gretel. Märchenspiel in drei Bildern}|pw} geſehen. An einzelne von dieſen Marionetten denke ich zurück wie an lebendige
               Schauſpieler, die{ }ſich auch an mich erinnern müſſen. Im übrigen iſt Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} jetzt dumpf und übelriechend und es iſt gut, daſs ich
               wieder weg konnte. In Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} bleib ich nur noch
               bis Montag. Dann fahr ich per Rad nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},
               mit Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}. {\pb}Auch
                  Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}, dem ich Ihre Kränkung beſtellt
               habe, ko{\geminationm}t wohl hin, und die Frau Lou\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pw} wird{ }ſchon dort{ }ſein. Wenn Sie mir gleich zwei Zeilen{ }ſchreiben,{ }ſo kann ich{ }ſie mir noch in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\textsc{post restante} abholen u hätte eine große Freude.
                  Donnerſtag radle ich nämlich weiter, auf einem bisher noch nicht
               definitiv feſtgeſtellten Weg nach \textsc{München}\oindex{München@\textbf{München}|pw}, wo das Rendezvous mit Goldma{\geminationn}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} iſt. In M.\oindex{München@\textbf{München}|pw} bin ich mindeſtens bis
                  3. September (Briefe dahin auch \textsc{post
                  restante}. Aber ich {\pb}werd Ihnen von meiner Radtour
               noch öfters ein paar Worte{ }ſchreiben)\pend
           
\pstart
           – Ich hab hier den erſten Akt\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv}
               zu Ende geſchrieben, und ein paar kleine Geſchichten\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau des Weisen. Erzählung@\strich\emph{Die Frau des Weisen. Erzählung}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Abschied@\strich\emph{Ein Abschied}|pwv}, an denen mir vielleicht{ }ſchon manches gelungen
               iſt. Sie wiſſen ja, meine große Sehnſucht: die{ }ſehr einfache Geſchichte, die in{ }ſich{ }ſelbſt ganz fertig iſt. Eine Flaſche, die man ausgießt, ohne daſs es nachtröpfeln
               darf und ohne daſs was zurückbleibt. – Auch geht es mir heuer innerlich gut – es
               gelingt mir faſt jedesmal kleine Eitelkeiten und große {\pb}Hypochondrien davon zujagen, wenn{ }ſie{ }ſich melden wollen. Im ganzen fühl ich mich
               in dieſem Jahre um fünf Jahre jünger als im vorigen, was darin begründet iſt, daſs
               ich in weniger falſchen Verhältniſſen lebe als damals. Was Sie einmal von der Seele,
               die i{\geminationm}er eine kindliche bleibt,{ }ſagten, fällt mir ein.
               Es mag{ }ſein, daſs Altwerden wirklich nur eine Schwäche iſt, von der man{ }ſich befreien
                  kann{\dotsfour}{ }ſolang man eben doch eigentlich nur 33 Jahre alt
               iſt.\pend
           
\pstart
           Leben Sie wohl,{ }ſeien Sie herzlich gegrüßt. Und{ }ſchreiben Sie eine Zeile nach Salzb.\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           \noindent{}\label{T_L00474-1v}\edtext{Ich habe an Goldm.\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} wegen Mamroth\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pw}
                     geſchrieben.}{\lemma{\textnormal{\emph{Ich … geschrieben.}}}\Cendnote{\textnormal{Das Postscript befindet
                     sich neben der Ortsangabe auf der ersten Seite auf dem Kopf.}}}\label{T_L00474-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-08-171@{17. 8. 1895}|)be}\mylabel{L00474h}  \newcommand{\dateiname}{L00474}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 17. 8. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
