\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {{[}}30. 3. 1895?{{]}}]{L00414 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}30. 3. 1895?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00414v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-03-301@{{[}30. 3. 1895?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [30. 3. 1895?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [30. 3. 1895
                  – 31. 3. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 432 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw},}\pend{}\pstart{}4. Stock\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00414-1v}\edtext{A S}{\lemma{\textnormal{\emph{A S}}}\Cendnote{\textnormal{Prägedruck}}}\label{T_L00414-1}}}\pend
           
\pstart{}Mein lieber Richard\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           beiliegendes\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Jeunes Viennois@\strich\emph{Les Jeunes Viennois}|pwv} erhalte ich
                  \label{K_L00414-1v}\edtext{heute von Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{heute von Paul}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich um die Zusendung des
                  Bürstenabzugs von \emph{Les Jeunes Viennois}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Jeunes Viennois@\strich\emph{Les Jeunes Viennois}|pwk}
                  handeln, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02732 nicht gefunden. Schnitzler
                   kannte es am 30. 3. 1895.
               }}}\label{K_L00414-1} geſandt. Wenn Sie u Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} es geleſen,
               geben Sie mir’s zurück. Ich hab die betreffd Nu{\geminationm}er
               beſtellt, auch eine für Sie u eine für Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}.\pend
           
\pstart
           {\pb}– Vielleicht{ }ſeh ich Sie heut Abend doch noch im
               Cafè, ich denk, daſs ich nach zwölf dort bin. Laſſen Sie mich für alle
               Fälle wiſſen, wo Sie u Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} morgen {\pb}aufzugreifen{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arth}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-03-301@{{[}30. 3. 1895?{]}}|)be}\mylabel{L00414h}  \newcommand{\dateiname}{L00414}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [30. 3. 1895?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
