\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 17. 7. 1895]{L00463 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 17. 7. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00463v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-07-171@{17. 7. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 7. 1895 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [18. 7. 1895
                  – 22. 7. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23324 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 759 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{17. 7. 1895.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 58 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 103.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Hermann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           hier iſt alſo die Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Später Ruhm@\strich\emph{Später Ruhm}|pwv}. Ich
               habe viel geſtrichen, fürchte aber noch i{\geminationm}er dß{ }ſie zu
               lang iſt. In dieſem Falle hätte ich nichts dagegen, daſs{ }ſie in kleinerm Drucke
               erſcheint. (Wie{ }ſ. Z. \label{K_L00463-1v}\edtext{\textsc{Saar}\pwindex{Saar, Ferdinand von 30.\,9.\,1833 Wien – 24.\,7.\,1906 ebd.@\textsc{Saar, Ferdinand von} (30.\,9.\,1833 Wien – 24.\,7.\,1906 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}\pwindex{Saar, Ferdinand von 30.\,9.\,1833 Wien – 24.\,7.\,1906 ebd.@\textsc{Saar, Ferdinand von} (30.\,9.\,1833 Wien – 24.\,7.\,1906 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Herr Fridolin und sein Glück@\strich\emph{Herr Fridolin und sein Glück}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Saar}}}\Cendnote{\textnormal{Ferdinand von Saar\pwindex{Saar, Ferdinand von 30.\,9.\,1833 Wien – 24.\,7.\,1906 ebd.@\textsc{Saar, Ferdinand von} (30.\,9.\,1833 Wien – 24.\,7.\,1906 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Herr Fridolin und sein Glück}\pwindex{Saar, Ferdinand von 30.\,9.\,1833 Wien – 24.\,7.\,1906 ebd.@\textsc{Saar, Ferdinand von} (30.\,9.\,1833 Wien – 24.\,7.\,1906 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Herr Fridolin und sein Glück@\strich\emph{Herr Fridolin und sein Glück}|pwk}. In: \emph{Die Zeit}\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pwk}, Bd. 1, Nr. 1, 6. 10. 1894 – Nr. 5,
                        3. 11. 1894 (5 Teile).}}}\label{K_L00463-1}.) Findeſt Du noch Stellen,
               die Du für entbehrlich hältſt,{ }ſo gib{ }ſie mir vielleicht an,{ }ſtreiche aber
               keinesfalls{ }ſelbſt. {\pb}Auch wenn dir ein wirkſamerer Titel einfiele,{ }ſo wäre mir das{ }ſehr willko{\geminationm}en. –\pend
           
\pstart
           Kannſt Du die Geſchichte nicht brauchen,{ }ſo behalte das \textsc{Manuscr}. jedenfalls freundlichſt bei Dir, bis ich nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zurückkehre. Nachrichten erbitte ich mir an untenſtehende
               Adreſſe. Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }ſagt mir übrigens, dß Du bald {\pb}wieder her ko{\geminationm}ſt, da{ }ſprechen wir uns wohl, was mich{ }ſehr freuen
               wird.\pend
           \pstart Herzliche Grüße von Deinem ergeb \spacefill\mbox{ArthSch}\pend{}
\pstart
           1\substVorne{}\textsuperscript{6}\substDazwischen{}7\substHinten{}/7. 95{\\}\textsc{Ischl, Rudolfshöhe\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-07-171@{17. 7. 1895}|)be}\mylabel{L00463h}  \newcommand{\dateiname}{L00463}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 17. 7. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
