\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hugo von Hofmannsthal, Christine Schönberger}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Brühl, Frankgasse 1, III., Landstraße, IX., Alsergrund, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 5. 6. 1895]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 5. 6. 1895}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1895-06-051@{5. 6. 1895}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 220 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) blaue Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) blaue Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstrasse@\textbf{III., Landstraße}|pwk}Wien 3/1, 5 VI 95, 1120V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pwk}Wien 9/\textcolor{gray}{3}, 5 VI 95, 1150V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »5/6 95« und nummeriert: »71« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 53–54.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Franckgasse 1\oindex{Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}|pw}\pend{}\pstart{}IX Wien\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}lieber,\pend\pstart
           ich fahre morgen für den ganzen Tag in die Brühl\oindex{Bruehl@\textbf{Brühl}|pw}. Ko{\geminationm}en Sie nach? Jedenfalls zwiſchen
                  4 und 6 werd ich Sie bei der Tini\pwindex{Schoenberger, Christine 1875-11-17 – 1971-02-03@\textsc{Schönberger, Christine} (1875-11-17 – 1971-02-03), \emph{Gastwirtin}|pw} erwarten oder genaue Poſt hinterlaſſen, ja?\hspace*{3.5em}Adieu.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00449}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 5. 6. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      