\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 6. 1895]{L00451 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 6. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00451v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1895-06-111@{11. 6. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 11. 6. 1895 in Caslau
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 6. 1895
                  – 16. 6. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Briefkarte, 390 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »61.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 73.} }
\pstart
           {\pb}Caslau\oindex{Čáslav@\textbf{Čáslav}|pw}{ }11/VI 95\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Kann Ihnen nur wenig schreiben. Wir werden
               entsetzlich geschunden. Vor ½ 7 Abends sind wir bisher noch nicht
               eingerückt. Dies soll nur ein Lebenszeichen sein. »Ist denn {\pb}das e Leben?« Ihr Brief hat mich
               natürlich doch beunruhigt. Vielleicht kommt das »Ausschlagen« des Pferdes noch. Bitte
               um viel Brief. Herzlichst\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Grüße an Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}{ }Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} u. à discretion\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1895-06-111@{11. 6. 1895}|)be}\mylabel{L00451h}  \newcommand{\dateiname}{L00451}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 6. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
