\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 2. 1895]{L00420 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 2. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00420v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-02-141@{14. 2. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 2. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 14. 2. 1895 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 139 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 2/2, 14 II 95, \textcolor{gray}{1} 20 N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien \textcolor{gray}{1/1}, 14 II 95, 1 30 N\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr}\pend{}\pstart{}\textsc{Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}L. R. Ich ko{\geminationm}e wahrſcheinlich nicht zu Ihnen,{ }ſondern um 11 direct auf den
               Ball.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arth}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-02-141@{14. 2. 1895}|)be}\mylabel{L00420h}  \newcommand{\dateiname}{L00420}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 2. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
