\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1894]{L00402 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L00402v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-11-141@{14. 11. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 14. 11. 1894 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 11. 1894 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 321 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 14 XI 94, 4 40 N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 14 XI 94, 5 10 N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »54« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 70.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Bitte geben Sie mir 1 oder 2 Namen von
               empfehlenswerten Ärzten od Professoren (Genre Ultzmann\pwindex{Ultzmann, Robert 30.\,3.\,1842 Košice – 10.\,6.\,1889 Wien@\textsc{Ultzmann, Robert} (30.\,3.\,1842 Košice – 10.\,6.\,1889 Wien), \emph{Chirurg}|pw}) an – für \uline{Papa}\pwindex{Hofmann, Alois 30.\,3.\,1830 Lomnice – 11.\,7.\,1907 Wien@\textsc{Hofmann, Alois} (30.\,3.\,1830 Lomnice – 11.\,7.\,1907 Wien), \emph{Industrieller}|pwv}. Da ich nicht weiß ob ich Sie heute sehen kann, hinterlassen Sie vielleicht die
               Namen in Couvert im Griensteidl\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}, bevor Sie ins
               Theater gehen. Herzlichst\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1894-11-141@{14. 11. 1894}|)be}\mylabel{L00402h}  \newcommand{\dateiname}{L00402}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
