\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 10. 7. 1895]{L00462 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 10. 7. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00462v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-07-102@{10. 7. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 7. 1895 in Marienbad
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [11. 7. 1895
                  – 15. 7. 1895?] in Hodonín}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,58.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 7 Seiten, 3187 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 54–56.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 264–265.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Marienbad}\oindex{Marienbad@\textbf{Marienbad}|pw}{ }10/7 95.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Hugo,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich bin in Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pw} geweſen, in \textsc{Karlsbad}\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} und nun bin ich hier, wo ich wohl bis Ende der Woche oder Anfang der nächſten
               bleiben werde. Dann erſcheine ich in Iſchl, \textsc{Pension Petter}\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}, wo ich hoffentlich eine Nachricht von Ihnen finden werde. Dieſe Zeilen werden
               in einer Dachka{\geminationm}er, nein, eigentlich in einem Dachſalon
               geſchrieben – zwei Fenſter mit eben{ }ſovielen Ausſichten; beide{ }ſtehen offen und alles
               papierne {\pb}auf dem Tiſch flattert und knittert. – Ich hab
               mich{ }ſchon an manchem{ }ſchönen freuen können und fühle mich im ganzen wohl, ohne in
               irgend einem Augenblick zu einem Hochgefühl geko{\geminationm}en zu{ }ſein. In Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pw} das merkwürdigſte ein alter jüdiſcher Friedhof\oindex{Alter Jüdischer Friedhof@\textbf{Alter Jüdischer Friedhof}, \emph{Friedhof}|pwv}, der
               langſam verſinkt. Seit mehr als hundert Jahren begräbt man dort nicht mehr, und die
               Grabſteine u. Sarkophage werden langſam von der Erde eingeſchlürft. Einige{ }ſind noch
               zur Hälfte über dem Boden, von andern{ }ſieht man gerade noch die oberſten Ränder. Alle
               dicht aneinander, viele{ }ſchief, manche gegen einander geneigt,{ }ſich gegenſeitig {\pb}ſtützend. Darüber{ }ſtille nicht{ }ſehr hohe tiefgrüne Bäume,
               mit{ }ſo dichtem Laub, als wenn{ }ſie alle zuſa{\geminationm}en ein Dach{ }ſein wollten für dieſen Friedhof\oindex{Alter Jüdischer Friedhof@\textbf{Alter Jüdischer Friedhof}, \emph{Friedhof}|pwv}, der{ }ſtirbt. – Die ethnographiſche
                  Ausſtellung\orgindex{Čecho-slavische ethnographische Ausstellung@Čecho-slavische ethnographische Ausstellung|pw}: viel intereſſante Stuben und Coſtüme. – Der Hradſchin\oindex{Prager Burg@\textbf{Prager Burg}, \emph{Gebäude}|pw}, da hat mir ein Führer erzählt, daſs man im Volk in
                  Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pw} den Kronprinzen Rudolf\pwindex{Rudolf von Österreich-Ungarn 21.\,8.\,1858 Laxenburg – 30.\,1.\,1889 Mayerling@\textsc{Rudolf von Österreich-Ungarn} (21.\,8.\,1858 Laxenburg – 30.\,1.\,1889 Mayerling), \emph{Erzherzog, Kronprinz}|pw} nicht für todt hält: ein Kutſcher hat ihn im Jahr
                  91{ }ſogar in die Ausſtellung geführt, ganz beſti{\geminationm}t, er hat ihn erkannt. – Ein Hofbedienſteter, der{ }ſehr
               gemeſſen und höflich erläutert, und der{ }ſich, we{\geminationn} ihm
               was unhöfiſches paſſirt,{ }ſchnell wieder derfangt. Z. B. {\pb}wie er den Fenſterſturz berichtet: »Hier hat man die drei in den Graben
               hinuntergeſchmiſſen, \textsc{reſpective} hinuntergeworfen«.\pend
           
\pstart
           – In \textsc{Karlsbad}\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} Wirkung der Curgäſte als Maſſe, wie jeder das{ }ſeine beiträgt zum Eindruck:
               Weltcurort; – aber man darf{ }ſie nicht einzeln anſehn, we{\geminationn} man das große{ }ſpüren will – denn dann{ }ſind’s Hochſtapler, Zuckerkranke, polniſche\oindex{Polen@\textbf{Polen}|pw} Juden, \label{K_L00462-1v}\edtext{Gigerln}{\lemma{\textnormal{\emph{Gigerln}}}\Cendnote{\textnormal{österreichisch Gigerl: Geck}}}\label{K_L00462-1}, \textsc{Besesny}\pwindex{Bezecný, Josef von 5.\,2.\,1829 Tábor – 17.\,6.\,1904 Wien@\textsc{Bezecný, Josef von} (5.\,2.\,1829 Tábor – 17.\,6.\,1904 Wien), \emph{Pianist, Theaterintendant, Beamter}|pw}, \textsc{Broda}\pwindex{Broda, Moritz 23.\,3.\,1842 Dresden – 16.\,9.\,1910 Wien@\textsc{Broda, Moritz} (23.\,3.\,1842 Dresden – 16.\,9.\,1910 Wien), \emph{Schauspieler}|pw}, \textsc{Wilhelmine Sandrock}\pwindex{Sandrock, Wilhelmine 5.\,2.\,1861 Rotterdam – 29.\,11.\,1948 Berlin@\textsc{Sandrock, Wilhelmine} (5.\,2.\,1861 Rotterdam – 29.\,11.\,1948 Berlin), \emph{Schauspielerin}|pw} – allerdings auch Sonnenthal\pwindex{Sonnenthal, Adolf von 21.\,12.\,1834 Budapest – 4.\,4.\,1909 Prag@\textsc{Sonnenthal, Adolf von} (21.\,12.\,1834 Budapest – 4.\,4.\,1909 Prag), \emph{Schauspieler}|pw}
               (Uebergang,), einige wirklich elegante Menſchen und ein paar entzückend{ }ſchöne
               Amerikanerinnen. – Ich bin aus \textsc{K}\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw}. {\pb}bald fort – man ka{\geminationn}
               dort nur 2 Tage oder 4 Wochen bleiben. – Hier, in Marienbad\oindex{Marienbad@\textbf{Marienbad}|pw}, iſt es behaglicher, und die Leute, die hier{ }ſind,{ }ſind nicht{ }ſo{ }ſtolz darauf, daſs{ }ſie da{ }ſind, wie in \textsc{Karlsbad}\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw}. – Ein großer freundlicher Park, in dem hohe{ }ſchöne Häuſer{ }ſtehn, die lauter
               Hotels{ }ſind, und ringsherum beſcheidene Hügel, die{ }ſich freuen, weil man breite Wege
               zu ihnen hingeführt hat, und Wälder, die{ }ſich freuen, weil{ }ſo brave dicke Menſchen in
               ihnen{ }ſpazieren gehn; auch die Wirthe und Kellner {\pb}und
               Dienſtmänner lächeln hier; während{ }ſie in \textsc{K.}\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} alle{ }ſehr ernſt{ }ſind und ihrer Würde nie vergeſſen können. – Hier hab ich \textsc{Hänsel u Grethel}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Hänsel und Gretel. Märchenspiel in drei Bildern@\strich\emph{Hänsel und Gretel. Märchenspiel in drei Bildern}|pw} im Theater geſehn, in \textsc{K.}\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} den armen Jonathan\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!arme Jonathan. Operette in drei Acten@\strich\emph{Der arme Jonathan. Operette in drei Acten}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!arme Jonathan. Operette in drei Acten@\strich\emph{Der arme Jonathan. Operette in drei Acten}|pw}, in Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pw} (böhmiſch\oindex{Böhmen@\textbf{Böhmen}, \emph{Region}|pw}) Dimitrij\pwindex{Dvořák, Antonín 8.\,9.\,1841 Nelahozeves – 1.\,5.\,1904 Prag@\textsc{Dvořák, Antonín} (8.\,9.\,1841 Nelahozeves – 1.\,5.\,1904 Prag), \emph{Komponist}!Dimitrij@\strich\emph{Dimitrij}|pw}, Oper v. Dvorak\pwindex{Dvořák, Antonín 8.\,9.\,1841 Nelahozeves – 1.\,5.\,1904 Prag@\textsc{Dvořák, Antonín} (8.\,9.\,1841 Nelahozeves – 1.\,5.\,1904 Prag), \emph{Komponist}|pw} u. (deutſch) – \textsc{Attaché}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Attaché. Lustspiel in 4 Acten@\strich\emph{Ein Attaché. Lustspiel in 4 Acten}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Attaché. Lustspiel in 4 Acten@\strich\emph{Ein Attaché. Lustspiel in 4 Acten}|pw} mit \textsc{Hartmann}\pwindex{Hartmann, Ernst 8.\,1.\,1844 Hamburg – 10.\,10.\,1911 Wien@\textsc{Hartmann, Ernst} (8.\,1.\,1844 Hamburg – 10.\,10.\,1911 Wien), \emph{Schauspieler}|pw} u \textsc{Kallina}\pwindex{Kallina, Anna 31.\,3.\,1874 Wien – 4.\,1.\,1948 ebd.@\textsc{Kallina, Anna} (31.\,3.\,1874 Wien – 4.\,1.\,1948 ebd.), \emph{Schauspielerin}|pw} als Gäſten. –\pend
           
\pstart
           Heut fahr ich nach \textsc{Franzensbad}\oindex{Franzensbad@\textbf{Franzensbad}|pw} hinüber.\pend
           
\pstart
           Leben Sie wohl,{ }ſagen Sie mir, wie Sie{ }ſich befinden, ob Sie{ }ſich i{\geminationm}er mehr nach dem Herbſt{ }ſehnen und{ }ſchreiben Sie mir{ }ſehr bald. Zum Arbeiten bin ich noch {\pb}nicht geko{\geminationm}en; Sie? – Aber ich freu mich darauf, und das iſt
               eigentlich viel beſſer.\pend
           \pstart Herzlichen Gruſs.\hspace*{2em}Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-07-102@{10. 7. 1895}|)be}\mylabel{L00462h}  \newcommand{\dateiname}{L00462}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 10. 7. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
