\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 8. 1895]{L00475 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 8. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00475v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-08-191@{19. 8. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 19. 8. 1895 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 19. 8. 1895 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm, 138 Zeichen
\newline{}HandschriftX2 einer Schreibkraft: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Aufgegeben am}}{ }19/8 \textcolor{gray}{\textbf{18}}95{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }3 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 20 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}} N \textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Eingelangt von}} S \textcolor{gray}{\textbf{auf Leitung Nr.}} 587 \textcolor{gray}{\textbf{am}}{ }19/8\textcolor{gray}{\textbf{189}}5{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }4 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 20 \textcolor{gray}{\textbf{Min. {\dots} Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgenommen durch}}{ }\textcolor{gray}{K}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Von}}{ }Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\textcolor{gray}{\textbf{mit}} 1099\textcolor{gray}{P}{ }\textcolor{gray}{\textbf{Taxworten (}}21 \textcolor{gray}{\textbf{Worten {\dots} Chiffern)}}« }\pstart{}{\pb}Richard Beer-Hoffmann\pend{}\pstart{}Eglmosgasse 22\oindex{Eglmoosgasse@\textbf{Eglmoosgasse}, \emph{Bezirk}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Ischl}}}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Kommen Sie doch morgen abend damit wir wenigſtens
               ganzen Mittwoch Alle zuſa{\geminationm}en{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-08-191@{19. 8. 1895}|)be}\mylabel{L00475h}  \newcommand{\dateiname}{L00475}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 8. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
