\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Richard Beer-Hofmann, Gabor Nobl, Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Caslau, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}29. 5. 1895{]}]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}29. 5. 1895{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 461 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »57« und datiert »29/5 95« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 72.} }\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Dr. G. N.\pwindex{Nobl, Gabor 12.10.1864 – 14.03.1938@\textsc{Nobl, Gabor} (12.10.1864 – 14.03.1938), \emph{Mediziner, Dermatologe}|pw} hätte
               gestern zu mir ko{\geminationm}en sollen; er war aber weder gestern
               noch heute bei mir: Haben Sie die Güte ihm beiliegende 20 fl zu übermitteln. Er gibt
               Ihnen wol auch Auskunft über den wirklichen Tatbestand, den er ja inzwischen erhoben
                  {\pb}haben dürfte. Meine Adresse
               ist\pend
           \pstart
           \uline{n. a. Lieut. im k-k. Landw. Inf. Rgmt. Caslau\oindex{Caslau@\textbf{Caslau}|pw} – N\textsuperscript{o} 12}. Bitte
               schreiben Sie mir. Grüßen Sie bitte Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw},
               auch D\textsuperscript{r.}{ }G. N.\pwindex{Nobl, Gabor 12.10.1864 – 14.03.1938@\textsc{Nobl, Gabor} (12.10.1864 – 14.03.1938), \emph{Mediziner, Dermatologe}|pw} Empfehlung und besten Dank.\pend
           \pstart
           {\pb}Mir ist mis.\pend
           \pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00446}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, [29. 5. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      