\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 7. 1896]{L00561 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 7. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00561v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-091@{9. 7. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 9. 7. 1896 in Stavanger
\newline{}Übermittlung  am 12. 7. 1896 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 26. 7. 1896 in Kopenhagen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 370 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Stavanger@\textbf{Stavanger}|pwk}Stav{[}anger{]}, 9. \textcolor{gray}{VII.} 96\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Kjøbenhavn, 12. 7. 96, 11–12F\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Kjøbenhavn, 12. 7. 96, 0.0MB\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Kopenhagen}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{post rest.}\pend{}\pstart{}\textsc{Dänemark\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Nordcap\oindex{Nordkap@\textbf{Nordkap}, \emph{Kap}|pw}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Det Nordenfjeldske}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Dampskibsselskab}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Trondhjem\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Soleil de Minuit. Midnightsun}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{SS. »Sverre Sigurdssön«}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Eben nach 36 ſtd wunderſchöner Fahrt auf der Nordſee\oindex{Nordsee@\textbf{Nordsee}, \emph{Meer}|pw} in \textsc{Stavanger}\oindex{Stavanger@\textbf{Stavanger}|pw} gelandet, von da gehts um 6 weiter. Ich{ }ſchreibe Ihnen, Ihrer
               letzten Karte folgend, bereits nach \textsc{Kopenhagen}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\textsc{post rest}; zweifle aber, dſs Sie{ }ſchon dort{ }ſind, warum ich
               zweifle, weiſs ich nicht.\pend
           
\pstart
           Ich freue mich auf Ihre Nachrichten.\pend
           \pstart Herzlich der Ihre \spacefill\mbox{ArthSch}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-091@{9. 7. 1896}|)be}\mylabel{L00561h}  \newcommand{\dateiname}{L00561}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
