\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Lou Andreas-Salomé}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Frankgasse 1, I., Innere Stadt, IX., Alsergrund, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1895]{ Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1895}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salome, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-12-151@{15. 12. 1895}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 3.}
\physDesc{Postkarte, 293 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pwk}Wien 1/1, 15. 12. 95, 4–5N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pwk}Wien 9/3, 16. 12. 95, 8V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »15/12 95« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »13« }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r}}\pend{}\pstart{}\textsc{Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}}\pend{}\pstart{}Frankgasse 1\oindex{Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}|pw}. \pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Herr \textsc{D\textsuperscript{r}}, ich komme, wenn's Ihnen recht iſt, morgen, am Montag, \strikeout{e}in Ihre Sprechſtunde, um ein wenig mit Ihnen zu
               plaudern. Vielleicht können wir dann etwas mündlich verabreden.\pend
           \pstart
           Mit herzlichem Gruß und Dank für alle Ihre Benachrichtigungen.\hspace*{1.5em}Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{LouAS.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00521}\newcommand{\titel}{Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 15. 12. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      