\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {{[}}19. 10. 1895?{{]}}]{L00510 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}19. 10. 1895?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00510v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-10-192@{{[}19. 10. 1895?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [19. 10. 1895?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [19. 10. 1895 – 23. 10. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 324 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, zwiſchen 6 u 7 werd ich
               heute kaum ins \textsc{Gr.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}} ko{\geminationm}en können. Erkältet bin ich mehr als Sie, werde
               aber – halt, da fällt mir eben ein, daß ich nach 8 Zeit habe. Ich werde
               zwiſchen 8 u ½ 9 bei {\pb}Ihnen
               anläuten, vielleicht{ }ſoupiren wir zuſa{\geminationm}en, oder laſſen
               Sie mir eine Poſt.\pend
           
\pstart
           Herzlich der Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-10-192@{{[}19. 10. 1895?{]}}|)be}\mylabel{L00510h}  \newcommand{\dateiname}{L00510}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [19. 10. 1895?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
