\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 26. 11. 1895]{L00518 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 26. 11. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00518v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-11-261@{26. 11. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 11. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [26. 11. 1895 – 30. 11. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,47.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1699 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Hofmannsthal: mit rotem Buntstift mit einem »X« markiert }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 63–64.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}26. 11. 95.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Hugo, eben hab ich den Kaufma{\geminationn}sſohn\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Märchen der 672. Nacht@\strich\emph{Das Märchen der 672. Nacht}|pw} geleſen. Folgendes find ich: die Geſchichte hat nichts von der
               Wärme und dem Glanz eines Märchens, wohl aber in wunderbarer Weiſe das fahle Licht
               des Traums, deſſen räthſelhafte wie verwiſchte Uebergänge und das eigene Gemiſch von
               Deutlichkeit der geringen und Bläſſe der beſondern Dinge, das eben dem Traum zuko{\geminationm}t. Sobald ich mir die Erlebniſſe des Kaufm.ſ.\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Märchen der 672. Nacht@\strich\emph{Das Märchen der 672. Nacht}|pwv} als Traum vorſtelle, werden{ }ſie mir
               höchſt ergreifend; denn es gibt{ }ſolche Träume,{ }ſie{ }ſind eigentlich auch Schickſale,
               und man könnte verſtehen, daſs{ }ſich Menſchen, die von{ }ſolchen Träumen geplagt {\pb}werden, aus Verzweiflung umbringen. Auch iſt nicht zu
               vergeſſen: die Empfindungen des Kaufmannsſohnes{ }ſind wie im Traum geſchildert; die
               unſägliche Unheimlichkeit, die irgend ein Weg, ein Kindergeſicht, eine Thür annehmen
               kann, wenn man{ }ſie träumt, finden kaum im wachen Leben ein Analogon. Ihre tiefere
               Bedeutung verliert die Geſchichte durchaus nicht, wenn der Kaufma{\geminationn}sſoh{[}n{]}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Märchen der 672. Nacht@\strich\emph{Das Märchen der 672. Nacht}|pwv} aus ihr erwacht{ }ſtatt a\strikeout{u}n ihr zu{ }ſterben; ich
               würd ihn{ }ſogar mehr beklagen; denn das tödtliche fühlen wir beſſer mit als den Tod. –
               Ich will mit alldem {\pb}nicht{ }ſagen, daſs mir \introOben{}nicht\introOben{} auch ein Märchen desſelben Inhalts, \uline{ganz} desſelben{ }\strikeout{zu}recht wäre; aber Sie
               haben die Geſchichte\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Märchen der 672. Nacht@\strich\emph{Das Märchen der 672. Nacht}|pwv} beſti{\geminationm}t als Traum erzählt; – erinnere ich mich jetzt zurück,{ }ſo{ }ſehe ich den Kaufma{\geminationn}sſohn im Bett \strikeout{ſich}{ }ſtöhnend{ }ſich wälzen, und er thut mir{ }ſehr leid.
               –\pend
           
\pstart
           Damit wäre auch alles \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}{ }\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}}\substDazwischen{}zum Vorzug gewandelt\substHinten{}, was{ }ſonſt befremden müßte: eine{ }ſeltſame Trockenheit, etwas
               hinſchleichendes im Stil – was die Stimmung des Traums unvergleichlich malt, der
               Märchenwirklichkeit aber zum Nachtheil iſt.\pend
           
\pstart
           Viele herzliche Grüße. Es wird{ }ſich noch manches{ }ſagen laſſen.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-11-261@{26. 11. 1895}|)be}\mylabel{L00518h}  \newcommand{\dateiname}{L00518}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 26. 11. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
