\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 2. [1896]]{L00532 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 2. [1896]}
\nopagebreak\mylabel{L00532v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1896-02-051@{5. 2. [1896]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 5. 2. [1896] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 2. 1896
                  – 9. 2. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 573 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »35« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 116.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}, den}}{ }5. Febr. \textcolor{gray}{\textbf{189}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{IX/3, Günthergaſſe 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Günthergasse@\textbf{Günthergasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. I. Singer\pwindex{Singer, Isidor 16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien@\textsc{Singer, Isidor} (16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien), \emph{Journalist, Herausgeber, Soziologe}|pw}, Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw},
                        Dr. Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Vor allem meine herzlichſten und wärmſten Glückwünſche dazu, daß Du nun auch in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} denſelben großen \label{K_L00532-1v}\edtext{Erfolg\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Premiere von Liebelei, Der zerbrochene Krug, 4.2.1896@Premiere von Liebelei, Der zerbrochene Krug, 4.2.1896|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Erfolg}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk} wurde am 4. 2. 1896 zum ersten Mal in der Inszenierung von Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} am \emph{Deutschen Theater}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk}
                  gegeben.}}}\label{K_L00532-1} gehabt haſt, wie \substVorne{}\textsuperscript{ſchon}\substDazwischen{}überall\substHinten{}.\pend
           
\pstart
           Ferner theile ich Dir mit, daß Langkammer\pwindex{Langkammer, Karl 4.\,8.\,1854 Wien – 18.\,5.\,1936 ebd.@\textsc{Langkammer, Karl} (4.\,8.\,1854 Wien – 18.\,5.\,1936 ebd.), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} für
               das »Märchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}« begeiſtert iſt, bei der \label{K_L00532-2v}\edtext{neuen Faſſung}{\lemma{\textnormal{\emph{neuen Fassung}}}\Cendnote{\textnormal{Die Buchausgabe von 1894 weicht von der Textvorlage
                   der Uraufführung\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Uraufführung von Das Märchen, 1.12.1893@Uraufführung von Das Märchen, 1.12.1893|pwkv} ab.}}}\label{K_L00532-2} (und einigen geringfügigen Aenderungen) einen Erfolg
               für{ }ſicher hält und die Aufführung des Stückes beim {\pb}Direktionsrath gleich nach der Generalverſa{\geminationm}lung
                  \label{K_L00532-3v}\edtext{beantragen wird}{\lemma{\textnormal{\emph{beantragen wird}}}\Cendnote{\textnormal{Am 7. 9. 1896 retournierte Langkammer\pwindex{Langkammer, Karl 4.\,8.\,1854 Wien – 18.\,5.\,1936 ebd.@\textsc{Langkammer, Karl} (4.\,8.\,1854 Wien – 18.\,5.\,1936 ebd.), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pwk} das Drama, die Inszenierung
                  fand nicht statt.}}}\label{K_L00532-3}. Vorher will er es nicht, weil einer der Hauptpunkte
               gegen Müller\pwindex{Müller, Leopold 5.\,9.\,1848 Neuleiningen – 25.\,5.\,1912 Wien@\textsc{Müller, Leopold} (5.\,9.\,1848 Neuleiningen – 25.\,5.\,1912 Wien), \emph{Theaterleiter, Sänger, Theatersekretär}|pw} die Überladung des Theaters\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Raimund-Theater@\textbf{Raimund-Theater}, \emph{Theater}|pwv} mit{ }ſchon aufgeführten
               Stücken iſt.\pend
           
\pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}Dein treuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannB}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00532-1v}\edtext{Alle für »Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen{ }ſind an die
                  Redaction der »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00532-1}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1896-02-051@{5. 2. [1896]}|)be}\mylabel{L00532h}  \newcommand{\dateiname}{L00532}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 2. [1896]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
