\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1896]{L00543 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00543v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-05-141@{14. 5. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 14. 5. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 15. 5. 1896 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 279 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 14. 5. 96, 5–6N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 15. 5. 96, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »14/5 96« und nummeriert: »73« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 90.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Das Liliencron\pwindex{Liliencron, Detlev von 3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt@\textsc{Liliencron, Detlev von} (3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt), \emph{Schriftsteller, Dichter, Dramatiker}|pw}comité war bei mir – ich schicke
                  \strikeout{Ihn} demselben erst morgen das Geld, weil ich heute
               gar keines hatte. Bitte schreiben Sie mir was Sie gegeben; ich möchte ebensoviel
               senden\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Antworten Sie bitte gleich\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-05-141@{14. 5. 1896}|)be}\mylabel{L00543h}  \newcommand{\dateiname}{L00543}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
