\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1{[}6.?{]} 11. 1895]{L00513 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1[6.?] 11. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L00513v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-11-161@{1[6.?] 11. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1[6.?] 11. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [16. 11. 1895 – 20. 11. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 112 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/\textcolor{gray}{1}, 16. 11. 95, 8–9 N\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. \pend{}\pstart{}\textsc{I Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           vergeſſen Sie nicht \textsc{Johann Strauß} – \label{K_L00513-1v}\edtext{Jabuka\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Jabuka@\strich\emph{Jabuka}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Jabuka@\strich\emph{Jabuka}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Jabuka}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler und Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} besuchten am 15. 11. 1895 die Aufführung im Theater an der Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Theater an der Wien@\textbf{Theater an der Wien}, \emph{Theater}|pwk}. Der Poststempel verweist eindeutig auf
                  den Nachmittag des Folgetags. Zwar wäre ein falsch gestellter Stempel vorstellbar,
                  aber auch dann würde die Uhrzeit nicht unbedingt mit den im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} beschriebenen Ereignissen zusammenpassen.
                  Eventuell blieb die Karte länger als gedacht im Abholpostkasten? Oder – und damit
                  ließe sich der Stempel erklären – es handelt sich um eine Erinnerung in Folge der
                  gemeinsam besuchten Aufführung.}}}\label{K_L00513-1}\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Art}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-11-161@{1[6.?] 11. 1895}|)be}\mylabel{L00513h}  \newcommand{\dateiname}{L00513}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1[6.?] 11. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
