\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 7. 1896]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 7. 1896}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-092@{9. 7. 1896}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »90« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 92.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Fürberg\oindex{Fuerberg@\textbf{Fürberg}|pw}{ }9/VII 96\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Ich reise heute von Fürberg\oindex{Fuerberg@\textbf{Fürberg}|pw}; die Leute die unsere Wohnung für den So{\geminationm}er gemiethet haben ko{\geminationm}en morgen, und in den Dachzi{\geminationm}ern, die dumpf und unruhig sind halt ichs nicht aus.
               Ich gehe also auf einige Tage nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pw}.\pend
           \pstart
           Gegen \uline{20} dürfte ich in Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}|pw}
                sein. Schreiben
               Sie poste restante hin. Nicht {\pb}nur
               nicht für eine Karte auch nicht für einen Brief eignet sich mein versti{\geminationm}ter Zustand. Versti{\geminationm}t ist
               so richtig. Es klingt alles falsch und hässlich. Also, ich will ja nichts mit dem Brief als daß Sie in Trondjhem\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}|pw} einen Gruß von mir vorfinden. Ich grüße Sie, und wünsche Ihnen heitere sonnige {\pb}Fahrt. Und wir sehen uns ja
               bald?\pend
           \pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}          \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-092@{9. 7. 1896}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00562}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      