\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1896]{L00566 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00566v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-221@{22. 7. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 22. 7. 1896 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 22. 7. 1896 in Trondheim}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Telegramm, 166 Zeichen
\newline{}HandschriftX2 einer Schreibkraft: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Optaget} fra}} 39 \textcolor{gray}{\textbf{den}}{ }21\textcolor{gray}{\textbf{/}}7{ }4,45 \textcolor{gray}{\textbf{midd. af}}{ }\textcolor{gray}{M}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »76« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 93.} }\pstart{}{\pb}Doktor Arthur Schnitzler
                  +\pend{}\pstart{}poste restante Thiem\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Telegram fra}}{ }Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\textcolor{gray}{\textbf{No.}} 501\textcolor{gray}{\textbf{, Ord}} 20\textcolor{gray}{\textbf{, den}}{ }22\textcolor{gray}{\textbf{/}}7{ }\textcolor{gray}{\textbf{189}}6{ }\textcolor{gray}{\textbf{Kl.}} 11,10\textcolor{gray}{\textbf{midd.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Reise heute Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ab, über München\oindex{München@\textbf{München}|pw}{ }Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} bin 25{ }Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} erwarte Nachricht herzlichst\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-221@{22. 7. 1896}|)be}\mylabel{L00566h}  \newcommand{\dateiname}{L00566}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
