\input{../tex-inputs/latex-pdf-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, {[}25. –26.? 11. 1895{]}]{ Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, {[}25. –26.? 11. 1895{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salome, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-11-252@{{[}25. –26.? 11. 1895{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 3.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift datiert: »Nov 95« 2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »8« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Lieber Herr \textsc{D\textsuperscript{r}},\pend\pstart
           wäre es Ihnen möglich, noch \label{K_L00517_1v}\edtext{heute}{\lemma{\textnormal{\emph{heute}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung basiert auf der Annahme, dass
                  die Krankheit die täglichen Treffen unterbricht, die zwischen dem 23. 11. 1895 und 23. 11. 1895
                  stattfanden.}}}\label{K_L00517_1h} Abend einen Augenblick hier vorzuſprechen? Frieda\pwindex{Buelow, Frieda von 12.10.1857 – 12.03.1909@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.10.1857 – 12.03.1909), \emph{Schriftstellerin}|pw} iſt krank geworden, heute Nacht, ſie hat Fieber und
               Halsſchmerzen, und läßt bei Ihnen anfragen, ob Sie kommen mögen.\pend
           \pstart
           Mit herzlichem Gruß{\\[\baselineskip]}Ihre \spacefill\mbox{LouAS.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Klopfen Sie bei mir, bitte, N\textsuperscript{o} 36.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salome, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-11-252@{{[}25. –26.? 11. 1895{]}}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00517}\newcommand{\titel}{Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, [25. –26.? 11. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-pdf-abspann}
      