\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1896]{L00529 Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00529v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1896-01-181@{18. 1. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Lou Andreas-Salomé am 18. 1. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 18. 1. 1896 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 3.}
\physDesc{Kartenbrief, 641 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 18. 1. 96, 2–3V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 18. 1. 96, 5 N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »18/1 96« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »16« }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r}}\pend{}\pstart{}\textsc{Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}. \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Herr \textsc{D\textsuperscript{r}}! es thut mir{ }ſchrecklich leid, daß Sie heute Morgen vergeblich
               kamen. ich hatte die Nacht gelumpt und befand mich nicht ganz gut, blieb wegen dieſer
               beiden Dinge zu Bett. Morgen bin ich von früh bis Abends am Land, aber Montag frei,
               und freue mich darauf, Sie zu{ }ſprechen. Es iſt Ihnen{ }ſicher bequemer, wenn ich zu
               Ihnen in die Sprechſtunde komme, was ich dann Montag zwiſchen 3–4 Uhr
               thun würde, falls Sie nicht weiter antworten. Zum \textsc{Griensteidl}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw} kann ich mich nicht mehr recht entſchließen, aber vielleicht{ }ſind wir noch
               einmal im Theater oder{ }ſonſtwo zuſammen?\pend
           
\pstart
           Mit herzlichem Gruß{\\[\baselineskip]}Ihre \spacefill\mbox{LouAS.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1896-01-181@{18. 1. 1896}|)be}\mylabel{L00529h}  \newcommand{\dateiname}{L00529}\newcommand{\titel}{Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
