\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal und Hermine Benedict an Arthur Schnitzler, 21. [8. 1896]]{L00580 Hugo von Hofmannsthal und Hermine Benedict an Arthur Schnitzler, 21. [8. 1896]}
\nopagebreak\mylabel{L00580v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSchaffgotsch, Hermine von@\emph{von Hermine von Schaffgotsch}!1896-08-211@{21. [8. 1896]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1896-08-211@{21. [8. 1896]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Hermine Benedict am 21. [8. 1896] in Altaussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 8. 1896
                  – 26. 8. 1896?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 3330 Zeichen
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Hermine von Schaffgotsch: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Monat und Jahr ergänzt: »Aug. 96« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »79« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 72–74.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Alt.auſſee\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }21\textsuperscript{ten}\pend
           
\pstart{}lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           {[}hs. Schaffgotsch:{]} Ihre erſtaunten Augen beim Eröffnen dieſes \label{K_L00580-1v}\edtext{Briefes}{\lemma{\textnormal{\emph{Briefes}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 26. 8. 1896.
               }}}\label{K_L00580-1}{\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} zu{ }ſehen intereſſiert mich weniger als zu erfahren,
               wie Ihr vier\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwv} Menſchen {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} beſonders Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} und Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw}, von der man nicht
               recht weiß, {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} ob{ }ſie außer der Seekrankheit noch etwas merkwürdiges
               in Dänemark\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw} erlebt hat {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]}  (und ob das Mädchen mit dem Loch im Strumpf{ }ſchon
               »die Epiſode« gena{\geminationn}t werden darf {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} weiß man ja auch nicht) Euch befindet.\pend
           
\pstart
           Von Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} hab ich immer die Empfindung, er {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} erinnert{ }ſich auch{ }ſo gut an die Heroinenzeit beim
                  »\textsc{Leopold}\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}« in \textsc{Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} vor 2 Jahren\pend
           
\pstart
           {\pb}{[}hs. Hofmannsthal:{]} wie wir alle, aber gar nicht mehr ordentlich an mich
               und ich hab ihn wirklich {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} nur einmal geſehen und ka{\geminationn} da- her unmöglich{ }ſo warm empfinden wie jener Dichter.\pend
           
\pstart
           {[}hs. Hofmannsthal:{]} Ich verlange mir{ }ſehr zu wiſſen, ob das was wir einmal
               in der Nacht nach der \textsc{Soirée}{\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} beſprochen, auf Wahrheit beruht – mir will{ }ſcheinen –
               nein – 3mal Nein!! {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} ich hoffe ja!: daſs Sie einmal für ein paar Wochen von
               allen inneren Gewöhnungen losgeko{\geminationm}en, {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} iſt für Sie wahrſcheinlich{ }ſehr gut, aber \introOben{}für\introOben{} das, was Sie früher beſchäftigt, recht traurig. {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} Umſo beſſer! – Daſs Sie in dem zweiten Act\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} dem Mädel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} mehr Leben gegeben haben, wird{ }ſicher {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} eine große Wirkung haben, denn wir haben ja{ }ſchon oft
               beſprochen, daß die Christine\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv}
               davon nicht genug habe {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} und das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} braucht Rührung,{ }ſonſt wird es trocken und
               revoltierend. Meine {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} Neugierde, es zu leſen, kennt keine Grenzen, denn wenn
               man Leute nicht oft{ }ſieht, muſs man in ihren Zeilen leſen\pend
           
\pstart
           {\pb}{[}hs. Hofmannsthal:{]} und das iſt{ }ſchwer, denn leider drücken immer nur
               einzelne kleine Sachen das Wirkliche aus, {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} während große Thaten und große Züge, die darauf
               angelegt{ }ſind, charakteriſtiſch zu wirken, eine ganze Welt von Mißverſtändniſſen
               hervorrufen.\pend
           
\pstart
           {[}hs. Hofmannsthal:{]} Werden wir heuer endlich theaterſpielen? { }ſind wir zu jung oder zu alt dazu? Oder zu ernſt, oder {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} »zu alt, um nur zu{ }ſpielen«? Jedenfalls müſste die
               weibliche Hauptrolle diesmal nicht von Ihnen geſchrieben{ }ſein, {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} (warum?). Meine Novelle\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Geschichte der beiden Liebespaare@\strich\emph{Geschichte der beiden Liebespaare}|pw} werden Sie nie{ }ſehen. Nie heißt nie. Weil{ }ſie{ }ſo{ }ſchlecht iſt. {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} Er zeigt nicht einmal die guten Sachen herzu. Doch \uline{müſste} man ihn manchmal leſen, we{\geminationn} die Perſon undeutlich wird. {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} Freilich haben meine Sachen wieder das Häßliche, daſs
               alles allzudeutlich geſagt iſt. Ob der Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}{\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} wieder etwas{ }ſchreibt, iſt, wie ich reumüthig bekenne,
               für uns \textsc{Altausseer}\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ganz intereſſant, {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} ich verſuche mir manchmal vor\introOben{}zu\introOben{}ſtellen wie es wäre, wenn Sie hier wären {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} und ob wir alle Drei dabei nicht \uline{viel} netter herauskämen, was ich ganz beſtimmt glaube;{ }ſeien
               Sie\pend
           
\pstart
           {\pb}{[}hs. Hofmannsthal:{]} nicht bös, aber ich bin{ }ſicher wir würden uns { }ſchrecklich nervös machen und beinahe{ }ſtreiten, denn {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} zwei noch{ }ſo gute, gleichgeartete, männliche Naturen
               haben nicht die Größe nett neben einander einherzugehen {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} wenn zwiſchen ihnen etwas Halbwahres beunruhigend
               herumwimmelt. Deswegen {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} werden Sie doch herkommen,{ }ſchon allein um \strikeout{J}dieſe jugendliche Behauptung von »\uuline{Halb}\uline{wahr}« zu widerlegen, {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} wozu Sie ja durch Ihre oft beſprochene Überſchätzung
               der weiblichen »Individualitäten«{ }ſo geeignet{ }ſind. {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} Glücklich der, welcher imſtande iſt, Geſtalten zu{ }ſchaffen, an die er glaubt, drum laſſen Sie{ }ſich nicht hetzen, {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} ſondern glauben Sie ruhig weiter, auf das Wirkliche
               kommt’s nicht an, denn vielleicht exiſtiert es gar nicht. {\\}{[}hs. Schaffgotsch:{]} Ich glaube, wir brauchen Sie darüber nicht
               aufzuklären, Sie haben ein{ }ſo{ }ſtarkes Wahrheitsgefühl, {\\}{[}hs. Hofmannsthal:{]} daſs Sie auch den dreifachen Sinn dieſes Briefes
               erkannt haben werden, worüber Sie nächſtens in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} mir (nur hier) Auskunft geben können.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSchaffgotsch, Hermine von@\emph{von Hermine von Schaffgotsch}!1896-08-211@{21. [8. 1896]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1896-08-211@{21. [8. 1896]}|)be}\mylabel{L00580h}  \newcommand{\dateiname}{L00580}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal und Hermine Benedict an Arthur Schnitzler, 21. [8. 1896]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
