\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, {{[}}24.? 11. 1895{{]}}]{L00515 Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, {[}24.? 11. 1895{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00515v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-11-241@{{[}24.? 11. 1895{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Lou Andreas-Salomé am [24.? 11. 1895] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 11. 1895 – 28. 11. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 3.}
\physDesc{Briefkarte, 327 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Nov 9\textcolor{gray}{5}« 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »9« }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Herr \textsc{D\textsuperscript{r}}, wir können leider am Montag Abend nicht in’s Theater
               mitgehen, – ich laſſe es Sie{ }ſo{ }ſchnell als möglich wiſſen, damit Sie keine Loge
               verabreden. Hingegen am Dienstag und Mittwoch bin ich \uline{ganz frei},{ }ſei es für Theater oder{ }ſonſt was, und
               freue mich, wenn ich mit Ihnen zuſammenſein kann.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichen Grüßen Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{LouAS.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-11-241@{{[}24.? 11. 1895{]}}|)be}\mylabel{L00515h}  \newcommand{\dateiname}{L00515}\newcommand{\titel}{Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, [24.? 11. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
