\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, {[}10. 10. 1895{]}]{L00503 Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, {[}10. 10. 1895{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00503v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1895-10-102@{{[}10. 10. 1895{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Peter Altenberg am [10. 10. 1895] in Gmunden
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [11. 10. 1895 – 15. 10. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 375 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Oct. 95« und nummeriert: »5« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »4« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Peter Altenberg: \emph{Die Selbsterfindung eines Dichters. Briefe und Dokumente
                        1892–1896}. Herausgegeben und mit einem Nachwort von Leo A. Lensing. Göttingen: \emph{Wallstein} 2009, S. 38.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Arthur Schnitzler.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Nehme herzlich Theil an ihrem Erfolge. Habe mit Spannung die Morgenblätter von
                  \label{K_L00503-1v}\edtext{heute Donnerſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{heute Donnerstag}}}\Cendnote{\textnormal{Zusammen mit der Datierung Schnitzlers auf »Oct. 95« lässt sich als Datum für diesen Brief der 10. 10. 1895
                 ermitteln, der Tag nach der Uraufführung\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Uraufführung von Liebelei, Premiere von Rechte der Seele, 9.10.1895@Uraufführung von Liebelei, Premiere von Rechte der Seele, 9.10.1895|pwkv} von \emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk}.}}}\label{K_L00503-1} (3 Uhr Nachmittag) erwartet.\pend
           
\pstart
           Hier iſt herrliche dicke Ruhe, Herbſt-Friede. Schreiben Sie mir doch einmal.\pend
           
\pstart
           Ich leſe »\textsc{en route}\pwindex{Huysmans, Joris-Karl 5.\,2.\,1848 Paris – 12.\,5.\,1907 ebd.@\textsc{Huysmans, Joris-Karl} (5.\,2.\,1848 Paris – 12.\,5.\,1907 ebd.), \emph{Schriftsteller}!En route@\strich\emph{En route}|pw}« von \textsc{Huysmans}\pwindex{Huysmans, Joris-Karl 5.\,2.\,1848 Paris – 12.\,5.\,1907 ebd.@\textsc{Huysmans, Joris-Karl} (5.\,2.\,1848 Paris – 12.\,5.\,1907 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}.\pend
           
\pstart
           Sie haben hoffentlich die \label{T_L00503-1v}\edtext{\textsc{C}..........}{\lemma{\textnormal{\emph{C}}}\Cendnote{\textnormal{Von Schnitzler wurden die fehlenden Buchstaben mit Bleistift in lateinischer
                  Schreibschrift ergänzt: »\textsc{igaretten}«, wobei hier die
                  Schrift darauf hindeutet, dass diese Ergänzung erst nach dem Wechsel seiner
                  Schreibschrift und mithin erst nach 1906 anzusetzen ist.}}}\label{T_L00503-1} unter
               »Baumwollwaare« vom 16./8 erhalten?!\pend
           
\pstart
           Adieu, ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard Engländer.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Goldener Brunnen\oindex{Goldener Brunnen@\textbf{Goldener Brunnen}, \emph{Hotel}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1895-10-102@{{[}10. 10. 1895{]}}|)be}\mylabel{L00503h}  \newcommand{\dateiname}{L00503}\newcommand{\titel}{Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, [10. 10. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
