\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 7. 1896]{L00568 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 7. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00568v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-261@{26. 7. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 26. 7. 1896 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 27. 7. 1896 in Stockholm}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 258 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Kjøbenhavn, 26. 7. 96, 5–6 E\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Stockholm@\textbf{Stockholm}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Stockholm, 27 7 96, 18\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »77« }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Stockholm\oindex{Stockholm@\textbf{Stockholm}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}\pstart{}Poste restante\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}26/VII 96{ }\textsc{Kopenhagn}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Soeben Ihre\introOben{}n\introOben{} Brief u.
               Karten erhalten. Weiß noch nicht da erst seit gestern hier, wo ich wohnen werde;
               werde aber morgen oder übermorgen Stockholm\oindex{Stockholm@\textbf{Stockholm}, \emph{Hauptstadt}|pw}
               telegrafiren.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-261@{26. 7. 1896}|)be}\mylabel{L00568h}  \newcommand{\dateiname}{L00568}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
