\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, {{[}}1. 12. 1895{{]}}]{L00519 Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, {[}1. 12. 1895{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00519v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-12-011@{{[}1. 12. 1895{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Lou Andreas-Salomé am [1. 12. 1895] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [1. 12. 1895
                  – 5. 12. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 3.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 383 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »1/12 95« 
\newline{}Ordnung: mit rotem Buntstift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »11.« }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Sonntag.\pend
           
\pstart{}Lieber Herr \textsc{D\textsuperscript{r}},\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           am liebſten wäre es mir, wenn \introOben{}am Dienstag\introOben{} Jemand von Ihnen
                  \uline{nach} Ihrem Theaterbeſuch mich vom \textsc{Hôtel Royal}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Hotel Royal@\textbf{Hotel Royal}, \emph{Hotel}|pw} zum Nachtmahl im \textsc{Griensteidl}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw} abholen könnte. Aber ich habe keine Ahnung ob das ein großer Umweg für Sie
               wäre, in dem Fall wage ich mich auch allein in’s \textsc{Griensteidl}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pw}, \strikeout{f} wenn Sie mich wiſſen laſſen wollen um welche
               Zeit ich es thun{ }ſoll.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichen Grüßen Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{LouAS.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAndreas-Salomé, Lou@\emph{von Lou Andreas-Salomé}!1895-12-011@{{[}1. 12. 1895{]}}|)be}\mylabel{L00519h}  \newcommand{\dateiname}{L00519}\newcommand{\titel}{Lou Andreas-Salomé an Arthur Schnitzler, [1. 12. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
