\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 7. 1896]{L00570 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 7. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00570v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-281@{28. 7. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 28. 7. 1896 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 7. 1896
                  – 1. 8. 1896?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 921 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift am Beginn des Briefes datiert: »28/7 96« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »78« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 93–94.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Es ist
               infam.\pend
           
\pstart
           \uline{Klampenborg}\oindex{Klampenborg@\textbf{Klampenborg}|pw} wegen Eleganz ausgeschlossen\pend
           
\pstart
           \uline{Skodsborg}\oindex{Skodsborg@\textbf{Skodsborg}|pw} sehr voll und vermutlich geräuschvoll\pend
           
\pstart
           Also \uline{Vedbaek}\oindex{Vedbæk@\textbf{Vedbæk}|pw} (10 Minuten weiter als Klampenborg\oindex{Klampenborg@\textbf{Klampenborg}|pw}.)\pend
           
\pstart
           das ist bescheiden billig – für \substVorne{}\textsuperscript{g}\substDazwischen{}e\substHinten{}in Zi{\geminationm}er mit 2 Betten und Pension für 2 Personen
               10 Kronen, aber das Zi{\geminationm}er wird erst {\pb}Samstag oder Sonntag frei, und ich bin also noch
               unentschlossen was tun. Ko{\geminationm}en Sie daher lieber \uline{direkt}{ }Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} und entweder bin ich noch dort und
               wir berathen gemeinsam, oder ich bin schon wo und ko{\geminationm}e
               Sie abholen nach Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}. –\pend
           
\pstart
           {\pb}Vedbaek\oindex{Vedbæk@\textbf{Vedbæk}|pw}, das weiteste, ist von Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} 1 Stunde 10 Minuten mit dem Schiff.
               Wo treffen Sie mit Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} zusa{\geminationm}en\pend
           
\pstart
           Wann ko{\geminationm}en Sie (\uline{genau})\pend
           
\pstart
           Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw} ko{\geminationm}t
               morgen vom Land und fährt übermorgen weg, ich hoffe ihn zu sprechen. Vielleicht ist
               schon Brief von Ihnen da. {\pb}Ich war
               nämlich gestern nicht bei der Post, und gehe erst jetzt hin. Herrlich sind nur die
               Bäder hier. \uline{König von Dänemark}\oindex{Hotel Kongen af Danmark@\textbf{Hotel Kongen af Danmark}, \emph{Hotel}|pw} wohne ich.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           28/VII 96{ }Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-07-281@{28. 7. 1896}|)be}\mylabel{L00570h}  \newcommand{\dateiname}{L00570}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
