\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1896]{L00554 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00554v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-06-261@{26. 6. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 26. 6. 1896 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 27. 6. 1896 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 197 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg Stadt, 26/6 96, 9–A\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 27. 6. 96, 8–10V, Bestellt\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 27. 6. 96, 9.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »74« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Café Tomaselli\oindex{Café Tomaselli@\textbf{Café Tomaselli}, \emph{Kaffeehaus}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wir sind hier, und scheinen unglaublich auffallend zu sein. Wir wohnen im Schiff\oindex{Hotel Schiff [Salzburg]@\textbf{Hotel Schiff [Salzburg]}, \emph{Hotel}|pw} bis Sonntag sind wir sicher
               hier\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Post restante.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1896-06-261@{26. 6. 1896}|)be}\mylabel{L00554h}  \newcommand{\dateiname}{L00554}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
