\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 4. 1896]{L00542 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 4. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00542v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-04-251@{25. 4. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 4. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [25. 4. 1896
                  – 29. 4. 1896?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 742 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand auf der ersten Seite
                                    »Schnitzler« vermerkt, datiert: »22/4 96« und nummeriert: »2« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 57.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart\center{}{\pb}Sehr verehrter Herr,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ihr freundlicher Brief hat mich aufs höchſte erfreut. Ich habe das Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} nur einigen perſönlichen Beka{\geminationn}ten gegeben – und ich darf mir wohl geſtatten, Ihrer
               Bemerkung, daß ich »in meinem Erfolg« Ihrer vergeſſen habe, als Scherz aufzufaſſen.
                  {\pb}Oder halten Sie mich für{ }ſo{ }ſtupid, daſs der
               Zufall eines Erfolges mich in meiner Stellung zu Menſchen, die ich bewundere,
               verändern könnte? So nehme ich alſo jene Bemerkung lieber als eine liebenswürdige
               Aufforderung, auf die ich{ }ſtolz bin, und bitte Sie um die Ehre, auch dieſes
               verſpätete Exemplar\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} gütigſt
               entgegen zu nehmen.\pend
           \pstart {\pb}In der Hoffnung, Ihnen doch auch einmal
               perſönlich begegnen zu dürfen, bleibe ich mit verbindlichſten Grüßen Ihr dankbar
               ergebner \spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }25. 4. 96.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-04-251@{25. 4. 1896}|)be}\mylabel{L00542h}  \newcommand{\dateiname}{L00542}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 4. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
