\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 6. 1896]{L00555 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 6. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00555v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-06-271@{27. 6. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 6. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 28. 6. 1896 in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 485 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 27. 6. 96, 8–9N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg Stadt, 28 6 96, 10F\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 91.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{post restante.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27. 6. 96.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Richard, ich bin hier noch bis zum 2. Juli für
               Briefe anzutreffen. Ich notire Ihnen hier gleich die Daten, wann u. wohin Sie event.
                  \uuline{Telegramm} abzuſenden haben:\pend
           
\pstart
           am 6. Juli nach Hamburg\oindex{Hamburg@\textbf{Hamburg}|pw}\pend
           
\pstart
           am 9. Juli nach Bergen (Norwegen)\oindex{Bergen [Norwegen]@\textbf{Bergen [Norwegen]}|pw}\pend
           
\pstart
           am 14. Juli nach Trondjhem\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend
           
\pstart
           am 23. Juli nach Trondjhem\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend
           
\pstart
           am 25. Juli nach Kriſtiania\oindex{Oslo@\textbf{Oslo}, \emph{Hauptstadt}|pw}.\pend
           
\pstart
           Briefe, wiſſen Sie ja. –\pend
           
\pstart
           Wünſch Ihnen gute Sti{\geminationm}ung und hoffe häufige Nachrichten.
               Grüßen Sie Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw}. Herzlich der Ihre
                  \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           
\pstart
           \noindent{}\label{T_L00555-1v}\edtext{Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} läßt Sie grüßen.}{\lemma{\textnormal{\emph{Brahm läßt Sie grüßen.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am rechten Rand}}}\label{T_L00555-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-06-271@{27. 6. 1896}|)be}\mylabel{L00555h}  \newcommand{\dateiname}{L00555}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 6. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
