\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 16. 7. {[}1896{]}]{L00564 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 16. 7. [1896]}
\nopagebreak\mylabel{L00564v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1896-07-161@{16. 7. [1896]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 16. 7. [1896] in Bad Fusch
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 23. 7. 1896 in Trondheim}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 8 Seiten, 3304 Zeichen (erstes Blatt mit aufgeprägtem Wappen)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »96« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »78.1« und, am zweiten Blatt,
                                    »78.2« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 69–70.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Fusch\oindex{Bad Fusch@\textbf{Bad Fusch}|pw}. 16. Juli.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Über das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} hab ich öfter
               nachgedacht, bin aber nicht über gewiſſe allgemeine Gedanken hinausgekommen. Ich
               fahre morgen nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und bin dort 2, 3 Tage
               mit Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} zuſa{\geminationm}en. Dann geht er nach Dänemark\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw}, ich nach Auſſee\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Vielleicht finden wir zuſammen etwas
               Geſcheites.\pend
           
\pstart
           {\pb}Der 2\textsuperscript{te}{ }Act\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} muſs alles wirklich
               Dramatiſche enthalten, alle Wucht, alles Pathos, alle Grauſamkeit und alle\strikeout{s} innere Verſöhnung, dann{ }ſind der erſte und dritte
               Act, die den Vorgang nur von außen zeigen und an denen{ }ſich ohne Verderbnis nicht
               viel verinnerlichen läſst, gerechtfertigt und gerettet, wie japaniſche\oindex{Japan@\textbf{Japan}|pw} Laternen wenn man hinter ihren Bildern ein Licht
               anzündet. Es liegt {\pb}nun im Weſen
               ihrer Compoſition, daſs Ihnen gerade Wucht und das Schickſalmäßige, Unabwendbare{ }ſchwer wird: (beſonders wenn nicht eine weibliche Figur das ganze trägt.) Deswegen
               muſs aber gerade hier die Frauenrolle ausgenützt werden (jetzt läuft{ }ſie nutzlos, ja{ }ſtörend dazwiſchen): der gehaltene Ton, den der Held allen Männern gegenüber hat,
               kann dem Mädchen gegenüber{ }ſo völlig wegfallen wie etwa in einem Monolog: es liegt{ }ſogar eine natürliche tiefe Coquetterie darin, {\pb}vor der geliebten Frau die Schwere
               und grauſame Sonderbarkeit einer Situation einzuſehen und einzugeſtehen. (Das
               entgegengeſetzte, viel dürftigere Motiv war das Verheimlichen in der »Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}«)\pend
           
\pstart
           An{ }ſich, von außen geſehen (ſo wie der erſte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} und dritte Act\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} es bringt){ }ſind ja alle Tragödien des Lebens nur unangenehme
               Begebenheiten, die mit einem Unglücksfall enden. Die Tragik muß man (und \uuline{darf} man!!) in die Auffaſſung legen, welche die
               Hauptperſon von der durch{ }ſie angeſtifteten {\pb}innerlich unrettbaren \substVorne{}\textsuperscript{Perſon}\substDazwischen{}Situation\substHinten{} plötzlich zu haben anfängt, dagegen ankämpft, und{ }ſchließlich darein
               verſinkt wie ein Ertrinkender. Nun haben Sie einmal (beim Erfinden des Stoffes\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv}) die durch das
               verweigerte Duell für eine beſtimmte Art Menſchen{ }ſich ergebende Situation als
               tragiſch, d. h. als einen tiefen unlösbaren inneren Widerſpruch in{ }ſich tragend
               erkannt: {\pb}ſuchen Sie dieſe
               Stimmung wiederherzuſtellen. Sie war wahrſcheinlich rhetoriſch. Individualiſieren Sie
               dieſe Rhetorik und legen Sie{ }ſie der Hauptperſon in den Mund, verſtärken und
               verdichten Sie{ }ſie (reine Rhetorik iſt immer dünn) durch retardierende, menſchliche,
               zuſtändliche Motive (wie Sie in der Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw} ein
               faſt-nichts von Vorgang aufgeſchwemmt haben und ihm Dichte gegeben) {\pb}und fürchten Sie{ }ſich nicht vor
               Ihrem eigenen Feuer. Es wird nie nackt brennen, da immer die bunten Schirme des
               erſten und letzten Actes davorſtehen werden. Die Schwäche und Zaghaftigkeit im Ton
               des 2\textsuperscript{ten} Actes\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} (vergleichen Sie mit \textsc{Shakeſpeare}\pwindex{Shakespeare, William 23.\,4.\,1564? Stratford-upon-Avon – 3.\,5.\,1616 ebd.@\textsc{Shakespeare, William} (23.\,4.\,1564? Stratford-upon-Avon – 3.\,5.\,1616 ebd.), \emph{Schauspieler, Dramatiker}|pw}!) iſt nur entſtanden, weil der Held und das Mädel{ }ſo furchtbar wenig
               individualiſiert{ }ſind: in einem papierdünnen Herd kann man dann freilich kein großes
               Feuer anmachen. {\pb}Verſtärken \introOben{}(d. h. determinieren)\introOben{} Sie das Verhältnis zu dem Mädel,{ }ſo wird
               es nicht nur{ }ſich{ }ſelbſt tragen{ }ſondern die ganzen tragiſchen Eingeſtändniſſe und
               Irrläufe des Helden werden darauf ruhen können, und ganz ohne Künſtelei. Nur müſſen
               Sie{ }ſich hüten, das Verhältnis \uline{übermäßig} zu
               individualiſieren;{ }ſo fern von der Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pw}-manier
               als möglich.\pend
           
\pstart
           Womöglich{ }ſo behandelt und geſehen, wie Sie gewöhnlich Nebenfiguren{ }ſehen: mit einer{ }ſcheinbar geringeren Liebe, die aber zuträglicher iſt und mehr Leben giebt.\hspace*{2.5em}Nächſtens etwas anderes.\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1896-07-161@{16. 7. [1896]}|)be}\mylabel{L00564h}  \newcommand{\dateiname}{L00564}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 16. 7. [1896]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
