\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 13. 3. 1896]{L00538 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 13. 3. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00538v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1896-03-131@{13. 3. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 13. 3. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 3. 1896
                  – 17. 3. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, 76.740.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 252 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Am 11. 5. 1937 schenkte Heinrich Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} den Brief an
                                    »einen jungen Sammler«, vermutlich Hans Pietrkowski\pwindex{Pietrkowski, Hans 3.\,9.\,1906 Berlin – 14.\,6.\,1996 London@\textsc{Pietrkowski, Hans} (3.\,9.\,1906 Berlin – 14.\,6.\,1996 London)|pw} (Brief an
                                    Elise Pietrkowski\pwindex{Pietrkowski, Elise 28.\,6.\,1878 Poznan – 24.\,9.\,1967 Seattle@\textsc{Pietrkowski, Elise} (28.\,6.\,1878 Poznan – 24.\,9.\,1967 Seattle)|pw}, Theatermuseum\orgindex{Theatermuseum@Theatermuseum|pw},
                                    Schn 43/6). Am
                                    10. 5. 1976 wurde der Brief vom
                                 Antiquariat Hans Schneider in Tutzing an das Deutsche Literaturarchiv\orgindex{Deutsches Literaturarchiv@Deutsches Literaturarchiv|pw} verkauft. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 65.} \weitereDrucke{2) Hans-Ulrich Lindken: \emph{Arthur Schnitzler. Aspekte und Akzente. Materialien zu Leben
                        und Werk}. Frankfurt am Main, Bern, Göttingen: \emph{Peter Lang} 1984, S. 173 (Europäische Hochschulschriften, Reihe 1, Deutsche Sprache und
                        Literatur, 754).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Freitag 13. 3. 96.\hfill \textcolor{gray}{\textbf{III Salesianergasse 12\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Salesianergasse 12@\textbf{Salesianergasse 12}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart{}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wir{ }ſehen uns zu{ }ſelten. Könnte ich nicht \label{K_L00538-1v}\edtext{Sonntag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 15. 3. 1896. }}}\label{K_L00538-1} nach
                  7 zu Ihnen kommen. ich denke wir gehen dann zusammen um ½ 10
                  Uhr in dieſe Geſellſchaft. Oder{ }ſtört es Sie beim Anziehen, wenn ich dabei
               bin?\pend
           
\pstart
           Bitte Antwort. Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1896-03-131@{13. 3. 1896}|)be}\mylabel{L00538h}  \newcommand{\dateiname}{L00538}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 13. 3. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
