\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 7. 8. 1896]{L00578 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 7. 8. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00578v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-08-071@{7. 8. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 8. 1896 in Skodsborg
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [7. 8. 1896
                  – 11. 8. 1896?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 552 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand auf der ersten Seite datiert: »7. 7. 1896 (?)« und nummeriert:
                                    »4« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 57.} }
\pstart{}{\pb}Sehr geehrter Herr,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ſeit ein paar Tagen bin ich hier, in Skodsborg,
                  Badehotel\oindex{Badehotellet@\textbf{Badehotellet}, \emph{Hotel}|pw}, in Gesellſchaft von Dr \textsc{Richard Beer-Hofmann}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}, und bleibe wohl noch bis gegen den 20. da. Ich wäre höchſt
               erfreut, wenn mir im Laufe dieſer Zeit einmal Gelegenheit geboten würde, Sie zu{ }ſprechen, und, wie ich aus ihrem Brief an Dr. B. H.\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} entnehmen {\pb}möchte, liegt das im
               Bereiche der Wahrſcheinlichkeit. Somit darf ich Sie heute in der angenehmen Hoffnung
               verbindlichſt grüßen, Ihnen bald perſönlich die Hand drücken zu können.\pend
           
\pstart
           Ihr dankbar ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Skodsborg\oindex{Skodsborg@\textbf{Skodsborg}|pw}{ }7/8. 96.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-08-071@{7. 8. 1896}|)be}\mylabel{L00578h}  \newcommand{\dateiname}{L00578}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 7. 8. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
