\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 7. 1896]{L00567 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 7. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00567v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-241@{24. 7. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 7. 1896 in Oslo
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 25. 7. 1896 in Kopenhagen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 503 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Oslo@\textbf{Oslo}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Christiania, 24 VII {[}96{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Kjøbenhavn, 25 7 96\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 93.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{post rest.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, ich dank für Ihr Telegra{\geminationm}, das ich geſtern in \textsc{Tr}.\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}, \emph{Hauptstadt}|pw} vorgefunden; hoffe weitre Nachrichten;
               vielleicht gar Sie{ }ſelbſt in Stockholm\oindex{Stockholm@\textbf{Stockholm}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Bin um
                  12 nach 17ſtündg ziemlich{ }ſchlafloſer Fahrt hier angelangt – es gibt
               keine {\pb}Tagſchnellzüge. – Habe die Nordcap\oindex{Nordkap@\textbf{Nordkap}, \emph{Kap}|pw}reiſe im ganzen{ }ſehr wohlgelaunt, nur arg durch Kopfweh
               geſtört, durchgemacht, viel{ }ſehr{ }ſchönes geſehn, aber nur wenige Augenblicke tiefen
               Genießens erlebt. Freue mich auf Sie. Herzlich der Ihre \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-241@{24. 7. 1896}|)be}\mylabel{L00567h}  \newcommand{\dateiname}{L00567}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
