\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 2. 7. 1896]{L00559 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 2. 7. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00559v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-021@{2. 7. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 2. 7. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 3. 7. 1896 in Fürberg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 551 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 6/1, 2. 7. 96, 1–2N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}St. Gilgen, 3 7 96\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 92.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Fürberg am Wolfgangsee}\oindex{Fürberg@\textbf{Fürberg}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, wenn Sie nicht in der Correſpondzkartensti{\geminationm}g{ }ſind, raffen Sie{ }ſich zu einem Brief auf. Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} ko{\geminationm}t nach Dänemark\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw}. Schreiben Sie ihm. Ich reiſe
                  Freitag Abend Hamburg\oindex{Hamburg@\textbf{Hamburg}|pw}. Dort \textsc{post rest} hoff ich Nachricht von Ihnen zu finden. Am
                  7. geht mein Schiff ab. Nach \textsc{Trondjhem}\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }ſenden Sie eine \introOben{}(briefl.)\introOben{}
               Nachricht am 9. Juli; eine zweite am 18. Juli. – Telegra{\geminationm}e wiſſen Sie ja. Gehen Sie nicht nach München\oindex{München@\textbf{München}|pw}? Vielleicht doch mit mir auf der
               Rückreiſe. –\pend
           
\pstart
           Seien Sie vielmals herzlich gegrüßt u grüßen Sie Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw}.{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{ArthurSch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-021@{2. 7. 1896}|)be}\mylabel{L00559h}  \newcommand{\dateiname}{L00559}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 2. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
