\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 6. 1896]{L00552 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 6. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00552v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-06-251@{25. 6. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 6. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [25. 6. 1896
                  – 29. 6. 1896?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 178 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand auf der ersten Seite:
                                    »Schnitzler« vermerkt und nummeriert:
                                    »3« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 57.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 25. Juni 96.\pend
           
\pstart\center{}Hochverehrter Herr Profeſſor\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           erlauben Sie mir, Ihnen meinen Freund Doctor \textsc{Richard Beer-Hofmann}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} vorzuſtellen.\pend
           
\pstart
           Mit verbindlichſten Grüßen{\\[\baselineskip]}Ihr ergebener\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-06-251@{25. 6. 1896}|)be}\mylabel{L00552h}  \newcommand{\dateiname}{L00552}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 6. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
