\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 7. 1896]{L00563 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 7. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00563v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-151@{15. 7. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 15. 7. 1896 in Trondheim
\newline{}Übermittlung  am 17. 7. 1896 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 26. 7. 1896 in Kopenhagen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 455 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Trondhjem, 15. VII. 96\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Kjobenhavn, 17. 7. 96, 50M6\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 93.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Kopenhagen}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{post rest.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Trondhjem\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }15/7 96\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Mein lieber Richard, ich freue mich hier Ihren Brief gefunden zu
               haben – ich antwort Ihnen gleich dieſe 2 Zeilen, weil es heut Abend wieder weiter und
                  i{\geminationm}er weiter geht. Glauben Sie mir, Sie haben viel
               verſäumt – nun eben ko{\geminationm} ich aus dem Dom von Drontheim\oindex{Nidarosdom@\textbf{Nidarosdom}, \emph{Kirche}|pw} und hab Ihnen was gekauft.\pend
           
\pstart
           Sie wiſſen ja, wo mich Ihren Briefe treffen. – Arbeiten werden Sie hoffentlich mehr
               als ich –?\pend
           
\pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-151@{15. 7. 1896}|)be}\mylabel{L00563h}  \newcommand{\dateiname}{L00563}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
