\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {{[}}19. 2. 1896?{{]}}]{L00534 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}19. 2. 1896?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00534v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-02-191@{{[}19. 2. 1896?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [19. 2. 1896?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [19. 2. 1896
                  – 23. 2. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 157 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) Bleistift, deutsche Kurrent (\noindent{}Umschlag)\hspace{1em}
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}4. Stock\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, we{\geminationn} Sie nichts beſſeres
               vorhaben, nachmahlen Sie \label{K_L00534-1v}\edtext{Freitag}{\lemma{\textnormal{\emph{Freitag}}}\Cendnote{\textnormal{Unter den Annahmen, dass das
                  Korrespondenzstück zum Jahr 1896 gehört (es wird zusammen mit diesen
                  aufbewahrt) und dass das Essen stattfand und auch im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}{ }Schnitzlers erwähnt wird – lassen sich zwei
                  Freitage eingrenzen: 21. 2. 1896 und 22. 5. 1896. Bei ersterem Datum kommt es zu einer größeren
                  Gesellschaft, während bei zweiterem bereits am Vortag ein Essen mit Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} bei Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} stattgefunden, sodass die Kommunikation eher zu knapp ausfällt.
                  Hier wird der Annahme gefolgt, dass es um das erste Datum geht und in Entsprechung
                  zur Reaktion Hofmannsthals vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00535 nicht gefunden auf eine mutmaßlich ähnlich lautende Einladung
                  reagiert.}}}\label{K_L00534-1}{ }Abend bei uns, ja?\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-02-191@{{[}19. 2. 1896?{]}}|)be}\mylabel{L00534h}  \newcommand{\dateiname}{L00534}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [19. 2. 1896?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
