\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 9. 1896]{L00590 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 9. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00590v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-09-142@{14. 9. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 9. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 9. 1896 in Baden bei Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 688 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 14. 9. 96, 9–10 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Baden 1, 15. 9. 96, 7–10 V, Bestellt\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 96–97.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Baden bei Wien\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Franzensgassse 54\oindex{Kaiser-Franz-Ring@\textbf{Kaiser-Franz-Ring}, \emph{Straße}|pw}}, Thür 8.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}14. 9. 96.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Das hab ich gewußt, mein lieber Richard! Ich habe{ }ſogar{ }ſcherzhaft
                  \introOben{}(\introOben{}in der beſti{\geminationm}ten Hoffnung,
               Sie{ }ſchauen durch die Fensterritzen\substVorne{}\textsuperscript{, {\dots}}\substDazwischen{})\substHinten{} nach Ihrem unglaublich verſchloſſnen Fenſter hin gedroht und ernſthaft
               gelächelt. Zeuge: {\pb}der bereits geſtern erwähnte Doctor
                  Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}. – Aber was hätte mein Klopfen
               genützt? Ich hoffe, Sie wären nicht in der Lage geweſen, mir zu öffnen.\pend
           
\pstart
           Ich komme wohl noch einmal vorm 24. nach Baden\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pw}, {\pb}aber da telegrafir ich vorher (ohne
               Bindung für Sie.)\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Sehr decorativ wirkte geſtern in Ihrem kleinen Garten die Zuſa{\geminationm}enſtellung: dicke Dame, Ihr Diener\pwindex{?? [Dienstbote] @\textsc{?? [Dienstbote]}|pwv} mit Ihrem Strohhut und \label{K_L00590-1v}\edtext{\textsc{Flirt}}{\lemma{\textnormal{\emph{Flirt}}}\Cendnote{\textnormal{Beer-Hofmanns\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} Hund}}}\label{K_L00590-1}. –\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-09-142@{14. 9. 1896}|)be}\mylabel{L00590h}  \newcommand{\dateiname}{L00590}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 9. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
