\input{../tex-inputs/latex-pdf-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 7. 1896]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann,
               31. 7. 1896}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-311@{31. 7. 1896}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Schweden@\textbf{Schweden}|pwk}PKXPN \textcolor{gray}{354A}, 31 7 1896\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Kopenhagen}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hotel König v. Dänemark}\oindex{Hotel Koenig von Daenemark@\textbf{Hotel König von Dänemark}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, i{\geminationm}erhin iſt es möglich, daſs ich ſchon So{\geminationn}tag{ }\uline{früh} in K.\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}|pw} bin –
               \textcolor{gray}{ſoweit} ich nach den \textsc{Trollhetta} Fällen\oindex{Trollhaettan-Faelle@\textbf{Trollhättan-Fälle}|pw} nicht zu müd bin, gleich eine zweite Nacht
               weiterzufahren.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\pstart
           \noindent{}Bitte beſtellen Sie mir ein Zimmer.\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-07-311@{31. 7. 1896}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00575}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 7. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-pdf-abspann}
      