\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 10. 1896]{L00607 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 10. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00607v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-10-191@{19. 10. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 19. 10. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 19. 10. 1896 \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 173 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 19. 10. 96, 3–4 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/\textcolor{gray}{1}, 19. 10. 96, 5–6½ N, Bestellt\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}I. \textsc{Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard,{ }Dinſtg bin ich natürlich wieder vor ½ 10 zu Hauſe – ich{ }ſchreibe auch den andern u hoffe dſs alle ko{\geminationm}en\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-10-191@{19. 10. 1896}|)be}\mylabel{L00607h}  \newcommand{\dateiname}{L00607}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 19. 10. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
