\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 12. 6. 1897]{L00685 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 12. 6. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00685v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-06-121@{12. 6. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 12. 6. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 13. 6. 1897 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 8 Seiten, Kuvert, 1743 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 12. 6. 97, 5–6N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 13. 6. 97, 7–8V\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 108–109.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Egelmoos 22\oindex{Eglmoosgasse@\textbf{Eglmoosgasse}, \emph{Bezirk}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Ober-Oesterreich\oindex{Oberösterreich@\textbf{Oberösterreich}, \emph{Land}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}12. 6. 97\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Mein lieber Richard. Ich danke{ }ſehr für Ihre Bemühung bei \textsc{Leopold}\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}. Wahrſcheinlich ko{\geminationm} ich früher,{ }ſo gegen
                  27, 28. Bitte{ }ſchaun Sie{ }ſich da{\geminationn} im Vorüberradeln das Zi{\geminationm}er an, ob nicht alles wackelt, was in dieſem Wirtshaus {\pb}immer vorauszuſetzen iſt. Notwendig ein großer Tiſch
               (zum Schreiben.) Da meine Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} eine kleine Couſine, Grethel\pwindex{Manasséwitsch, Margarethe 6.\,11.\,1880 – 21.\,9.\,1940 Genf@\textsc{Manasséwitsch, Margarethe} (6.\,11.\,1880 – 21.\,9.\,1940 Genf)|pw},
               zur Begleitg hat, brauch ich gar nicht nah von ihr zu{ }ſein. –\pend
           
\pstart
           Nun, wegen \textsc{Bayreuth}\oindex{Bayreuth@\textbf{Bayreuth}, \emph{Hauptstadt}|pw}, da müſſen Sie{ }ſich rasch {\pb}entſchließen, aber
               nicht gleich Nein{ }ſagen, weil es raſch{ }ſein muſs. \textsc{Parsifal}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Parsifal@\strich\emph{Parsifal}|pw} iſt am 27., 28. und 30. \uline{Juli}{ }ſoweit es für mich in Betracht kommt. \uline{Ein}{ }Sitz 12 Gulden. Ich habe auch an Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} geſchrieben. Soll ich ei{\pb}nen Sitz für Sie nehmen? Am liebſten 28.
               Man bringt ihn auch i{\geminationm}er wieder los, da ein großes
               Geriſs iſt; alſo riskirt iſt nicht viel. Überhaupt! 12 Gulden – Zwei Gulden – und
               noch vier – – Und noch{ }ſechs – Man {\pb}hält es und hat
               vier achter gegen vier zehner, da iſt doch die \textsc{Parsifal\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Parsifal@\strich\emph{Parsifal}|pw}-Chance} eher werth. –\pend
           
\pstart
           – Ich{ }ſpiele mich mit einem Komödienplan\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv} herum {\dotsfour} aber ich fang nicht an,
               bevor die Sache von der 1. bis zur letzten Scene abſolut feſtſteht und alle {\pb}Perſonen zu einander eine wirkliche{ }ſowohl äußerliche
               als innerliche Beziehung haben. Ich habe keine Luſt, wieder ein Stück zu{ }ſchreiben,
               wo man Perſonen nach Belieben entfernen und dazu thun kann. – Freiwild\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pw} in Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pw} frei{\pb}gegeben – für den Fall, daſs Bayern\oindex{Bayern@\textbf{Bayern}, \emph{Land}|pw}. Man räth mir{ }ſehr, besonders Gustav Schwk\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}. Habe noch nicht geantwortet. –\pend
           
\pstart
           – Ängſtigt Sie’s »mit ahnungsvoller
                  Gegenwart\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Faust. Eine Tragödie@\strich\emph{Faust. Eine Tragödie}|pwv}«? – Ich{ }ſpüre noch garnichts. –\pend
           
\pstart
           Ich freu mich{ }ſehr auf Sie. We{\geminationn}{ }{\pb}Sie »\textsc{\so{fesch}}«{ }ſind,{ }ſo ko{\geminationm}en Sie mir nach Lambach\oindex{Lambach@\textbf{Lambach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, oder, billiger, nach Gmunden\oindex{Gmunden@\textbf{Gmunden}|pw} entgegen auf dem Rad und wir fahren zuſa{\geminationm}en u. ſ. w.\pend
           
\pstart
           Antworten Sie mir gleich.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-06-121@{12. 6. 1897}|)be}\mylabel{L00685h}  \newcommand{\dateiname}{L00685}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 12. 6. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
