\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 2. 1897]{L00644 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 2. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00644v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-02-091@{9. 2. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 9. 2. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 9. 2. 1897 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Kartenbrief, 678 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/3, 9 II 97, 12–N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 9 II 97, 12 50N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »9/2 97« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »86« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 77.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Franckgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dienstag.\pend
           
\pstart{}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wollen Sie mir einen großen \label{K_L00644-1v}\edtext{Gefallen}{\lemma{\textnormal{\emph{Gefallen}}}\Cendnote{\textnormal{Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} glaubte zu diesem Zeitpunkt,
                     Hermine Benedict\pwindex{Schaffgotsch, Hermine von 25.\,11.\,1871 Wien – 25.\,11.\,1928 Purgstall@\textsc{Schaffgotsch, Hermine von} (25.\,11.\,1871 Wien – 25.\,11.\,1928 Purgstall)|pwk} wäre in ihn verliebt.
                  Die Klärung der Sache, die auch Schnitzler
                  als dritten, nicht amourös Interessierten involvierte, zog sich bis in den
                     März.}}}\label{K_L00644-1} thuen? telephonieren Sie zwiſchen 2 und
                  4 der Minnie\pwindex{Schaffgotsch, Hermine von 25.\,11.\,1871 Wien – 25.\,11.\,1928 Purgstall@\textsc{Schaffgotsch, Hermine von} (25.\,11.\,1871 Wien – 25.\,11.\,1928 Purgstall)|pw} 12140 und fragen
               Sie irgend etwas gleichgiltiges z. B. Sie hätten gehört, daſs Sonntag
               die \label{K_L00644-2v}\edtext{2\textsuperscript{te}
                  Vorſtellung}{\lemma{\textnormal{\emph{2\textsuperscript{te} Vorstellung}}}\Cendnote{\textnormal{Privatinszenierung von Hofmannsthals\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}{ }\emph{Was die Braut geträumt hat. Ein Gelegenheitsgedicht}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Was die Braut geträumt hat. Ein Gelegenheitsgedicht@\strich\emph{Was die Braut geträumt hat. Ein Gelegenheitsgedicht}|pwk}, die
                  zweite Vorstellung fand am Donnerstag, den 18. 2. 1897 statt.}}}\label{K_L00644-2}{ }ſein{ }ſoll, ob es wahr iſt?\pend
           
\pstart
           und wenn Sie mit ihr{ }ſelbſt{ }ſprechen können und es unauffällig{ }ſich anknüpfen läſst
               (an das Hereinfahren Freitag{ }abend) fragen Sie{ }ſie, wie es ihr geht und{ }ſchreiben mir das \uline{pneumatiſch}, bitte! Wenn Sie aber nur für \uline{möglich} halten, daſs es auffallen oder daſs man den Zuſa{\geminationm}enhang errathen könnte,{ }ſo iſt natürlich beſſer Sie
               laſſen es und ich thue es{ }ſelber. Aber bitte antworten Sie jedenfalls!\hspace*{3.5em}Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-02-091@{9. 2. 1897}|)be}\mylabel{L00644h}  \newcommand{\dateiname}{L00644}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. 2. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
