\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr: Widmungsexemplar Renaissance für Arthur Schnitzler, 16. 1. 1897]{L00638 Hermann Bahr: Widmungsexemplar Renaissance für Arthur Schnitzler, 16. 1. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00638v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1897-01-161@{16. 1. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 16. 1. 1897 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 1. 1897
                  – 20. 1. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 76 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars 1938 von
                                 unbekannter Hand mit Bleistift ergänzte Informationen: »\noindent{}Dubl{[}ette{]}. zu 407.090-B« sowie diese Signatur wiederholt: »=
                                    407.090-B« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 135.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Seinem lieben Arthur Schnitzler\pend
           
\pstart
           freundſchaftlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}16. Januar 97\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Renaiſſance.\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Renaissance. Neue Studien zur Kritik der Moderne@\strich\emph{Renaissance. Neue Studien zur Kritik der Moderne}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Neue Studien{\\}zur{\\}Kritik der Moderne\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Renaissance. Neue Studien zur Kritik der Moderne@\strich\emph{Renaissance. Neue Studien zur Kritik der Moderne}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{von}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Hermann Bahr}}.\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{S. Fiſcher, Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1897.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1897-01-161@{16. 1. 1897}|)be}\mylabel{L00638h}  \newcommand{\dateiname}{L00638}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr: Widmungsexemplar Renaissance für Arthur Schnitzler, 16. 1. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
