\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Max Eugen Burckhard,  Louis Philippe Robert d’Orléans, duc d’Orléans,  Maria Dorothea von Österreich}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Deutsches Theater Berlin, Schloss Schönbrunn, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}
               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}zwischen 27. 10. und 1. 11. 1896{]}]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}zwischen 27. 10. und
               1. 11. 1896{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Telegramm, 266 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »96?« 
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}herzlichsten dank fuer mittheilung.
               leider habe ich dienstag{ }vormittag generalprobe in schoenbrunn\oindex{Schloss Schoenbrunn@\textbf{Schloss Schönbrunn}|pw} fuer die \label{K_L00610-1v}\edtext{festvorstellung}{\lemma{\textnormal{\emph{festvorstellung}}}\Cendnote{\textnormal{Diese fand am
                     4. 11. 1896, dem Vorabend der Hochzeit von Erzherzogin Marie Dorothea\pwindex{Maria Dorothea von Oesterreich 14.06.1867 – 06.04.1932@\textsc{Maria Dorothea von Österreich} (14.06.1867 – 06.04.1932), \emph{Erzherzogin}|pwk} mit Louis Philippe d’Orleans\pwindex{Louis Philippe Robert DOrleans, duc DOrleans 1869-02-06 – 1926-03-28@\textsc{Louis Philippe Robert d’Orléans, duc d’Orléans} (1869-02-06 – 1926-03-28), \emph{Thronprätendent}|pwk}, statt.}}}\label{K_L00610-1h} die ich unmoeglich
               stuerzen kann. – ich hatte mich \label{K_L00610-2v}\edtext{so
                  gefreut}{\lemma{\textnormal{\emph{so
                  gefreut}}}\Cendnote{\textnormal{Am 3. 11. 1896
                  fand in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pwk} am Deutschen Theater\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}|pwk} die Uraufführung von \emph{Freiwild}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten1896@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten} {[}1896{]}|pwk} statt.}}}\label{K_L00610-2h}. – so geht es einem. – herzlichste gruesse und die
               besten wuensche. \spacefill\mbox{= doctor burckhard +}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00610}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, [zwischen 27. 10. und 1. 11. 1896]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      