\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Adalbert Seligmann, 15. 6. 1897]{L00688 Arthur Schnitzler an Adalbert Seligmann, 15. 6. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00688v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Seligmann, Adalbert Franz@\textsc{Seligmann, Adalbert Franz}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-06-151@{15. 6. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 15. 6. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Adalbert Seligmann im Zeitraum [15. 6. 1897
                  – 19. 6. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, H.I.N.-96445.}
\physDesc{Visitenkarte, 392 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzlichſten Dank! Wirklich köſtlich. Eine
               Bemerkung geſtatten Sie mir. So wunderbar der \textsc{Burckhard}\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pw}ſche Stil getroffen; die Satire\pwindex{Seligmann, Adalbert Franz 2.\,4.\,1862 Wien – 13.\,12.\,1945 ebd.@\textsc{Seligmann, Adalbert Franz} (2.\,4.\,1862 Wien – 13.\,12.\,1945 ebd.), \emph{Maler, Publizist}!Timon Sums, Bekenntnisse einer schönen Seele. (3798. Fortsetzung und Schluss.)@\strich\emph{Timon Sums, Bekenntnisse einer schönen Seele. (3798. Fortsetzung und Schluss.)}|pwv} auf{ }ſein \uline{Weſen} geht manchmal{ }ſehr
               daneben. Sie haben eine Seite von ihm als das ganze genommen und ihm dadurch,{ }ſcheint
               mir, in gewiſſem Sinn Unrecht gethan. {\pb}Ich{ }ſage Ihnen das, weil ich das Buch\pwindex{Hinter dem Leben@\emph{Hinter dem Leben}|pwv}{ }ſonſt{ }ſo wunderbar finde.\pend
           \pstart Herzlichen Gruß Ihr{ }ſehr ergebener\pend{}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }15. 6. 97.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Seligmann, Adalbert Franz@\textsc{Seligmann, Adalbert Franz}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-06-151@{15. 6. 1897}|)be}\mylabel{L00688h}  \newcommand{\dateiname}{L00688}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Adalbert Seligmann, 15. 6. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
