\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 28. 4. 1897]{L00672 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 28. 4. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00672v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-04-281@{28. 4. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 28. 4. 1897 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [29. 4. 1897
                  – 3. 5. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,57.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1088 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 82–83.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}5  \textsc{rue de Maubeuge}\oindex{5, rue de Maubeuge@\textbf{5, rue de Maubeuge}, \emph{Wohngebäude}|pw}{\\}\textsc{Paris}\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }28. 4. 97\pend
           
\pstart{}Lieber Hugo,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           an Fiſcher\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} hab ich geſchrieben, ich zweifle
               nicht, dſs er ohne weiters einverſtanden iſt. Warum aber glauben Sie, daſs alle dieſe
               Sachen{ }ſich nur von Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} aus komiſch anhören.
               Sie{ }ſind übrigens mehr ekelhaft als komiſch. We{\geminationn}{ }{\pb}ſich Clara\pwindex{Pollaczek, Clara Katharina 15.\,1.\,1875 Wien – 22.\,7.\,1951 ebd.@\textsc{Pollaczek, Clara Katharina} (15.\,1.\,1875 Wien – 22.\,7.\,1951 ebd.), \emph{Schriftstellerin}|pw} nur
               nicht viel draus macht und{ }ſich nicht gar zu viel \label{K_L00672-1v}\edtext{ſekiren}{\lemma{\textnormal{\emph{sekiren}}}\Cendnote{\textnormal{österreichisch sekkieren: ärgern}}}\label{K_L00672-1} laſſen muſs. Grüßen Sie{ }ſie u Anna\pwindex{Epstein, Anna 6.\,3.\,1877 Wien – 16.\,3.\,1943 Konzentrationslager Theresienstadt@\textsc{Epstein, Anna} (6.\,3.\,1877 Wien – 16.\,3.\,1943 Konzentrationslager Theresienstadt)|pw} von mir herzlich.\pend
           
\pstart
           – Iſt es möglich, dſs Minnie\pwindex{Schaffgotsch, Hermine von 25.\,11.\,1871 Wien – 25.\,11.\,1928 Purgstall@\textsc{Schaffgotsch, Hermine von} (25.\,11.\,1871 Wien – 25.\,11.\,1928 Purgstall)|pw} an dem Tratſch
               zum Theil{ }ſchuld iſt? (Da wird{ }ſie mir ja auch was ähnliches anrichten!) Sonderbarer
               Weiſe das einzige literariſche, worüber ich hier ein biſſel nachgedacht, iſt das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv}, wo \strikeout{ſich}{ }ſie mich {\pb}rettet. Aber{ }ſie ändert{ }ſich mir im Kopf,{ }ſie ist{ }ſchon beinah blond.\pend
           
\pstart
           Meinen Brief von geſtern oder vorgeſtern haben Sie doch? –\pend
           
\pstart
           Arbeiten Sie was?\pend
           
\pstart
           Eben komme ich von \textsc{Versailles}\oindex{Versailles@\textbf{Versailles}, \emph{Hauptstadt}|pw} zurück und habe eine unbeſchreibliche Luſt nach Grün und Luft und Stille
                  heimge{\pb}bracht; eine{ }ſo heftige Ungeduld, daſs ich
               gleich wieder aus Paris wegmöchte, we{\geminationn}’s{ }ſo ohne
               weiteres ginge.\pend
           
\pstart
           Das gibt{ }ſich wieder.\pend
           
\pstart
           Seien Sie herzlich gegrüßt.{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Statt gemiſchten Hausbrodes eſſe ich gemiſchtes Hausbrod. –\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-04-281@{28. 4. 1897}|)be}\mylabel{L00672h}  \newcommand{\dateiname}{L00672}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 28. 4. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
