\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr, Heinrich Kanner, Isidor Singer}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Die Zeit. Wiener Wochenschrift}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Günthergasse, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Die Frau des Weisen. Erzählung}
               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 12. 1896]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 12. 1896}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 233 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »49« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 134.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}}, den }}21. Dez. \textcolor{gray}{\textbf{189}}6\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{IX/3, Günthergaſſe 1\oindex{Guenthergasse@\textbf{Günthergasse}|pw}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. I. Singer\pwindex{Singer, Isidor 16.01.1857 – 08.12.1927@\textsc{Singer, Isidor} (16.01.1857 – 08.12.1927), \emph{Journalist, Herausgeber, Soziologe}|pw}, Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.07.1863 – 15.01.1934@\textsc{Bahr, Hermann} (19.07.1863 – 15.01.1934), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw},
                        Dr. Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 09.11.1864 – 15.02.1930@\textsc{Kanner, Heinrich} (09.11.1864 – 15.02.1930), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Leider konnte ich, wie ich Dir telephonieren ließ, heute zu nicht Dir kommen. Bitte,
               ſchicke mir gewiß \uline{morgen} das \textsc{Manuscript}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau des Weisen. Erzaehlung1897-01-02 – 1897-01-16@\strich\emph{Die Frau des Weisen. Erzählung} {[}1897-01-02 – 1897-01-16{]}|pwv}, ich komme ſonſt in die ſchlimmſte Verlegenheit.\pend
           \pstart
           Mit herzlichen Grüßen{\\[\baselineskip]}Dein treuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00632-1v}\edtext{Alle für »Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen ſind an die
                  Redaction der »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der Seite}}}\label{T_L00632-1h}}}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00632}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 12. 1896}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      