\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. [7. 1897]]{L00697 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. [7. 1897]}
\nopagebreak\mylabel{L00697v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-07-092@{9. [7. 1897]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 9. [7. 1897] in Bad Fusch
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [10. 7. 1897
                  – 14. 7. 1897?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 703 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Monat und Jahreszahl ergänzt: »7. 97« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{95}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »93«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 89–90.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Bad Fuſch\oindex{Bad Fusch@\textbf{Bad Fusch}|pw}{ }9\textsuperscript{ten}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Arthur, danke für Ihren lieben Brief. Ich bin durch
               aufeinanderfolgende{ }ſehr angſtvolle und undeutliche Telegramme von Poldy\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw}{ }ſehr beunruhigt. Er will mich bei{ }ſich haben, was
               mir begreiflicherweiſe aus vielen Gründen{ }ſehr{ }ſchwer fällt. Bitte antworten Sie mir
                  \uline{umgehend} mit 2 Zeilen, ob Sie Ihre Fahrt nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, die doch unvermeidlich{ }ſcheint, nicht{ }ſchon
               in den nächſten {\pb}Tagen machen und
               ihn dabei (Vorderbrühl Liechtenſteinſtraße 10\oindex{Liechtensteinstraße [Hinterbrühl]@\textbf{Liechtensteinstraße [Hinterbrühl]}, \emph{Straße}|pw})
               beſuchen könnten, ebenſo als Arzt wie als Freund. Ich kenne mich nicht aus, werde
               alſo eventuell doch hinfahren.\pend
           
\pstart
           Unſer \textsc{rendez vous} in \textsc{Salzburg}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} bleibt, wenn was Gott verhüte nichts ganz beſondres dazwiſchenkommt, für den
                     23\textsuperscript{ten} oder 24\textsuperscript{ten} July.\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-07-092@{9. [7. 1897]}|)be}\mylabel{L00697h}  \newcommand{\dateiname}{L00697}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 9. [7. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
