\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}22. 3. 1897{]}]{L00657 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}22. 3. 1897{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00657v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-03-222@{{[}22. 3. 1897{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [22. 3. 1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 3. 1897
                  – 26. 3. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 87 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »22/3 97« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{83}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »87«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 79.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00657-1v}\edtext{hvH}{\lemma{\textnormal{\emph{hvH}}}\Cendnote{\textnormal{gedrucktes Monogramm mit Krone in blauer Farbe}}}\label{T_L00657-1}}}\pend
           
\pstart{}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München), \emph{Schriftsteller}|pw} muſs mit mir nachtmahlen. Wir{ }ſind
               beide um 10 im Arkadencafé\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Arkaden@\textbf{Café Arkaden}, \emph{Kaffeehaus}|pw}.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-03-222@{{[}22. 3. 1897{]}}|)be}\mylabel{L00657h}  \newcommand{\dateiname}{L00657}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [22. 3. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
