\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}12. 3. 1897{{]}}]{L00650 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}12. 3. 1897{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00650v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-03-122@{{[}12. 3. 1897{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [12. 3. 1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 3. 1897
                  – 16. 3. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43b/1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 414 Zeichen (gedrucktes Wappen in blauer Farbe)
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum ergänzt: »12/\textcolor{gray}{3} 97« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{87}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »86«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 79.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 137.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wenn die Geſchichte noch lang dauert werd ich ja vielleicht etwas haben was mir zum
               Vorleſen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv}\eventindex{Bösendorfer-Saal@\textbf{Bösendorfer-Saal}!Lesung von Hirschfeld, Hofmannsthal, Schnitzler und Bahr, 28.3.1897@Lesung von Hirschfeld, Hofmannsthal, Schnitzler und Bahr, 28.3.1897|pwv} paſst, dann werd ichs ja gern thuen. Wenn ich aber keine paſſend\substVorne{}\textsuperscript{en}\substDazwischen{}eren\substHinten{}{ }Sachen habe als {\pb}jetzt,{ }ſo \uuline{nicht}.\pend
           
\pstart
           Daß man meinen Namen vorläufig aufs Programm\eventindex{Bösendorfer-Saal@\textbf{Bösendorfer-Saal}!Lesung von Hirschfeld, Hofmannsthal, Schnitzler und Bahr, 28.3.1897@Lesung von Hirschfeld, Hofmannsthal, Schnitzler und Bahr, 28.3.1897|pwv}{ }ſetzt, wenn Ihrer etc. drauf{ }ſteht, iſt
               mir natürlich ganz recht, aber Ihnen und Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}
               gegenüber verpflichte ich mich eben abſolut nur unter der obigen {\pb}Bedingung.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-03-122@{{[}12. 3. 1897{]}}|)be}\mylabel{L00650h}  \newcommand{\dateiname}{L00650}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [12. 3. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
