\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 11. 1896]{L00621 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 11. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00621v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-11-141@{14. 11. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 11. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 14. 11. 1896 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 226 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/1, 14 XI 96, 3–N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 14 XI 96, 3 30N\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Samſtag\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Richard, ich werde heut nach \introOben{}oder
                  vor\introOben{}{ }8 bei Ihnen anläuten. Es wäre{ }ſchön, we{\geminationn}
               wir zusa{\geminationm}en soupiren könnten.\pend
           
\pstart
           {\pb}Sie{ }ſind natürlich nicht gebunden.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-11-141@{14. 11. 1896}|)be}\mylabel{L00621h}  \newcommand{\dateiname}{L00621}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 11. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
