\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}6. 4. 1897{{]}}]{L00664 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}6. 4. 1897{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00664v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-04-061@{{[}6. 4. 1897{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [6. 4. 1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [6. 4. 1897
                  – 10. 4. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 217 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »6/4 97« 
\newline{}Ordnung: von unbekannter Hand nummeriert: »87a« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 79.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}½ 11\textsuperscript{h} Früh\pend
           
\pstart{}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich bin geko{\geminationm}en um Sie noch einmal ein biſſel zu{ }ſehen,
               hab Sie aber leider verſäumt.\pend
           
\pstart
           Soll ich morgen Früh ko{\geminationm}en? Ein \textsc{rendez vous} im Café möcht ich nicht, das iſt{ }ſo zuwider.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr Freund{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-04-061@{{[}6. 4. 1897{]}}|)be}\mylabel{L00664h}  \newcommand{\dateiname}{L00664}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [6. 4. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
