\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 6. 1897]{L00690 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 6. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00690v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-06-231@{23. 6. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 6. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 24. 6. 1897 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, Kuvert, 1084 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 23. 6. 97, 5–6N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 24. 6. 97, 7–8{[}V{]}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 110–111.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Egelmoos 22}\oindex{Eglmoosgasse@\textbf{Eglmoosgasse}, \emph{Bezirk}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{\strikeout{N}O.Oe.\oindex{Oberösterreich@\textbf{Oberösterreich}, \emph{Land}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}23. 6. 97.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Richard. In den letzten Tagen war ich vielfach beſchäftigt
               und beunruhigt; Wohnung{ }ſuchen für »\label{K_L00690-1v}\edtext{ſpäter}{\lemma{\textnormal{\emph{später}}}\Cendnote{\textnormal{Marie Reinhard\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwk} und er erwarteten ein
                  gemeinsames Kind.}}}\label{K_L00690-1}«, und die \textsc{inconnue}\pwindex{Glümer, Marie 3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München@\textsc{Glümer, Marie} (3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München), \emph{Schauspielerin}|pw} (Sie wiſſen ja wer das iſt) – ich hab Ihnen manchmal{ }ſchreiben wollen, litt
               aber an »Überfülle des Stoffes«. Laſſe mir alles aufs mündliche. Daſs Ihr letzter
               Brief{ }ſehr{ }ſchön {\pb}war, wiſſen Sie ja{ }ſelbſt; es iſt
               recht{ }ſchmachvoll dſs ich mir überlegen mußte, ob ich das{ }ſagen{ }ſoll. Ich mein
               übrigens Ihren vorletzten. Ihr letzter iſt heut geko{\geminationm}en.\pend
           
\pstart
           Alles{ }ſoll beſorgt werden,{ }ſelbſt dasjenige, womit Sie der Vorſehung in die Speichen
               fallen wollen, u. womit ich nicht das Vogel{\pb}futter
               meine.\pend
           
\pstart
           Ich komme \uline{Samſtag}, vielleicht schon Samſtag früh an.
               Bitte, we{\geminationn}’s Ihnen nicht unbequem, beſtellen Sie \uline{mir} (nicht für meine Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv}, die{ }ſpäter ko{\geminationm}t) das
               Zimmer; iſt’s Ihnen unbequem,{ }ſo{ }ſchreiben Sie dem \textsc{Petter\pwindex{Petter, Leopold 17.\,11.\,1850 Bad Ischl – 3.\,7.\,1917 ebd.@\textsc{Petter, Leopold} (17.\,11.\,1850 Bad Ischl – 3.\,7.\,1917 ebd.), \emph{Hotelier}|pw}} eine {\pb}Karte. – Ich{ }ſage nichts näheres über das
               Zimmer, \uline{Sie} haben die ganze Verantwortung.\pend
           
\pstart
           Schwkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} noch nicht entſchieden,{ }ſchreiben Sie
               ihm zuredend.\pend
           
\pstart
           Ich freue mich{ }ſehr auf Sie, beinah{ }ſehn’ ich mich.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-06-231@{23. 6. 1897}|)be}\mylabel{L00690h}  \newcommand{\dateiname}{L00690}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 6. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
