\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {{[}}23. 6. 1897{{]}}]{L00691 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}23. 6. 1897{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00691v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1897-06-232@{{[}23. 6. 1897{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am [23. 6. 1897] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 6. 1897
                  – 27. 6. 1897?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 138 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »23/6 97« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »9« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Sehr verehrter lieber Herr
                  Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich bin{ }ſo frei im Auftrage des Autors beiliegendes \label{K_L00691-1v}\edtext{Stück\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!’s Katherl. Volksstück in fünf Aufzügen@\strich\emph{’s Katherl. Volksstück in fünf Aufzügen}|pwuv}\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!Bürgermeisterwahl. Ländliche Comödie in vier Acten@\strich\emph{Die Bürgermeisterwahl. Ländliche Comödie in vier Acten}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Stück}}}\Cendnote{\textnormal{Es könnte sich um \emph{Die Bürgermeisterwahl}\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!Bürgermeisterwahl. Ländliche Comödie in vier Acten@\strich\emph{Die Bürgermeisterwahl. Ländliche Comödie in vier Acten}|pwk} oder \emph{s’Katherl}\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!’s Katherl. Volksstück in fünf Aufzügen@\strich\emph{’s Katherl. Volksstück in fünf Aufzügen}|pwk} von Max Burckhard\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pwk}
                  handeln, die am 20. respektive 25. 11. 1897 in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} ihre Uraufführung\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Uraufführung von Die Bürgermeisterwahl, 20.11.1897@Uraufführung von Die Bürgermeisterwahl, 20.11.1897|pwkv}\eventindex{Raimund-Theater@\textbf{Raimund-Theater}!Uraufführung von ’s Katherl, 25.11.1897@Uraufführung von ’s Katherl, 25.11.1897|pwkv} erlebten.}}}\label{K_L00691-1} zu
               überſenden.\pend
           
\pstart
           In herzlicher Verehrung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1897-06-232@{{[}23. 6. 1897{]}}|)be}\mylabel{L00691h}  \newcommand{\dateiname}{L00691}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, [23. 6. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
