\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 5. {[}1897{]}]{L00677 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 5. [1897]}
\nopagebreak\mylabel{L00677v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-05-171@{17. 5. [1897]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 17. 5. [1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 5. 1897
                  – 22. 5. 1897?] in Paris}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1399 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »97« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »90a« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 86.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }17\textsuperscript{ten} Mai.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich höre mit großer Freude von verſchiedenen, daſs es Ihnen{ }ſehr gut \strikeout{G} geht und hoffe, dieſer Brief trifft Sie noch vor der
               Abreiſe nach London\oindex{London@\textbf{London}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Mir ginge es auch recht gut
               (beſſer als lange) wenn nicht dieſes unglaubliche Wetter wäre. Man muß das Wetter
               erwähnen, es iſt {\pb}zu wichtig. Seit
               den erſten Tagen Mai iſt ein finſterer Himmel wie im Februar,{ }ſtundenlange Regengüſſe, 3–5 Grad, manchmal in einer Woche kein Stück blauer Himmel.
               Und da{ }ſchon vorher ein paar{ }ſehr{ }ſchöne Tage waren,{ }ſo{ }ſehnt man{ }ſich umſomehr, wie
               nach einem unterbrochenen Traum. Ich war die ganze Zeit faſt nur zuhaus und habe
               meine Grammatika gelernt {\pb}und alte
               Texte geleſen. Ich freue mich mehr als ich{ }ſagen kann, darauf wieder aufs Land zu
               können, das drängt alles andere zurück.\pend
           
\pstart
           Vom Sommer weiß ich noch nicht viel beſtimmtes. Jedenfalls bin ich bis zum
                     20\textsuperscript{ten} Juni in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Einen Abend, dann noch einen und einen kalten
               unfreundlichen Tag am Land (Dornbach\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Dornbach@\textbf{Dornbach}|pw}, Neuwaldegg\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Neuwaldegg@\textbf{Neuwaldegg}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}) hab ich mit Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} verbracht, jedesmal {\pb}nur mit ihm und Hirſchfeld\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München), \emph{Schriftsteller}|pw}. Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} iſt ein überaus guter und angenehmer Menſch; es muſs von{ }ſolchen
               Menſchen wohl gar nicht{ }ſo wenige geben und wir{ }ſind manchmal zu{ }ſehr geneigt,
               diejenigen, die wir zufällig nicht kennen, abzuleugnen. Wir{ }ſind überhaupt{ }ſehr
               vorlaut. Wir haben aber vielleicht doch ein bischen Talent.\pend
           
\pstart
           Leben Sie weiter wohl und erfreuen uns bald durch merkwürdige Erzählungen.\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-05-171@{17. 5. [1897]}|)be}\mylabel{L00677h}  \newcommand{\dateiname}{L00677}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 5. [1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
