\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 26. 2. 1897]{L00646 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 26. 2. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00646v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-02-261@{26. 2. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 2. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [26. 2. 1897
                  – 2. 3. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 39903 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 266 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{24. 2. 1897.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 60 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 136.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Hermann, auf regulärem Weg beko{\geminationm}
               ich an der Kaſſe nichts ordentliches mehr fürs Tſchapperl\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Tschaperl. Ein Wiener Stück in vier Aufzügen@\strich\emph{Das Tschaperl. Ein Wiener Stück in vier Aufzügen}|pw}. Ka{\geminationn} ich durch deine Protektion
               einen guten Sitz (am {\pb}liebſten Orcheſter 1. Reihe) angewieſen erhalten? Thäteſt mir einen großen
               Gefallen.\pend
           \pstart Herzlich dein \spacefill\mbox{ArthSchn}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }26. 2. 97.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-02-261@{26. 2. 1897}|)be}\mylabel{L00646h}  \newcommand{\dateiname}{L00646}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 26. 2. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
