\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 4. 1897]{L00670 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 4. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00670v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-04-261@{26. 4. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 4. 1897 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 28. 4. 1897 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 8 Seiten, Kuvert, 2098 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{rue La Fayette@\textbf{rue La Fayette}, \emph{Straße}|pwk}Paris 51 R. Lafayette, 26 Avril 97, 8\textsuperscript{E}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 28. 4. 97, 9–10½V., Bestellt\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 317–318.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 102–103.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Bezirk\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}\pstart{}\textsc{Autriche}\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}26. 4. 97.\pend
           
\pstart{}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           allerdings würden Sie für Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} einige hundert
               Jahre brauchen!\pend
           
\pstart
           Nur die \textsc{Bouquinerien}! – Und die \label{K_L00670-1v}\edtext{\textsc{Emaux}}{\lemma{\textnormal{\emph{Emaux}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: Emailarbeiten}}}\label{K_L00670-1} aus
               dem 16 u 17. Jahrhundert im \textsc{Louvre}\oindex{Musée du Louvre@\textbf{Musée du Louvre}, \emph{Museum}|pw} –\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſchreibe{ }ſo beiläufig her, wo\substVorne{}\textsuperscript{rin}\substDazwischen{}bei\substHinten{} ich am heftigſten an Sie gedacht – {\pb}– und die
                  \textsc{Chinoiserien} im \textsc{Guimet}\oindex{Museum Guimet@\textbf{Museum Guimet}, \emph{Museum}|pw} –\pend
           
\pstart
           Wäre ich Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }ſo würde ich sagen:\pend
           
\pstart
           Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} iſt »die« Stadt {\dotsfive}{ }\textsc{La ville}{ }{\dotsseven}\pend
           
\pstart
           Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} iſt \textsc{la grande
                  ville}{ }{\dotsfour}\pend
           
\pstart
           \numberlinefalse{}–\numberlinetrue{}\pend
           
\pstart
           Im Ernſt geſprochen (im Gegenſatz zu Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}.): Die \uline{Form} für alles iſt da, \introOben{}das iſt\introOben{} das weſentliche: die ganz {\pb}großen \introOben{}ſchöpferiſchen\introOben{} Talente{ }ſcheinen heute noch zu fehlen. Dagegen{ }ſind die \textsc{reproducirenden} da; die ununterbrochen für die Form{ }ſorgen. Auch die
               Decoration iſt für alles da; jederzeit können die großen Künſtler auftreten, ohne
               sich um etwas andres kü{\geminationm}e\textcolor{gray}{rn} zu müſſen
               als um ihr Genie. – Auch große Menſchen {\pb}jeder Art
               finden alles bereit; der \textsc{Concorde}-Platz\oindex{Place de la Concorde@\textbf{Place de la Concorde}, \emph{Platz}|pw}{ }ſcheint eigentlich nur auf einen neuen Napoleon\pwindex{Bonaparte, Napoleon 15.\,8.\,1769 Ajaccio – 21.\,5.\,1821 Longwood@\textsc{Bonaparte, Napoleon} (15.\,8.\,1769 Ajaccio – 21.\,5.\,1821 Longwood), \emph{Kaiser, Musiker}|pwv} zu warten.\pend
           
\pstart
           – Aber dieſen Brief hab ich nur angefangen um mich bei Ihnen nach Ihnen zu
               erkundigen. Wie geht es Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw}? Bei »uns\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwv}« – mit »Rieſen{\pb}ſchritten«.\pend
           
\pstart
           Bleiben Sie in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? –\pend
           
\pstart
           – Darüber{ }ſein Sie ruhig: zu einem »wirklichen« Brief ko{\geminationm} ich hier nicht.\pend
           
\pstart
           Graf\pwindex{Graf, Max 1.\,10.\,1873 Wien – 24.\,6.\,1958 ebd.@\textsc{Graf, Max} (1.\,10.\,1873 Wien – 24.\,6.\,1958 ebd.), \emph{Kritiker}|pw} iſt hier, Sie wiſſen ja, dem Sie eine
               zärtliche Empfehlung an Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} gegeben. Den
               treff ich natürlich immer. {\pb}Alſo könnte der kleine Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}|pw} bald einen Artikel über die Flucht aus
                  Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſchreiben. –\pend
           
\pstart
           Wie leben Sie? –\pend
           
\pstart
           Ich: Vormittg \textsc{Louvre}\oindex{Musée du Louvre@\textbf{Musée du Louvre}, \emph{Museum}|pw} oder \textsc{Luxemburg}\oindex{Jardin du Luxembourg@\textbf{Jardin du Luxembourg}, \emph{Park}|pw} oder so was; Abends immer im Theater. Entzückend die ganz kleinen. Es wi{\geminationm}elt von »Flohtheatern des Arthur Schnitzler«.\pend
           
\pstart
           {\pb}Geſtern oder vorgeſtern Nachm in einem dieſer kleinen
                  »\textsc{la Bodinière}« Aufführung von \introOben{}franzöſ.\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pw}\introOben{} Muſik des 16. u 17. Jahrhunderts.\pend
           
\pstart
           – In andern werden dieſe hübſchen Kleinigkeiten von \textsc{Lavedan}\pwindex{Lavedan, Henri Léon 9.\,4.\,1859 Orléans – 4.\,9.\,1940 Paris@\textsc{Lavedan, Henri Léon} (9.\,4.\,1859 Orléans – 4.\,9.\,1940 Paris), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}, von \textsc{Courteline}\pwindex{Courteline, Georges 25.\,6.\,1858 Tours – 25.\,6.\,1929 Paris@\textsc{Courteline, Georges} (25.\,6.\,1858 Tours – 25.\,6.\,1929 Paris), \emph{Schriftsteller}|pw} aufgeführt. Oder, wie ich \label{K_L00670-2v}\edtext{neulich}{\lemma{\textnormal{\emph{neulich}}}\Cendnote{\textnormal{am 20. 4. 1897}}}\label{K_L00670-2} in der »\textsc{Roulotte}\oindex{La Roulotte@\textbf{La Roulotte}, \emph{Kabarett}|pw}«{ }ſah, ein Volkslied von zwölf Zeilen wird einfach »aufgeführt«. Er und {\pb}Sie – kein lebendes Bild, was beka{\geminationn}tlich{ }ſehr todt ist,{ }ſondern{ }ſie \uline{ſpielen} das Volkslied. –\pend
           
\pstart
           Überhaupt »hier ka{\geminationn} man{ }ſchon einmal alles haben«.\pend
           
\pstart
           Schreiben Sie mir bald.\pend
           
\pstart
           Adreſſe 5 \textsc{rue de Maubeuge}\oindex{5, rue de Maubeuge@\textbf{5, rue de Maubeuge}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}{ }ſchon 9 Tage in Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}; ko{\geminationm}t bald. –\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-04-261@{26. 4. 1897}|)be}\mylabel{L00670h}  \newcommand{\dateiname}{L00670}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 4. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
