\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 12. 1896]{L00633 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 12. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00633v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1896-12-231@{23. 12. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 471 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »6« ergänzt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »50« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 134.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pw}}, den }}23. December{ }\textcolor{gray}{\textbf{189{\dotstwo}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{IX/3, Günthergaſſe 1\oindex{Guenthergasse@\textbf{Günthergasse}, \emph{Straße (K.STR)}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. I. Singer\pwindex{Singer, Isidor 16.01.1857 – 08.12.1927@\textsc{Singer, Isidor} (16.01.1857 – 08.12.1927), \emph{Journalist/Journalistin, Herausgeber/Herausgeberin, Soziologe/Soziologin}|pw}, Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.07.1863 – 15.01.1934@\textsc{Bahr, Hermann} (19.07.1863 – 15.01.1934), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Kritiker/Kritikerin}|pw},
                        Dr. Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 09.11.1864 – 15.02.1930@\textsc{Kanner, Heinrich} (09.11.1864 – 15.02.1930), \emph{Herausgeber/Herausgeberin, Publizist/Publizistin}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           In aller Eile, mitten zwiſchen Correcturen und Schreibereien, möchte ich Dir nur
               geſchwind ſagen, daß ich die »Frau des Weiſen\pwindex{Frau des Weisen. Erzaehlung@\emph{Die Frau des Weisen. Erzählung}|pw}«
               geſtern abends ſofort geleſen und von ihr eine wirklich ſchöne und reine Wirkung
               gehabt habe. Nun kann ich Dir erſt recht danken, daß Du mir ein so theueres {\pb}Geſchenk für die »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« gegeben haſt.\pend
           
\pstart
           Sie iſt ſchon in der Druckerei, Montag haſt Du die Correctur, an ihr kannſt Du noch
               ganz nach Laune ändern.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{hr}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00633-1v}\edtext{Alle für »Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen ſind an die
                  Redaction der »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00633-1}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1896-12-231@{23. 12. 1896}|)be}\mylabel{L00633h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      