\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 10. 1896]{L00608 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 10. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L00608v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-10-231@{23. 10. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 10. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [23. 10. 1896 – 27. 10. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 249 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 23. 10. 96, 6–7N\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 99.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}I. \textsc{Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw},\pend{}\pstart{}4. Stock.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber Richard.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Morgen geh ich ins \textsc{Raimund}theat (Ebne Erde u erſter Stock\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Zu ebener Erde und erster Stock oder Die Launen des Glücks@\strich\emph{Zu ebener Erde und erster Stock oder Die Launen des Glücks}|pw}.)\pend
           
\pstart
           Montag reiſe ich{ }ſpäteſtens ab. \textsc{Première}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv}{ }ſchon am 31. –\pend
           
\pstart
           Schreib\textcolor{gray}{en} Sie mir wo Sie morgen Abend{ }ſind \textsc{etc}.\pend
           
\pstart
           Herzlich der Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-10-231@{23. 10. 1896}|)be}\mylabel{L00608h}  \newcommand{\dateiname}{L00608}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 10. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
