\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 7. 1897]{L00699 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 7. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00699v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-07-111@{11. 7. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 7. 1897 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [12. 7. 1897
                  – 16. 7. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23331 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 651 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) Lochung  2) mit Bleistift von unbekannter Hand datiert:
                                    »11. VII. 94«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{11. 7. 1897.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 61 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 149–150.} }
\pstart{}{\pb}Lieber Hermann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           vielen Dank für deine freundlichen Bemühungen. Neues hab ich freilich nicht zu
               bemerken. Es freut mich{ }ſehr, daſs \textsc{Neumann Hofer}\pwindex{Neumann-Hofer, Gilbert Otto 4.\,2.\,1857 Bol’shiye Berezhki – 14.\,4.\,1941 Detmold@\textsc{Neumann-Hofer, Gilbert Otto} (4.\,2.\,1857 Bol’shiye Berezhki – 14.\,4.\,1941 Detmold), \emph{Kritiker, Theaterleiter}|pw} gern meine nächſten Stücke haben möchte. Aber,{ }ſo wenig {\pb}ich auch Reichtümer
               verachte, – weder die 2 Prozente mehr noch die Möglichkeit ein Einreichungshonorar zu
                  beko{\geminationm}en (was wohl auch an manchem andern Theater
               gelingen mag) können mich beſti{\geminationm}en, die angenehme
               Freiheit meiner Entschließungen durch einen Contract beſchränken zu laſſen. {\pb}Ich beg\damage{rei}fe nur eines nicht: wieſo dieſer Standpunkt nicht von allen andern Menschen
               getheilt wird.\pend
           
\pstart
           Wird man dich bald hier{ }ſehen?\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßt dich{\\[\baselineskip]}dein \spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, 11. 7. 97}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-07-111@{11. 7. 1897}|)be}\mylabel{L00699h}  \newcommand{\dateiname}{L00699}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 7. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
