\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 2. 1898]{L00778 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 2. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00778v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-02-261@{26. 2. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 2. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 26. 2. 1898 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 253 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/1, 26 II 98, 12 10N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien {[}1/1{]}, 26 II 98, 12 30N\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 116.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, we{\geminationn}s Ihnen nicht
               unangenehm,{ }ſchicken Sie mir noch heut wenigſtens
               100 Cigaretten\textcolor{gray}{.} –\pend
           
\pstart
           Ich bin heut bei der Braut v Messina\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Braut von Messina oder die feindlichen Brüder@\strich\emph{Die Braut von Messina oder die feindlichen Brüder}|pw}, da{\geminationn}, wahrſcheinl. mit Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }Resid-Hotel\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Residenzhotel@\textbf{Residenzhotel}, \emph{Hotel}|pw}. Da{\geminationn}{ }Pucher\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Pucher@\textbf{Café Pucher}, \emph{Kaffeehaus}|pw}.\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-02-261@{26. 2. 1898}|)be}\mylabel{L00778h}  \newcommand{\dateiname}{L00778}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 2. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
