\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 1. 1898]{L00762 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 1. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00762v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-01-141@{14. 1. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 14. 1. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 1. 1898 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Kartenbrief, 259 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/3, 14. 1. 98, 12 1 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 14. 1. 98, 5.N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »14/1 98« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{106}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »105«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 98.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{IX Franckgasse} 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wenn Sie zufällig ein oder gar 2 \textsc{entrées} für \label{K_L00762-1v}\edtext{Sonntag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag}}}\Cendnote{\textnormal{Am 16. 1. 1898 fand in den Sofiensälen\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Sofiensäle@\textbf{Sofiensäle}, \emph{Veranstaltungsgebäude}|pwk} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} eine
                  Wohltätigkeitsveranstaltung zugunsten des Vereins \emph{Ferienheim}\orgindex{Ferienheim@Ferienheim|pwk} statt, der Landaufenthalte von Kindern förderte und
                  organisierte. Von Schnitzler wurden \emph{Weihnachts-Einkäufe}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weihnachts-Einkäufe@\strich\emph{Weihnachts-Einkäufe}|pwk} und \emph{Abschiedssouper}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Abschiedssouper@\strich\emph{Abschiedssouper}|pwk} gegeben.}}}\label{K_L00762-1} übrig hätten und dem \textsc{Poldy}\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw}{ }ſchicken wollten (d. h. nur wenn Sie{ }ſie nicht
               anders verwenden wollen) würde es ihm{ }ſehr viel Vergnügen machen.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-01-141@{14. 1. 1898}|)be}\mylabel{L00762h}  \newcommand{\dateiname}{L00762}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 1. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
