\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 10. 11. 1897]{L00737 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 10. 11. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00737v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1897-11-101@{10. 11. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 10. 11. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [10. 11. 1897 – 14. 11. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 577 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »55« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 154–155.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}, den}}{ }10. November \textcolor{gray}{\textbf{189}}7\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{IX/3, Günthergaſſe 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Günthergasse@\textbf{Günthergasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. I. Singer\pwindex{Singer, Isidor 16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien@\textsc{Singer, Isidor} (16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien), \emph{Journalist, Herausgeber, Soziologe}|pw}, Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw},
                        Dr. Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Möchteſt Du mir erlauben, bei meiner nächſten Conference (am 28. d. M.)
               Deine \label{K_L00737-1v}\edtext{Geſchichte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Toten schweigen@\strich\emph{Die Toten schweigen}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Geschichte}}}\Cendnote{\textnormal{Arthur Schnitzler: \emph{Die Toten schweigen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Toten schweigen@\strich\emph{Die Toten schweigen}|pwk}. In: \emph{Cosmopolis}\pwindex{Cosmopolis@\emph{Cosmopolis}|pwk}, Jg. 2, Bd. 8, Nr. 22, 1. 10. 1897,
                     S. 193–211.}}}\label{K_L00737-1} aus dem letzten Heft der »\textsc{Cosmopolis}\pwindex{Cosmopolis@\emph{Cosmopolis}|pw}« vorzuleſen? Ich bilde mir ein, daß ich den Ton treffen werde, und irre ich
               mich darin nicht,{ }ſo iſt die Wirkung glaub ich{ }ſicher. Alſo, wenn es Dir {\pb}recht iſt,{ }ſo{ }ſchreib oder telephonir mir bitte ein
               Wort.\pend
           
\pstart
           Und vergiß doch nicht ganz auf die »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}«. Haſt
               Du nicht wieder was Kleines? Ich würde das neue Jahr{ }ſehr gern wieder mit etwas von
               Dir beginnen. Laß mich wiſſen, ob ich darauf rechnen kann.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00737-1v}\edtext{Alle für »Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen{ }ſind an die
                  Redaction der »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber zu richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00737-1}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1897-11-101@{10. 11. 1897}|)be}\mylabel{L00737h}  \newcommand{\dateiname}{L00737}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 10. 11. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
