\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 1. 1898]{L00759 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 1. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00759v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-01-071@{7. 1. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 1. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [7. 1. 1898
                  – 11. 1. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 252 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{[}Wien 9{]}/3, 7. 1. 98, 3–4N\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 115.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Bitte lieber Richard{ }ſagen Sie mir ob Sie einen dieſer Umſchläge für
               mein Novelettenbuch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau des Weisen. Novelletten@\strich\emph{Die Frau des Weisen. Novelletten}|pwv} paſſend
               erachten und{ }ſenden Sie mir{ }ſie alle gleich zurück. {\pb}(Oder bringen Sie am Abend ins \textsc{Kaiserhof}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Kaiserhof (Inh. Johann Wortner) [Wien]@\textbf{Café Kaiserhof (Inh. Johann Wortner) [Wien]}, \emph{Kaffeehaus}|pw})\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-01-071@{7. 1. 1898}|)be}\mylabel{L00759h}  \newcommand{\dateiname}{L00759}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 1. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
