\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 7. 1897]{L00707 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 7. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00707v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-07-201@{20. 7. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 7. 1897 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [20. 7. 1897
                  – 24. 7. 1897?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Visitenkarte, 528 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 111.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}\label{T_L00707-1v}\edtext{Lieber Richard.}{\lemma{\textnormal{\emph{Lieber Richard.}}}\Cendnote{\textnormal{der gesamte Text ignoriert den Vordruck
                     und ist quer zu dessen Ausrichtung verfasst}}}\label{T_L00707-1}\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           1.) Ich fahr heut 4 Uhr{ }Hallſtadt\oindex{Hallstatt@\textbf{Hallstatt}|pw}{ }\textsc{Loebs}\pwindex{Loeb, Louis 29.\,6.\,1842 Mattersdorf – 6.\,6.\,1921 Wien@\textsc{Loeb, Louis} (29.\,6.\,1842 Mattersdorf – 6.\,6.\,1921 Wien), \emph{Bankier}|pw}\pwindex{Loeb, Regina 1850 – 5.\,2.\,1918 Wien@\textsc{Loeb, Regina} (1850 – 5.\,2.\,1918 Wien)|pw} (die mit der Bahn).\pend
           
\pstart
           2.) Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} a) aergert{ }ſich, dſs Sie ihm nicht{ }ſchreiben\pend
           
\pstart
           b) ka{\geminationn} nicht aus der \textsc{Fusch}\oindex{Bad Fusch@\textbf{Bad Fusch}|pw} fort.\pend
           
\pstart
           (Was unſere Partie hoffent. nicht hindert)\pend
           
\pstart
           3.) In Gmunden\oindex{Gmunden@\textbf{Gmunden}|pw}{ }ſoll 22. (übermorgen) \uline{Freiwild}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pw}{ }ſein (\label{K_L00707-1v}\edtext{Fremdenblatt\pwindex{Fremden-Blatt@\emph{Fremden-Blatt}|pw}\pwindex{Man schreibt uns aus Gmunden@\emph{Man schreibt uns aus Gmunden}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Fremdenblatt}}}\Cendnote{\textnormal{»– Man schreibt uns aus \so{Gmunden}\oindex{Gmunden@\textbf{Gmunden}|pw}: Das hiesige Saisontheater sieht einer interessanten Première entgegen.
                        Arthur \so{Schnitzler}’s ›\so{Freiwild}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pw}« gelangt hier Donnerstag den 22. d., von Direktor \so{Cavar}\pwindex{Cavar, Alfred 2.\,12.\,1859 Wien – 15.\,9.\,1920 ebd.@\textsc{Cavar, Alfred} (2.\,12.\,1859 Wien – 15.\,9.\,1920 ebd.), \emph{Theaterleiter, Schauspieler, Theaterdirektor}|pw} inszenirt, zum erstenmale (in Oesterreich\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}) zur Aufführung, mit jenen Einschränkungen natürlich,
                     welche die Zensur für nothwendig erachtet hat. In der Novität sind die besten
                     Kräfte beschäftigt, über welche das hiesige Theater verfügt, u. A. die Naive
                     Fräulein \so{Großmüller}\pwindex{Grossmüller, Frieda *~7.\,1.\,1880 Nürnberg@\textsc{Grossmüller, Frieda} (*~7.\,1.\,1880 Nürnberg), \emph{Schauspielerin}|pw}, welche für die nächste Saison an das Deutsche Volkstheater\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pw} engagirt ist, und Herr Alexander \so{Rottmann}\pwindex{Rottmann, Alexander 3.\,7.\,1869 Neusatz – 25.\,9.\,1916 Berlin@\textsc{Rottmann, Alexander} (3.\,7.\,1869 Neusatz – 25.\,9.\,1916 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw}, der in einer Aufführung von Ohnet\pwindex{Ohnet, Georges 3.\,4.\,1848 Paris – 5.\,5.\,1918 ebd.@\textsc{Ohnet, Georges} (3.\,4.\,1848 Paris – 5.\,5.\,1918 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}’s ›Hüttenbesitzer\pwindex{Ohnet, Georges 3.\,4.\,1848 Paris – 5.\,5.\,1918 ebd.@\textsc{Ohnet, Georges} (3.\,4.\,1848 Paris – 5.\,5.\,1918 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Hüttenbesitzer@\strich\emph{Der Hüttenbesitzer}|pw}‹ durch die
                     diskrete Anwendung seiner schönen Mittel und die Natürlichkeit seiner
                     Darstellung des Philippe Derblay einen vollen Erfolg erzielt hat.« (\emph{Fremden-Blatt}\pwindex{Fremden-Blatt@\emph{Fremden-Blatt}|pwk}, Jg. 51, Nr. 198,
                        19. 7. 1897, Abend-Blatt, S. 6.)}}}\label{K_L00707-1}) mit cenſurellen
               Aenderungen. Ich hab an \textsc{Cavar}\pwindex{Cavar, Alfred 2.\,12.\,1859 Wien – 15.\,9.\,1920 ebd.@\textsc{Cavar, Alfred} (2.\,12.\,1859 Wien – 15.\,9.\,1920 ebd.), \emph{Theaterleiter, Schauspieler, Theaterdirektor}|pw} telegrafirt, mir {\pb}ſofort die Aenderg
               mitzutheilen. Geſindel, mi\textcolor{gray}{ch} nicht vorher zu verſtändg. (Kämen Sie
                     Do{\geminationn}erſtg mit mir hinüber?)\pend
           
\pstart
           4.) Schaun Sie nach dem Nachtmahl zu mir herauf oder laſſen mir{ }ſagen, wo Sie{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Herzl Gruß{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-07-201@{20. 7. 1897}|)be}\mylabel{L00707h}  \newcommand{\dateiname}{L00707}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 7. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
