\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 10. 1897]{L00735 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 10. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00735v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-10-272@{27. 10. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Umschlag, 216 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{A.ADM3}|pwk}Wien 1/1, 27 10. 97, 7–8 N\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 114.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{Wollzeile@\textbf{Wollzeile}, \emph{Straße (K.STR)}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, ich ſpare und antworte
               daher nur auf dem \label{K_L00735-1v}\edtext{Drei Kreuzerweg}{\lemma{\textnormal{\emph{Drei Kreuzerweg}}}\Cendnote{\textnormal{Für einen Brief, der mit der normalen Post
                  versandt wurde, benötigte man eine Briefmarke mit dem Wert von 3 Kreuzer. Rohrpost
                  kostete 15 Kreuzer.}}}\label{K_L00735-1}. Aber Sie erfahren auch ſo zeitlich genug, daſs ich
                  morgen um 7 bei Ihnen {\pb}ſein werde.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-10-272@{27. 10. 1897}|)be}\mylabel{L00735h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      