\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 5. 2. 1898]{L00773 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 5. 2. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00773v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1898-02-051@{5. 2. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am 5. 2. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 2. 1898
                  – 9. 2. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 482 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »12« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }5. 2. 98.\pend
           
\pstart{}Sehr verehrter lieber Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich gratuliere Ihnen \uline{von Herzen} zu Ihrem geſtrigen{ }ſchönen \label{K_L00773-1v}\edtext{Erfolg}{\lemma{\textnormal{\emph{Erfolg}}}\Cendnote{\textnormal{Die Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Premiere von \emph{Freiwild}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwk} fand am 4. 2. 1898 am \emph{Carl-Theater}\orgindex{Carl-Theater@Carl-Theater|pwk} statt.}}}\label{K_L00773-1}, den mir die
               Morgenblätter melden. Adieu{ }ſage ich \uline{Ihnen} nicht,
               denn wir bleiben ja doch gute Nachbarn und ich darf ja auch{ }ſagen \uline{gute Freunde}. Habe ich einmal ein biſſel Luft,{ }ſo bin
               ich{ }ſo frei zu Ihnen hinabzukommen und Ihnen auch noch mündlich zu sagen, wie
               herzlich mich Ihre Anweſenheit am \label{K_L00773-2v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler hat am Bankett zu Ehren Burckhards\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pwk} teilgenommen, das als Reaktion auf dessen
                  Ablösung als Direktor des Burgtheaters\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pwk} am 2. 2. 1898
                  stattgefunden hat.}}}\label{K_L00773-2} gefreut hat. Ihr Sie aufrichtig verehrender\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}{\\[\baselineskip]}Herzlichſte Grüße!\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1898-02-051@{5. 2. 1898}|)be}\mylabel{L00773h}  \newcommand{\dateiname}{L00773}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 5. 2. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
