\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {{[}}16. 11. 1897{{]}}]{L00742 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}16. 11. 1897{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00742v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-11-161@{{[}16. 11. 1897{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [16. 11. 1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [16. 11. 1897 – 20. 11. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,65.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 971 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Hofmannsthal: mit Bleistift die 4. (leere) Seite beschriftet: »\noindent{}{\pb}\strikeout{Lutz\pwindex{Lutz, Robert @\textsc{Lutz, Robert}, \emph{Oberingenieur, Militär}|pw}}{ / }Poldy\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw}{ / }B\textsuperscript{\textcolor{gray}{rn}} Hess\pwindex{Hess-Diller, Friedrich 31.\,3.\,1847 Wien – 8.\,9.\,1922 Branky@\textsc{Hess-Diller, Friedrich} (31.\,3.\,1847 Wien – 8.\,9.\,1922 Branky)|pwu}{ / }Bodenhausen\pwindex{Bodenhausen, Eberhard von 12.\,6.\,1868 Wiesbaden – 6.\,5.\,1918 Meineweh@\textsc{Bodenhausen, Eberhard von} (12.\,6.\,1868 Wiesbaden – 6.\,5.\,1918 Meineweh)|pw}{ / }\strikeout{Hansl\pwindex{Schlesinger, Hans Bernhard 20.\,7.\,1875 Wien – 13.\,3.\,1932 Salzburg@\textsc{Schlesinger, Hans Bernhard} (20.\,7.\,1875 Wien – 13.\,3.\,1932 Salzburg), \emph{Maler}|pw}}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der Korrespondenz
                                    1929  beschriftet: »Datum?
                                       92? 96?« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 97–98.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dinstag{ }Früh.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Hugo, ich vergaſs Ihnen zu{ }ſchreiben, dſs heute
                  Dinſtag{ }Abend{ }\uline{nichts} bei mir iſt. – Ihre Antwort \substVorne{}\textsuperscript{hatte}\substDazwischen{}geſtern\substHinten{} Früh hatte ich wohl erwartet; aber ich konnte den Verſuch nicht weigern. Im
               übrigen mußte auch ich abſagen und hätte auch Ihnen abgeſagt, da ich{ }ſchrecklich
               verkühlt bin. –\pend
           
\pstart
           Hier{ }ſind Ihre drei Stücke\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!weiße Fächer. Ein Zwischenspiel@\strich\emph{Der weiße Fächer. Ein Zwischenspiel}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Hochzeit der Sobeide@\strich\emph{Die Hochzeit der Sobeide}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Schwestern@\strich\emph{Die Schwestern}|pwv}. Ich habe mich {\pb}beim
               Leſen{ }ſehr gefreut. Am reinſten hat der weiße
                  Fächer\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!weiße Fächer. Ein Zwischenspiel@\strich\emph{Der weiße Fächer. Ein Zwischenspiel}|pw} auf mich gewirkt; käme es zwiſchen Fortunio\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!weiße Fächer. Ein Zwischenspiel@\strich\emph{Der weiße Fächer. Ein Zwischenspiel}|pwv} und Miranda\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!weiße Fächer. Ein Zwischenspiel@\strich\emph{Der weiße Fächer. Ein Zwischenspiel}|pwv} irgendwo, am beſten wohl am Schluſs, zu einem
               lebhaften Sichſelber und Einanderverſtehn – ganz kurz, aber{ }ſtark,{ }ſo wäre das Stück\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!weiße Fächer. Ein Zwischenspiel@\strich\emph{Der weiße Fächer. Ein Zwischenspiel}|pwv} etwas vollko{\geminationm}enes. Bei der jungen
                  Frau\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Hochzeit der Sobeide@\strich\emph{Die Hochzeit der Sobeide}|pw} hab ich zum Schluſs meinen lieben Kaufmann\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Hochzeit der Sobeide@\strich\emph{Die Hochzeit der Sobeide}|pwv} wieder herbeigeſehnt. Hoffentlich laſſen Sie ihn
               erſcheinen, bei welcher Gelegenheit {\pb}er vielleicht auch
               aufklären könnte, wieſo die junge Frau\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Hochzeit der Sobeide@\strich\emph{Die Hochzeit der Sobeide}|pwv}{ }ſich über den Sohn des Teppichhändlers\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Hochzeit der Sobeide@\strich\emph{Die Hochzeit der Sobeide}|pwv} in{ }ſo furchtbarer Weiſe durch
               viele Jahre täuſchen konnte.\pend
           
\pstart
           Meine Karte mit dem Brief von Andrian\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw} haben
               Sie bekommen? –\pend
           
\pstart
           Herzlichen Gruſs.{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-11-161@{{[}16. 11. 1897{]}}|)be}\mylabel{L00742h}  \newcommand{\dateiname}{L00742}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, [16. 11. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
