\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr}
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: S. Fischer Verlag}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}
               \section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Freiwild für Hermann Bahr, 6. 2. 1898]{ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Freiwild für Hermann Bahr, 6. 2. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Salzburg, Universitätsbibliothek, 32323 I.}
\physDesc{Widmung am Titelblatt
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 161.} }\pstart
           \noindent{}{\pb}Hermann Bah\damage{\textcolor{gray}{r}}{\\}herzlichſt\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthS\damage{\textcolor{gray}{ch}}}\pend{}\pstart
           \noindent{}6. 2. 98.\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{ARTHUR
               SCHNITZLER}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Freiwild\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten1896@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten} {[}1896{]}|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Schauſpiel in drei Akten}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{S. Fiſcher, Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1898.}}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00774}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Freiwild für Hermann Bahr, 6. 2. 1898}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      