\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: }
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 24. 1. 1898]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 24. 1. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »58« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 160.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»Die ZeitXXXX ORGangabe fehlt«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}}, den }}24 Januar \textcolor{gray}{\textbf{189}}8\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{IX/3, Günthergaſſe 1\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. I. Singer\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw},
                        Hermann Bahr\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Dr. Heinrich Kanner\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Ich bitte Dich, an einem Abschiedsabend für Burckhard\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw} am 2. Februar theilzunehmen – ganz intim, jeder zahlt sein
               Couvert, wahrſcheinlich bei Sacher\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}, etwa 40 Personen,
                  Saar\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Speidel\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Julius \textsc{Bauer}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Groß\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Karlweis\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Chiavacci\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, \textsc{Ebermann}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, einige Maler, Bukovics\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Gettke\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Baron \textsc{Berger}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw} uſw uſw. Hoffentlich biſt Du {\pb}dabei und
               ſchreibst baldigſt ein Ja\pend
           \pstart
           Deinem alten{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann Bahr}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00765_1v}\edtext{Alle für »Die ZeitXXXX ORGangabe fehlt« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen
                  ſind an die Redaction der »ZeitXXXX ORGangabe fehlt« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber oder Mitarbeiter zu
                     richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren
                     Rand der ersten Seite}}}\label{T_L00765_1h}}}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00765}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 24. 1. 1898}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      