\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 5. 8. 1897]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 5. 8. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-08-051@{5. 8. 1897}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}maschinell\newline{}Versand: Stempel des Telegrafenbeamten, der Telegrafenbeamtin: »W. 106 \textcolor{gray}{Graser}« und wohl von derselben Schreibkraft mit Bleistift: »5/8{ }11\textsuperscript{10}« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 112.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}richard beer-hofman ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}{ }eglmoos 22\oindex{Eglmoosgasse@\textbf{Eglmoosgasse}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}fr. wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} 62+ 330 30 5/8{ }9 35\pend
           \pstart
           bitte sagen\pwindex{Freudenthal, Rosa 1862 – 18.06.1905@\textsc{Freudenthal, Rosa} (1862 – 18.06.1905)|pwv} sie lieber dass ein
               derartiger wunsch fuer den absolut kein grund ersichtlich widersinnig und zerstoerend
               scheint. brief bringt ihnen aufklaerung herzlich \spacefill\mbox{arthur}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-08-051@{5. 8. 1897}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00713}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 5. 8. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      