\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 18. 7. 1897]{L00705 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 18. 7. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00705v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-07-181@{18. 7. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 7. 1897 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [19. 7. 1897
                  – 23. 7. 1897?] in Kopenhagen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 7 Seiten, 2406 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »9.
                                    Schnitzler«, das zweite Blatt mit »18/7 97« gekennzeichnet }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 64–65.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, 18. 7. 97.\pend
           
\pstart{}Verehrteſter Herr Brandes,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke Ihnen herzlich, dſs Sie mir{ }ſo{ }ſchnell eine Nachricht haben zugehen laſſen.
               Vor allem entnehme ich ihr, daſs jede Gefahr vorüber iſt, und das iſt ja das
               weſentliche. Auch{ }ſcheint es, dſs Sie{ }ſchon wieder arbeiten dürfen – und{ }ſogar{ }ſich
               aergern – we{\geminationn} das mit aerztlicher {\pb}Erlaubnis geſchieht? Aber mir{ }ſcheint wirklich,
               Sie{ }ſind mit den deutſchen Überſetzungen ein bischen gar zu{ }ſtreng – die Leute, die
               nicht das Glück haben, Überſetzungen Ihrer Bücher mit dem Urtext vergleichen zu
               können, finden auch in dieſen Überſetzungen irgend was und{ }ſogar{ }ſehr viel, das \introOben{}ihnen\introOben{} trotz Misverſtändniſſen u Flüchtigkeiten (die ja uns
                  \introOben{}großentheils\introOben{} entgehen) der ganze Georg Brandes zu{ }ſein{ }ſcheint. {\pb}Freilich ahnt man oft, daſs hier ein
               Zauber verloren gegangen iſt, der unwiederbringlich iſt; – aber glauben Sie mir, es
               bleibt noch i{\geminationm}er{ }ſo viel Zauber übrig, daſs die meiſten
               gar nicht dazu ko{\geminationm}en, den fehlenden zu vermiſſen. Ich
               gehöre ja leider auch zu denen, die nicht däniſch\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw} verſtehn – und Sie haben mir noch jedesmal, durch die{ }ſchwächſten
               Übertragungen hindurch, wahrhaftig {\pb}viel
               gegeben!\pend
           
\pstart
           Ich wuſste nicht, dſs Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} Ihnen{ }ſchon lange Zeit nicht geſchrieben hat. Aber Sie können kaum ahnen, was dieſer Mann
               zu thun hat. Ich bin im Frühjahr in Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}
               geweſen, und habe manche Tage mit ihm verbracht; er ko{\geminationm}t
               überhaupt kaum je eine Viertelſtunde zur Ruhe. Allerdings hat er etwas zu viel
               Gewiſſen und opfert meiner An{\pb}ſicht nach der Frankf. Zeitg\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw} mehr von dem beſten{ }ſeines Lebens
               auf, als{ }ſie ihm je danken wird. Da der Gruſs an meine Freunde wohl ihm und Dr. \textsc{Beer-Hofma{\geminationn}}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} gilt, hab ich ihn beiden mitgetheilt. Dr \textsc{B. H.}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} iſt hier und dankt Ihnen vielmals; er verbindet{ }ſeine beſten Wünſche für Ihre
               baldige vollko{\geminationm}ene Geneſung mit den meinen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Eine Frage an Sie hatte ich mir{ }ſchon neulich
               vorgenommen: Haben Sie die Skizzen von \textsc{Altenberg}\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} geleſen? (Es iſt ein Buch: »Wie ich es{ }ſehe\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Wie ich es sehe@\strich\emph{Wie ich es sehe}|pw},« der Autor hat es Ihnen wohl geſchickt.)\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſchreibe jetzt, nach einigen kleinern Erzählungen, wieder ein Stück und habe mehr
               Freude daran als von meinem letzten. Ob es beſſer wird, \strikeout{f} weiſs ich freilich {\pb}noch nicht. Aber
               das Freudhaben iſt ja doch das wichtigere. –\pend
           
\pstart
           In wenigen Tagen fahre ich wieder nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
               zurück; vielleicht erfreuen Sie mich bald wieder durch ein Wort; und wär es auch nur
               das eine »Geſundheit.«\pend
           \pstart Ich grüße Sie, hochverehrter Herr Brandes, in herzlichſter Ergebenheit.
                  \spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-07-181@{18. 7. 1897}|)be}\mylabel{L00705h}  \newcommand{\dateiname}{L00705}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 18. 7. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
