\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: }
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}30. 1. 1898{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}30. 1. 1898{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43b/1.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »30/1 98« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{108}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »107«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 99.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, ſeien {[}Sie{]} nicht bös. Sie müſſen
               miſsverſtanden haben, ich hab meinen Sitz zur \label{K_L00771_1v}\edtext{Landi\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Landi}}}\Cendnote{\textnormal{Camilla Landi\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} trat am 11. 2. 1898
                  im Bösendorfersaal\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pwk} auf. Schnitzler\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} war zu dem Zeitpunkt nicht in Wien\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pwk} und besuchte die Vorstellung nicht.}}}\label{K_L00771_1h}{ }ſchon ſeit 10 Tagen. Ich glaube Richard\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw} hat Sie gebeten, ich nur um 3 Sitze zur \label{K_L00771_2v}\edtext{\textsc{première}\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx}}}{\lemma{\textnormal{\emph{première}}}\Cendnote{\textnormal{von \emph{Freiwild}\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx}} am 4. 2. 1898 im Carl-Theater\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pwk}}}}\label{K_L00771_2h}.\pend
           \pstart
           {\pb}Die Brandes\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}abende waren ſehr hübſch und haben mir ſehr viel Freude
               gemacht. Ich hoff, ich ſeh Sie bald wieder.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00771}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [30. 1. 1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      