\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {{[}}31. 8. 1897{{]}}]{L00720 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}31. 8. 1897{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00720v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1897-08-312@{{[}31. 8. 1897{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am [31. 8. 1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [31. 8. 1897] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 332 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »31/8 97« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}8 Uhr Abend\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Vor einer Stunde Ihre Karte erhalten; Leo\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pw}, der \label{K_L00720-1v}\edtext{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} morgen noch
               in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Goldmann … Salzburg}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03274 nicht gefunden
                  und XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02829 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L00720-1} treffen möchte, reist
               heute Abends nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, möchte
               Sie gerne auch noch sprechen und packt momentan. Bis 9 Uhr sind wir hier
                  Kolingasse 9\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Kolingasse@\textbf{Kolingasse}, \emph{Straße}|pw}, dann begleite ich Leo\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pw} zur Bahn und kann erst um 11 ½
               im Caffee\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Arkaden@\textbf{Café Arkaden}, \emph{Kaffeehaus}|pwv} sein. Hoffe Sie zu
               treffen.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1897-08-312@{{[}31. 8. 1897{]}}|)be}\mylabel{L00720h}  \newcommand{\dateiname}{L00720}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, [31. 8. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
