\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: }
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}17. 9. 1897?{]}]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}17. 9. 1897?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt (Briefpapier mit Trauerrand), 2 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Arth Schnitzler IX
                        Frankg 1\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Lieber Richard,\pend\pstart
           wir ſind nur 3 in der Loge u meine \label{K_L00722_1v}\edtext{Mama\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Mama}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück ist undatiert.
                  Zeitlich setzen die Adressen Grenzen: Am 15. 11. 1893 zog Schnitzler\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} in die Frankgasse\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pwk}, ab
                     1. 5. 1901 wohnte Beer-Hofmann\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk}
                  in der Willergasse\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pwk}. Das \emph{Tagebuch}\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx}} erwähnt nur einen Theaterbesuch mit Louise Schnitzler\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk}, die Aufführung von \emph{Die Meistersinger von Nürnberg}\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx}}, gemeinsam mit Rosa Freudenthal\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} am 17. 9. 1897.}}}\label{K_L00722_1h} lädt Sie »dringend« {\pb}zu uns ein, alſo bitte ko{\geminationm}en Sie!\pend
           \pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}\introOben{}2. Stock.\introOben{}\pend
           \pstart
           Nr 2, links\pend
           \pstart
           \label{T_L00722_1v}\edtext{\uline{\label{K_L00722-1v}\edtext{Dſtm}{\lemma{\textnormal{\emph{Dſtm}}}\Cendnote{\textnormal{Dienstmann}}}\label{K_L00722-1h}. iſt
                     bezahlt.}}{\lemma{\textnormal{\emph{Dſtm. iſt
                     bezahlt.}}}\Cendnote{\textnormal{auf dem Umschlag neben der
                     Adresse}}}\label{T_L00722_1h}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00722}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [17. 9. 1897?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      