\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 28. 12. 1897]{L00754 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 28. 12. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00754v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1897-12-281@{28. 12. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 28. 12. 1897 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 12. 1897 – 2. 1. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 423 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »7« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 65.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}{\\}28 Dec. 97\pend
           
\pstart\center{}Lieber Herr Doctor\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich werde im Anfang von Januar von hier reisen und vielleicht gegen die Mitte des
               Monats \introOben{}auf der Reise südwärts\introOben{} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ankommen können. Ob ich die Stadt einige Tage besuche,
               hängt zum Theil davon ab, ob ich Sie und Herrn Hofmann-Beer\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} treffen werde; ich
               kenne nur wenige Personen dort.\pend
           
\pstart
           Um eine Zeile bittet deshalb{\\[\baselineskip]}Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Nennen Sie mir ein gutes und angenehmes Hotel.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1897-12-281@{28. 12. 1897}|)be}\mylabel{L00754h}  \newcommand{\dateiname}{L00754}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 28. 12. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
