\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 27. 3. 1898]{L00787 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 27. 3. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00787v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-03-271@{27. 3. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 3. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [27. 3. 1898
                  – 31. 3. 1898?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 3 Blätter, 12 Seiten, 3696 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »11.
                                    Schnitzler« sowie das Datum unterhalb der Datierung
                                 wiederholt: »27–3–98«; auf dem zweiten und dritten Blatt ebenfalls mit
                                 Bleistift: »27/3 98« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 67–69.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 348–350.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 27. 3. 98\pend
           
\pstart{}Verehrteſter Herr Brandes,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           es war wirklich nicht nothwendig uns für etwas zu danken, was uns{ }ſelbſt{ }ſo viel
               Freude gemacht hat wie die Möglichkeit während Ihres Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Aufenthalts einige Stunden mit Ihnen zu verbringen; jedenfalls aber
               freut mich Ihre liebe Nachricht aus Sicilien\oindex{Sizilien@\textbf{Sizilien}, \emph{Land}|pw}, die
               mir von Ihrem Wohlbefinden{ }ſo ange{\pb}nehme Kunde
               gibt. Über Ihre Aufnahme in Rom\oindex{Rom@\textbf{Rom}, \emph{Hauptstadt}|pw} hatte ich{ }ſchon
               irgendwo geleſen; der ungeſtörte Fortgang Ihrer Reiſe ließ mich auch vermuthen, daſs
               Sie von Hauſe günſtige Mittheilungen erhielten, was mir nun durch Ihren Brief
               erfreulich beſtätigt wird. Wir haben auch aus Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} Ihre Bücher geſchickt bekommen; herzlichen Dank dafür. Den
                  \label{K_L00787-1v}\edtext{Band}{\lemma{\textnormal{\emph{Band}}}\Cendnote{\textnormal{1897 erschien von \emph{Die Hauptströmungen
                     der Literatur des neunzehnten Jahrhunderts}\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Hauptströmungen der Literatur des neunzehnten Jahrhunderts@\strich\emph{Hauptströmungen der Literatur des neunzehnten Jahrhunderts}|pwk} im Verlag \emph{Barsdorf}\orgindex{Hermann Barsdorf@Hermann Barsdorf|pwk} eine »fünfte, gänzlich neu bearbeitete und
                     bedeutend vermehrte Auflage« in 27 Lieferungen.}}}\label{K_L00787-1} aus den Hauptſtrömungen\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Hauptströmungen der Literatur des neunzehnten Jahrhunderts@\strich\emph{Hauptströmungen der Literatur des neunzehnten Jahrhunderts}|pw} hab ich{ }ſchon gekannt, in der
               früheren {\pb}Ausgabe; dagegen habe ich Ihre Rede über das Nationalgefühl\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Nationalgefühl@\strich\emph{Nationalgefühl}|pwv}
               zum erſten Mal geleſen. Ich glaube dſs{ }ſie als ein wahres Muſter ihrer Gattung gelten
               kann, da{ }ſie{ }ſchwungvoll und{ }ſachlich zugleich iſt.\pend
           
\pstart
           Die \label{K_L00787-2v}\edtext{Aufnahme}{\lemma{\textnormal{\emph{Aufnahme}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Freiwild}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwk} wurde vom 4. 2. 1898 bis zum
                     26. 2. 1898 am Carl-Theater in
                     Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}, \emph{Theater}|pwk} gegeben.}}}\label{K_L00787-2} des »Freiwild\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pw}«,
               nach der Sie{ }ſich erkundigen, war hier am erſten Abend eine{ }ſehr gute; die Kritik war
               im ganzen wenig wohlwollend. Sie wiſſen, daſs ich{ }ſelbſt {\pb}eine geringe Meinung von dem künſtleriſchen Werth
               dieſes Stücks\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} habe; aber davon
               war wenig die Rede. Dagegen \strikeout{flo} iſt bei der
               Beſprechung der angeblichen Tendenz{ }ſo viel Bornirtheit und Verlogenheit aufgeflogen
               – wie Staubwolken, wenn ein galoppirendes Roſs über die Landſtraße jagt. Insbeſondre
               die antiſemitiſchen Blätter leiſteten unglaubliches in Denunziationen. Es iſt{ }ſchließlich{ }ſo weit geko{\geminationm}en, daſs die Direktion {\pb}des Theaters\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}, \emph{Theater}|pwv} nach{ }ſieben Vorſtellungen »auf einen Wink von
               oben«, (über den man mir{ }ſelbſt nur unter 4 Augen Aufſchluß geben wollte, was ich
               nicht annahm) das Stück abſetzte. –\pend
           
\pstart
           Mein neues Schauspiel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} ko{\geminationm}t im Herbſt in der Burg\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pw} dran (we{\geminationn} die Hofcensur nichts dawider
               hat); jetzt habe ich ein paar einaktige Sachen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pwv} geſchrieben und möchte bald wieder an was größeres
               gehen. Bei dem neuen Schauſpiel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} iſt mir{ }ſtärker als je ein Grundmangel {\pb}meines Schaffens zum Bewußtſein gekommen. Ich
               finde nemlich, daſs mir die \label{K_L00787-3v}\edtext{Nebenfiguren meiſtens nicht übel gelingen; hingegen iſt meine Hauptperson \strikeout{\textcolor{gray}{meiſtens}} i{\geminationm}er irgend wer, dem was{ }ſehr trauriges
                  paſſirt}{\lemma{\textnormal{\emph{Nebenfiguren … passirt}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 21. 2. 1898.
               }}}\label{K_L00787-3} – und nicht viel mehr. Sie holt ihre Bedeutung aus ihrem Schickſal, nicht aus
               ihrem Weſen.\pend
           
\pstart
           Die »Luſt\pwindex{D’Annunzio, Gabriele 12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco@\textsc{D’Annunzio, Gabriele} (12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco), \emph{Schriftsteller}!Lust@\strich\emph{Lust}|pw}« von d’Annuncio\pwindex{D’Annunzio, Gabriele 12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco@\textsc{D’Annunzio, Gabriele} (12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco), \emph{Schriftsteller}|pw}, die Sie auf der Reiſe geleſen haben, war mir auch nicht{ }ſympathiſch. Vor allem{ }ſchien mir einiger \textsc{Snobismus}{ }{\pb}drin zu{ }ſtecken; auch Bildungs\textsc{snobismus}. Dagegen wäre möglicherweiſe nichts einzuwenden,
                  we{\geminationn} nicht gewiſſe künſtleriſche Schwächen daraus
               hervorgingen. Ein Dichter hat gewiſs das Recht zu{ }ſagen: Sie{ }ſah aus wie die \textsc{Madonna}\pwindex{Raffaello Sanzio da Urbino 28. 3. oder 6. 4. 1483 Urbino – 6.\,4.\,1520 Rom@\textsc{Raffaello Sanzio da Urbino} (28. 3. oder 6. 4. 1483 Urbino – 6.\,4.\,1520 Rom), \emph{Maler}!Sixtinische Madonna@\strich\emph{Sixtinische Madonna}|pw} von \textsc{Rafael}\pwindex{Raffaello Sanzio da Urbino 28. 3. oder 6. 4. 1483 Urbino – 6.\,4.\,1520 Rom@\textsc{Raffaello Sanzio da Urbino} (28. 3. oder 6. 4. 1483 Urbino – 6.\,4.\,1520 Rom), \emph{Maler}|pw} in \textsc{Dresden}\oindex{Dresden@\textbf{Dresden}|pw} oder er erinnerte mich an ein Portrait von Rembrandt\pwindex{Rembrandt van Rijn 15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam@\textsc{Rembrandt van Rijn} (15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam), \emph{Maler}|pw}; – aber er darf nicht verlangen, daſs ich mir was vorſtellen{ }ſoll,
                  we{\geminationn} er{ }ſchildert: Sie hat Hände wie die {\pb}Dame auf dem Bild eines unbeka{\geminationn}ten Malers das in einer unbekannten Galerie in einer
               ganz kleinen italieniſchen\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}{ }Stadt hängt. Derartiges findet{ }ſich in der »Luſt\pwindex{D’Annunzio, Gabriele 12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco@\textsc{D’Annunzio, Gabriele} (12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco), \emph{Schriftsteller}!Lust@\strich\emph{Lust}|pw}« nicht gerade{ }ſelten. – Was ich aber{ }ſonſt
               von d’Annuncio\pwindex{D’Annunzio, Gabriele 12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco@\textsc{D’Annunzio, Gabriele} (12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco), \emph{Schriftsteller}|pw} kenne, hat mich mit Bewunderung
               erfüllt. Ich meine den »Triumph des Todes\pwindex{D’Annunzio, Gabriele 12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco@\textsc{D’Annunzio, Gabriele} (12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco), \emph{Schriftsteller}!Triumph des Todes@\strich\emph{Triumph des Todes}|pw}« und
               die »Unſchuldige\pwindex{D’Annunzio, Gabriele 12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco@\textsc{D’Annunzio, Gabriele} (12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco), \emph{Schriftsteller}!Unschuldige@\strich\emph{Unschuldige}|pw}.« –\pend
           
\pstart
           Wie lange bleiben Sie noch in Italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}? Werden
               wir bald wieder von {\pb}Ihnen hören? Ich brauche die
               »Wir« nicht näher zu bezeichnen. Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}
               geht auf etwa ein halbes Jahr nach China\oindex{China@\textbf{China}|pw} und Japan\oindex{Japan@\textbf{Japan}|pw}, im Auftrag{ }ſeines Blattes\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv}; er{ }ſchifft{ }ſich am
                  5. April in Genua\oindex{Genua@\textbf{Genua}|pw} ein. Ich will
               in der Charwoche per Rad vom Bre{\geminationn}er\oindex{Brenner@\textbf{Brenner}, \emph{Pass}|pw} aus durchs Ampezzothal\oindex{Valle d’Ampezzo@\textbf{Valle d’Ampezzo}, \emph{Tal}|pw}
               nach Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}.\pend
           
\pstart
           Von meiner Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} und Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} habe ich Ihnen die beſten Grüße zu{ }ſagen; {\pb}mögen Sie, verehrteſter Herr Brandes,
               angenehmes denken und angenehmes erleben und uns, wenn Sie{ }ſich auf der Rückreiſe
               wieder in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} aufhalten (was dringend gewünſcht
               wird) mancherlei davon erzählen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt ergeben{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-03-271@{27. 3. 1898}|)be}\mylabel{L00787h}  \newcommand{\dateiname}{L00787}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 27. 3. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
