\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 1. 1898]{L00770 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 1. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00770v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-01-291@{29. 1. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 29. 1. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [29. 1. 1898
                  – 2. 2. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 274 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 29. 1. 98, 10–11 N\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn Doctor\pend{}\pstart{}\textsc{Rich. Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, ich habe Br.\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw}
               getroffen; ihm die Karte gegeben; wenn Sie u er Luſt haben, ko{\geminationm}en Sie nach dem Theater zu mir; \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{es geht}{ }Sie}\substDazwischen{}oder\substHinten{} geben mir{ }ſonſt eine Nachricht, machen event. für Montag was
               aus. Herzlichen Gruß\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-01-291@{29. 1. 1898}|)be}\mylabel{L00770h}  \newcommand{\dateiname}{L00770}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 1. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
