\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 12. 1897]{L00748 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 12. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00748v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-111@{11. 12. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 12. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 11. 12. 1897 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 379 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien \textcolor{gray}{1/1}, 11 XII 97, 9 30V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 11 XII 97, 9 40V\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, ich habe ein{ }ſo
               entzündetes Aug (Gerſtenkorn), dſs ich nicht ausgehen kann. Bitte holen Sie{ }ſich{ }ſelbſt Vormittg Ihren Sitz für Turaſer\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Bartel Turaser. Drama in drei Akten@\strich\emph{Bartel Turaser. Drama in drei Akten}|pw}, \textsc{resp.}{ }ſagen Sie \textsc{Schapira\pwindex{Schapira, Moriz 13.\,5.\,1845 Iași – 5.\,12.\,1918 Wien@\textsc{Schapira, Moriz} (13.\,5.\,1845 Iași – 5.\,12.\,1918 Wien), \emph{Kassier}|pw}}, er{ }ſoll Ihnen meinen geben und den zweiten (Ihren) weiter verkaufen. Gehen Sie
               jedenfalls hin –{ }ſonſt muſs ich noch am Ende beide bezahlen.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-111@{11. 12. 1897}|)be}\mylabel{L00748h}  \newcommand{\dateiname}{L00748}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 12. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
