\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1897]{L00746 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00746v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-12-071@{7. 12. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 7. 12. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 7. 12. 1897 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 160 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/3 49, 7 XII 97, 10 30V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 7 XII 97, 11 10V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »7/12 97« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »101a«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »105«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 98.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Franckgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{IX\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}bin heute abend frei: wo könnte
               ich Sie um 8\textsuperscript{h} finden? nach unſerem Nachtmahl könnten wir vielleicht zu Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} gehen.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-12-071@{7. 12. 1897}|)be}\mylabel{L00746h}  \newcommand{\dateiname}{L00746}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
