\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo August von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1897]{L00756 Hugo August von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00756v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo August von@\emph{von Hugo August von Hofmannsthal}!1897-12-302@{30. 12. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo August von Hofmannsthal am 30. 12. 1897 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 12. 1897 – 3. 1. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3483.}
\physDesc{Visitenkarte, 230 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Hugo von Hofmannsthal}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}30/12 97.\pend
           
\pstart{}Lieber Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Da Sie, wie ich weiß, einer protzigen \textsc{Cigarre} nicht abhold{ }ſind, erlaube ich mir Ihnen zu \textsc{Sylvester} ein Kistchen\pend
           
\pstart
           \centering{}»\textsc{\label{K_L00756-1v}\edtext{Protzissimas}{\lemma{\textnormal{\emph{Protzissimas}}}\Cendnote{\textnormal{keine real existierende
                     Zigarrenmarke}}}\label{K_L00756-1}}«\pend
           
\pstart
           mit den freundlichſten Wünſchen zu \textsc{Neujahr} zu
               übermitteln.\pend
           \pstart Beſtens grüßend Ihr ergebſter\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo August von@\emph{von Hugo August von Hofmannsthal}!1897-12-302@{30. 12. 1897}|)be}\mylabel{L00756h}  \newcommand{\dateiname}{L00756}\newcommand{\titel}{Hugo August von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
