\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hugo von Hofmannsthal}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Frankgasse, I., Innere Stadt, IX., Alsergrund, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 10. 1897]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 10. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pwk}Wien 1/1, 27 X 97, 4 40N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pwk}Wien 9/2, 27 X 97, 5 10N\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »107« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 113.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Frankgasse@\textbf{Frankgasse}|pw}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1874-02-01 – 1929-07-15@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1874-02-01 – 1929-07-15), \emph{Schriftsteller}|pw} ist morgen – Donnerstag um
                  7 Abends bei mir und liest vor.\pend
           \pstart
           Bitte \label{K_L00734_1v}\edtext{ko{\geminationm}en Sie}{\lemma{\textnormal{\emph{kommen Sie}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 28. 10. 1897}}}\label{K_L00734_1h}; Antworten Sie jedenfalls pneumatisch.
               Herzlichst\pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00734}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 10. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      