\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 31. 12. 1897]{L00757 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 31. 12. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00757v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-311@{31. 12. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 31. 12. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [31. 12. 1897 – 4. 1. 1898?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 611 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »10.
                                    Schnitzler« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 66.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 31. 12. 97{\\}IX. Frankgaſſe 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart{}Verehrteſter Herr Brandes,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           was für eine erfreuliche Nachricht als erſte nach{ }ſo langer Zeit! Sowohl \textsc{Beer-Hofma{\geminationn}}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} als ich{ }ſind in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und freuen uns{ }ſehr,
               Sie{ }ſobald wiederzuſehen. Als Hotel wird mir in {\pb}der letzten Zeit das »Reſidenz-Hotel\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Residenzhotel@\textbf{Residenzhotel}, \emph{Hotel}|pw}« in der
                  \textsc{Teinfaltstraße}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Teinfaltstraße@\textbf{Teinfaltstraße}, \emph{Straße}|pw},{ }ſehr gut gelegen, empfohlen; es iſt nicht abſolut erſten Ranges,{ }ſcheint mir
               aber angenehmer als die großen Hotels, \textsc{Imperial}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Hotel Imperial@\textbf{Hotel Imperial}, \emph{Hotel}|pw}, \textsc{Grand Hotel}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grand Hotel Wien@\textbf{Grand Hotel Wien}, \emph{Hotel}|pw}, \textsc{Bristol}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Hotel Bristol Wien@\textbf{Hotel Bristol Wien}, \emph{Hotel}|pw}. Vielleicht{ }ſchreiben Sie mir noch näheres {\pb}über Ihre Wünſche; auf eine weitere Nachricht von Ihrem Kommen dürfen wir ja
               hoffen?\pend
           
\pstart
           Mit herzlichen Grüßen{\\[\baselineskip]}Ihr ergebenſter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-311@{31. 12. 1897}|)be}\mylabel{L00757h}  \newcommand{\dateiname}{L00757}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 31. 12. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
