\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 11. 1897]{L00738 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 11. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00738v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-11-111@{11. 11. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 11. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [11. 11. 1897 – 15. 11. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60135 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 522 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{11. 11. 1897, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 62 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 155.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Hermann, we{\geminationn} du also »Die Todten{ }ſchweigen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Toten schweigen@\strich\emph{Die Toten schweigen}|pw}« leſen wi\damage{ll}ſt, würds mich freuen. \uline{Nur bitte ich dich{ }ſehr,
                  nichts zu{ }ſtreichen.} Mir fällt das eben ein, wie ich die Geſchichte{ }ſelbſt
               wieder durchleſe und z. B. die Schilderung der Reichsbrücke\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Reichsbrücke@\textbf{Reichsbrücke}, \emph{Brücke}|pw}{ }ſehe, die ja gewiſs zu\substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{r}}\substDazwischen{}m\substHinten{} »Verſtändnis« des ganzen \introOben{}nicht\introOben{} nothwendig iſt, aber
               für die Sti{\geminationm}ung {\pb}ſo unerläſſlich, – wie{ }ſchließlich alles, was der Au\damage{t}or zu rechter Zeit erwähnt. Hiemit will ich alſo deine eventuellen
               Kürzungsideen im Mutterleib erwürgen.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßend Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           11. 11. 97\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-11-111@{11. 11. 1897}|)be}\mylabel{L00738h}  \newcommand{\dateiname}{L00738}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 11. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
