\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: }
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}20. 10. 1897{]}]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}20. 10. 1897{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »20/10 97« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »106« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 113.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Ich bin
                  Freitag{ }2 ¾ mit Leo\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw} bei Ihnen, wir gehen
               dann zum \label{K_L00732_1v}\edtext{Notar\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Notar}}}\Cendnote{\textnormal{Der genaue Vorgang ist unklar. Am
                     4. 9. 1897 war die Tochter Mirjam\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} auf die Welt gekommen. Obwohl die Kindeseltern nicht verheiratet
                  waren, wurde der Name des Vaters eingetragen. Die Legitimierung erfolgte wenige
                  Tage nach der Hochzeit (14. 5. 1898) am 25. 5. 1898. Schnitzler\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} fungierte sowohl für die Geburt, wie für die Hochzeit als Zeuge.}}}\label{K_L00732_1h} unterschreiben. {\pb}Ja?\pend
           \pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00732}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, [20. 10. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      