\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, {{[}}25. 1. 1898?{{]}}]{L00767 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, {[}25. 1. 1898?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00767v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-01-252@{{[}25. 1. 1898?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [25. 1. 1898?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [25. 1. 1898
                  – 29. 1. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60154 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 86 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{[25. 1. 1898?], Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 63 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 160.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Hermann, herzlichen Dank für Deine freundl Mittheilung;
               natürlich \uline{ja}!\pend
           \pstart {\pb}Dein \spacefill\mbox{Arth
                  Sch}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-01-252@{{[}25. 1. 1898?{]}}|)be}\mylabel{L00767h}  \newcommand{\dateiname}{L00767}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, [25. 1. 1898?]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
