\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 16. {[}7. 1897{]}]{L00703 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 16. [7. 1897]}
\nopagebreak\mylabel{L00703v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-07-161@{16. [7. 1897]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 16. [7. 1897] in Bad Fusch
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 7. 1897
                  – 21. 7. 1897?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1297 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Monat und Jahreszahl ergänzt: »7 97« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »97«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »94«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 92.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Fuſch\oindex{Bad Fusch@\textbf{Bad Fusch}|pw}{ }16\textsuperscript{ten}.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich danke herzlich für Brief und Vorſchlag. Auch den Mozart\pwindex{Mozart, Wolfgang Amadeus 27.\,1.\,1756 Salzburg – 5.\,12.\,1791 Wien@\textsc{Mozart, Wolfgang Amadeus} (27.\,1.\,1756 Salzburg – 5.\,12.\,1791 Wien), \emph{Komponist}|pw}band\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!W. A. Mozart@\strich\emph{W. A. Mozart}|pwv} hab ich bekommen. Es thut
               mir{ }ſehr{ }ſehr leid, daſs es mit Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} nicht
               zuſammengeht und wenn es ein geringerer Grund wäre als der völlig zuſammengebrochene
               Zuſtand Poldys\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw} der mich{ }ſehr nötig braucht und
               den ich in dieſen nächſten 14 Tagen nicht mehr Stunden allein laſſen will, {\pb}als täglich meine Arbeit nöthig
               macht,{ }ſo würde ich noch jetzt trachten, es möglich zu machen. Auch hab ich eine
               kleine Arbeit\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Geschichte eines österreichischen Officiers@\strich\emph{Geschichte eines österreichischen Officiers}|pwv} in Verſen
               angefangen, deren \label{K_L00703-1v}\edtext{Hintergrund}{\lemma{\textnormal{\emph{Hintergrund}}}\Cendnote{\textnormal{In seinen Aufzeichnungen (Hugo von Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Aufzeichnungen}. Herausgegeben von  Rudolf Hirsch † und Ellen Ritter † in
                     Zusammenarbeit mit Konrad Heumann und Peter Michael Braunwarth. Frankfurt am
                     Main: \emph{S. Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk}{ }2013, S. 381 (\emph{Sämtliche Werke},
                     XXXIX)) erwähnt Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} eine
                  Stiftsdame aus Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} für die Arbeit an der
                  zu Lebzeiten unveröffentlicht gebliebenen \emph{Geschichte eines österreichischen Officiers}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Geschichte eines österreichischen Officiers@\strich\emph{Geschichte eines österreichischen Officiers}|pwk}.}}}\label{K_L00703-1} etwas mit Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu thun hat und habe mich in übertriebener
               Weiſe darauf gefreut, es Euch dort, wo wir immer{ }ſo glücklich zuſammen waren,
               vorzuleſen. Dieſe kleine Arbeit\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Geschichte eines österreichischen Officiers@\strich\emph{Geschichte eines österreichischen Officiers}|pwv} wird freilich jetzt {\pb}durch das finſtere regneriſche
               Wetter etwas verzögert und wäre wohl erſt Ende Juli fertig geworden.\pend
           
\pstart
           Auf Euren Vorſchlag möchte ich am liebſten folgendes antworten: wenn das Wetter gut
               wird und Ihr nur etwas Luſt habt die{ }ſchöne Radtour zu machen (\uline{Salzburg}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Berchtesgaden\oindex{Berchtesgaden@\textbf{Berchtesgaden}|pw} – Ramſau\oindex{Ramsau bei Berchtesgaden@\textbf{Ramsau bei Berchtesgaden}|pw} – Hirſchbichel\oindex{Hirschbichl@\textbf{Hirschbichl}|pw} –
                  Saalfelden\oindex{Saalfelden am Steinernen Meer@\textbf{Saalfelden am Steinernen Meer}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – \uline{Zell a See}\oindex{Zell am See@\textbf{Zell am See}, \emph{Hauptstadt}|pw}; wozu Lofer\oindex{Lofer@\textbf{Lofer}, \emph{Hauptstadt}|pw}?){ }ſo macht{ }ſie und
               verſtändigt {\pb}mich unmittelbar
               vorher \introOben{}recht genau\introOben{}, damit ich rechtzeitig hinunterkommen
               eventuell ein Stück (Saalfelden\oindex{Saalfelden am Steinernen Meer@\textbf{Saalfelden am Steinernen Meer}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}!)
               entgegenfahren kann. Geht es dann wegen Poldy\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw}
               oder anderm nicht,{ }ſo habt Ihr doch nichts{ }ſchlechtes gemacht.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-07-161@{16. [7. 1897]}|)be}\mylabel{L00703h}  \newcommand{\dateiname}{L00703}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 16. [7. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
