\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1897]{L00711 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00711v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-07-271@{27. 7. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 27. 7. 1897 in Bad Fusch
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 29. 7. 1897 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 355 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Fusch@\textbf{Bad Fusch}|pwk}Bad Fusch, 28/7 \textcolor{gray}{9}7\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 29. 7. 97, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »94a« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 95.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{IX Franckgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27. VII.\pend
           
\pstart{}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           bitte{ }ſeien Sie{ }ſo lieb und{ }ſchicken an Poldy\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw}
                  (\textsc{Villa Andrian}\oindex{Villa Andrian@\textbf{Villa Andrian}, \emph{Gebäude}|pw}{ }\textsc{Alt-Aussee}\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}) möglichſt bald ein \uline{Buch} wo Symptome
               gewöhnlicher Neuraſthenie drinſtehen, damit er nervöſe Beklemmungen u. dgl. als{ }ſolche erkennen kann.\pend
           
\pstart
           Bin wohl und hätte gern Nachricht von Ihnen, bis 5\textsuperscript{ten} Auguſt hierher.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1897-07-271@{27. 7. 1897}|)be}\mylabel{L00711h}  \newcommand{\dateiname}{L00711}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
