\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}23. 3. 1898{{]}}]{L00786 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 3. 1898{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00786v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-03-231@{{[}23. 3. 1898{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [23. 3. 1898] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 3. 1898
                  – 27. 3. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43b/1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 305 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »c 20 März 98« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{107}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »108«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 99.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           alſo \label{K_L00786-1v}\edtext{morgen}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen}}}\Cendnote{\textnormal{Am 24. 3. 1898 war Schnitzler in der Uraufführung\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Premiere von Neigung, 24.3.1898@Premiere von Neigung, 24.3.1898|pwkv} von \emph{Neigung}\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Neigung@\strich\emph{Neigung}|pwk} von J. J. David\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} im Burgtheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pwk}.}}}\label{K_L00786-1} nach der Neigung\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Neigung@\strich\emph{Neigung}|pw} im \textsc{Pucher}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Pucher@\textbf{Café Pucher}, \emph{Kaffeehaus}|pw}.\pend
           
\pstart
           \textsc{Clemens Franckenstein}\pwindex{Franckenstein, Clemens von 14.\,7.\,1875 Wiesentheid – 19.\,8.\,1942 Hechendorf am Pilsensee@\textsc{Franckenstein, Clemens von} (14.\,7.\,1875 Wiesentheid – 19.\,8.\,1942 Hechendorf am Pilsensee), \emph{Theaterleiter, Komponist, Dirigent}|pw}{ }\textsc{I. Am Hof} 13.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Am Hof@\textbf{Am Hof}, \emph{Straße}|pw} Ich möcht erſt dann aufs Land fahren,
               wenn ein biſſel grün und ein biſſel wirkliche Frühlingsluft iſt, ich find wenn {\pb}man es anders thut, hat man dann
               Ungeduld und Ärger. Mit unſern Landpartien wars immer{ }ſo.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-03-231@{{[}23. 3. 1898{]}}|)be}\mylabel{L00786h}  \newcommand{\dateiname}{L00786}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [23. 3. 1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
