\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: }
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 12. 1897]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 12. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pwk}Wien 9/3, 17. 12. 97, 11–12V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pwk}{\pb}Wien 1/1, 17/12 97, 1–2½N, Bestellt\nobreak{}«. }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 114.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, bitte ſenden Sie mir gelegentlich »Die Todten ſchweigen\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx}}«.\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{Arthur –}\pend{}\pstart
           \noindent{}(wiſſen Sie, der in der Frank{\pb}gaſſe\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw} wohnt – gelegentlich auch bei Notaren
                     \label{K_L00750_1v}\edtext{Zeugenſchaft}{\lemma{\textnormal{\emph{Zeugenſchaft}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} war sowohl Zeuge für die am 4. 9. 1897 geborene Tochter
                     Mirjam\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} und Trauzeuge bei der Hochzeit von
                        Beer-Hofmann\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} und Paula Lissy\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwk} am 14. 5. 1898.}}}\label{K_L00750_1h} ablegt – der bekannte Arzt des Verfaſſer\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pwv}s des Gartens der Erkenntnis\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx}} – na,
                  Sie werden ſich ſchon erinnern.)\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00750}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 12. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      