\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 4. 10. 1897]{L00729 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 4. 10. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00729v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-10-041@{4. 10. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 4. 10. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [4. 10. 1897
                  – 8. 10. 1897?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.1, S. 66.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 386 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Ordnung: von unbekannter Hand nummeriert: »105« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 113.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 4. 10. 97.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Richard, Sie teleph. mich immer an, wenn ich nicht zu Haus
               bin. Vormittag bin ich nämlich auf dem Land. Schaun Sie doch einmal Nachmittag bevor
               Sie nach Heiligst.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Heiligenstadt@\textbf{Heiligenstadt}|pw} fahren, zu mir herauf. Ich
               möchte auch gern einmal mit Ihnen hinaus. Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}
               schreibt mir, er kommt nächste Woche nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und
               möchte Ihnen und mir viel vorlesen.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           
\pstart
           \noindent{}Ich arbeite sozusagen.\pend
           
\pstart
           (\label{T_L00729-1v}\edtext{w. o.}{\lemma{\textnormal{\emph{w. o.}}}\Cendnote{\textnormal{»wie oben«: Verweis auf frühere Stelle der Briefabschrift. Der
                     Brief wurde in die Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pwk}
                     geschickt.}}}\label{T_L00729-1})\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-10-041@{4. 10. 1897}|)be}\mylabel{L00729h}  \newcommand{\dateiname}{L00729}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 4. 10. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
