\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 25. 1. 1898]{L00766 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 25. 1. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00766v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1898-01-251@{25. 1. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 25. 1. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 1. 1898
                  – 29. 1. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{New York, Leo Baeck Institute, AR–B.C.136,2.}
\physDesc{Kartenbrief, 221 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{[}Wien{]} 9/2, 25 1 98, \textcolor{gray}{8} 10\textcolor{gray}{V}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 66.} }\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Wien IX\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}Residenz-Hotel\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Residenzhotel@\textbf{Residenzhotel}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           
\pstart{}Liebster Herr Doctor\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich bin hier und würde mich freuen Sie zu sehen noch heute, wenn es geht. Sagen Sie
               mir ob und wann ich Ihnen willkommen bin.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1898-01-251@{25. 1. 1898}|)be}\mylabel{L00766h}  \newcommand{\dateiname}{L00766}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 25. 1. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
