\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 8. 12. 1897]{L00747 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 8. 12. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L00747v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-081@{8. 12. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 8. 12. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [8. 12. 1897
                  – 12. 12. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23332 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 384 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) Lochung  2) mit Bleistift von unbekannter Hand datiert:
                                    »8. XII. 97«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{8. 12. 1897.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 63 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 159.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Hermann, ich werde erſucht, dich zu bitten, auch dein
               werthvolles Autogramm auf dieſe Karte zu{ }ſetzen. Für wen – weiſs ich nicht. Angeblich{ }ſoll es eine »reizende Autographensa{\geminationm}lerin\pwindex{?? [Autografensammlerin] @\textsc{?? [Autografensammlerin]}|pwv}«{ }ſein. Schicke mir die
               Karte freundlichſt zurück.\pend
           
\pstart
           Sag mir auch bei dieſer Gelegenheit, {\pb}wie ich mein \textsc{Cosmopolis}-Heft\pwindex{Cosmopolis@\emph{Cosmopolis}|pw}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Toten schweigen@\strich\emph{Die Toten schweigen}|pwv}, mein einziges, von der Polizei zurück beko{\geminationm}en
               kann?\pend
           \pstart Herzlich dein \spacefill\mbox{ArthSchn}\pend{}
\pstart
           8. 12. 97.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-081@{8. 12. 1897}|)be}\mylabel{L00747h}  \newcommand{\dateiname}{L00747}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 8. 12. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
