\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}16. 1. 1898{]}]{L00763 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}16. 1. 1898{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00763v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1898-01-161@{{[}16. 1. 1898{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am [16. 1. 1898] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 1. 1898
                  – 21. 1. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 262 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »16/1 98« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »11« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Sehr verehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Leider iſt mir ein Hindernis für heute unterlaufen, da der Beſitzer der Jagdhütte, wo
               ich den So{\geminationm}er bin, heute Abend anko{\geminationm}t u ich ihn erwarten muß. Ich retourniere alſo mit
               herzlichem Dank die \label{K_L00763-1v}\edtext{Karten}{\lemma{\textnormal{\emph{Karten}}}\Cendnote{\textnormal{Am 16. 1. 1898 fand in den Sofiensälen\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Sofiensäle@\textbf{Sofiensäle}, \emph{Veranstaltungsgebäude}|pwk} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} eine Wohltätigkeitsveranstaltung zugunsten des Vereins \emph{Ferienheim}\orgindex{Ferienheim@Ferienheim|pwk} statt, der Landaufenthalte von
                  Kindern förderte und organisierte. Von Schnitzler wurden \emph{Weihnachts-Einkäufe}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weihnachts-Einkäufe@\strich\emph{Weihnachts-Einkäufe}|pwk} und \emph{Abschiedssouper}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Abschiedssouper@\strich\emph{Abschiedssouper}|pwk} gegeben.}}}\label{K_L00763-1}.\pend
           
\pstart
           Mit herzlicher Empfehlung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1898-01-161@{{[}16. 1. 1898{]}}|)be}\mylabel{L00763h}  \newcommand{\dateiname}{L00763}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, [16. 1. 1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
