\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {{[}}nach dem 18. 1. 1898{{]}}]{L00764 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}nach dem 18. 1. 1898{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00764v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1898-12-311@{{[}nach dem 18. 1. 1898{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard im Zeitraum [nach dem
                  18. 1. 1898] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Visitenkarte, 39 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{D\textsuperscript{r.} Max Eugen Burckhard}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\strikeout{K. u. K. \label{K_L00764-1v}\edtext{Director}{\lemma{\textnormal{\emph{Director}}}\Cendnote{\textnormal{Burckhard\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pwk} legte am
                              18. 1. 1898 die Leitung des Burgtheaters\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pwk} nieder. Die handschriftliche Streichung dürfte
                           diese Karte also unmittelbar in zeitlicher Nähe verorten.}}}\label{K_L00764-1} des K. K.
                           Hofburgtheaters\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pw}}}}}\pend
           
\pstart
           mit herzlichſten Grüßen und bestem Dank\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1898-01-181@{{[}nach dem 18. 1. 1898{]}}|)be}\mylabel{L00764h}  \newcommand{\dateiname}{L00764}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, [nach dem 18. 1. 1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
