\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 8. 1898]{L00834 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 8. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00834v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-08-131@{13. 8. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 13. 8. 1898 in Biel
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [13. 8. 1898
                  – 17. 8. 1898?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 381 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Biel@\textbf{Biel}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Bienne, 13. VIII. 98, 5\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Steindorf am Ossiacher
                                       See, 15 8 98\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »13. 8.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 124.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Steindorf\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{am}{ }\textsc{Ossiacher}ſee\oindex{Ossiacher See@\textbf{Ossiacher See}, \emph{See}|pw}.\pend{}\pstart{}\textsc{Kärnthen}\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Unſer lieber Richard, wir denken (ſagt Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}) oft an Sie (ſage ich) –{ }ſchreiben Sie uns gleich (ſage
               ich) \textsc{Genf}\oindex{Genf@\textbf{Genf}|pw}{ }\textsc{post rest} (ſagt Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}), wo wir \label{K_L00834-1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 17. 8. 1898.
               }}}\label{K_L00834-1}{ }ſind. Ich möchte irgendwo am Genferſee\oindex{Genfer See@\textbf{Genfer See}, \emph{See}|pw}
               bleiben, Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} geht wahrſcheinlich nach Lugano\oindex{Lugano@\textbf{Lugano}, \emph{Hauptstadt}|pw}, doch ist es möglich,
                  {[}d{]}ſs wir beide \introOben{}eine Zeit lang\introOben{} zuſa{\geminationm}en bleiben, hier oder dort. Von Herzen Ihr
                  \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-08-131@{13. 8. 1898}|)be}\mylabel{L00834h}  \newcommand{\dateiname}{L00834}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 8. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
