\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}3.? 6. 1898{{]}}]{L00800 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}3.? 6. 1898{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00800v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-06-031@{{[}3.? 6. 1898{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [3.? 6. 1898] in Hinterbrühl
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [4. 6. 1898
                  – 8. 6. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43b/1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 579 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Mai? 98« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »113« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 101.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Hinterbrühl\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pw}, Freitag.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L00800-1v}\edtext{Dienstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Dienstag}}}\Cendnote{\textnormal{Mithilfe der privaten Aufzeichungen Hofmannsthals\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} (Hugo von Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Aufzeichnungen}. Herausgegeben von Rudolf Hirsch † und Ellen Ritter † in
                  Zusammenarbeit mit Konrad Heumann und Peter Michael Braunwarth. Frankfurt am
                  Main: \emph{S. Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk}{ }2013, S. 397–398 (\emph{Sämtliche Werke},
                  XXXIX)) kann in der Lernzeit für die Matura nur ein Freitag in Hinterbrühl\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pwk} bestimmt werden, an dem er am Dienstag und Mittwoch zuvor in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} war, nämlich der
                  3. 6. 1898.}}}\label{K_L00800-1} war ich im Café bin aber um ½ 11{ }ſehr müd geworden und Mittwoch war ich
               überhaupt von der Lernerei{ }ſehr müd. Auch davon iſt man ein biſſel niedergeſchlagen,
               daſs es gar {\pb}nicht So{\geminationm}er werden kann und{ }ſo wenig Sonne iſt.\pend
           
\pstart
           Bitte gehen Sie nur gleich fort nach Kärnten\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}{ }ſobald es{ }ſchön iſt, es giebt doch Möglichkeiten,
               ohne Betrug, einer{ }ſo tiefen Verſtimmung entgegenzuarbeiten.\pend
           
\pstart
           {\pb}Aber bitte laſſen Sie mich nicht
               ganz ohne Verſtändigung, es freut einen i{\geminationm}er{ }ſo die
               Menſchen die man gern hat, in irgend einer Landſchaft zu denken.\pend
           
\pstart
           Von Herzen\hspace*{2em}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-06-031@{{[}3.? 6. 1898{]}}|)be}\mylabel{L00800h}  \newcommand{\dateiname}{L00800}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [3.? 6. 1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
