\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1898]{L00835 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00835v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-08-211@{21. 8. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 21. 8. 1898 in Lugano
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 21. 8. 1898 in Luzern}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 267 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Lugano@\textbf{Lugano}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Lugano, 21. VIII. 98, 1\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Luzern@\textbf{Luzern}|pwk}Luzern Brf. Dist., 21. VIII. 98, 8\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »21/8 98« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert »\strikeout{126}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert
                                    »120«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 110.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Lucerne\oindex{Luzern@\textbf{Luzern}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{poste rest.}\pend{}\pstart{}\textsc{Suisse\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Lugano, du Parc\oindex{Hôtel du Parc@\textbf{Hôtel du Parc}, \emph{Hotel}|pw}, Sonntag{ }Früh.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Bin über \textsc{Zermatt}\oindex{Zermatt@\textbf{Zermatt}|pw} und \textsc{Simplon}\oindex{Simplon@\textbf{Simplon}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} gut angeko{\geminationm}en, wohne\oindex{Hôtel du Parc@\textbf{Hôtel du Parc}, \emph{Hotel}|pwv}{ }ſchön und angenehm. Hoffe{ }ſehr auf Nachricht von
               Ihnen und bitte vielmals um Recepiſſe der Taſche, das bis jetzt nicht in meinen
               Händen.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-08-211@{21. 8. 1898}|)be}\mylabel{L00835h}  \newcommand{\dateiname}{L00835}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
