\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler und Leopold Kramer an Richard Beer-Hofmann, 5. 6. 1898]{L00803 Arthur Schnitzler und Leopold Kramer an Richard Beer-Hofmann, 5. 6. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00803v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzKramer, Leopold@\emph{von Leopold Kramer}!1898-06-051@{5. 6. 1898}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-06-051@{5. 6. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Leopold Kramer am 5. 6. 1898 in Krieglach
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 5. 6. 1898 in Steindorf am Ossiacher See}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 207 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Leopold Kramer: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Steindorf am Ossiacher
                                       See, {[}5{]} 6 {[}98{]}\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 117.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Steindorf\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{am Ossiacher See\oindex{Ossiacher See@\textbf{Ossiacher See}, \emph{See}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Kärnthen\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss aus Krieglach\oindex{Krieglach@\textbf{Krieglach}, \emph{Hauptstadt}|pw}. P. K. Rosegger\pwindex{Rosegger, Peter 31.\,7.\,1843 Alpl – 26.\,6.\,1918 Krieglach@\textsc{Rosegger, Peter} (31.\,7.\,1843 Alpl – 26.\,6.\,1918 Krieglach), \emph{Schriftsteller, Schriftsteller, Krimiautor}|pw}’s
                  Geburtshaus. P. K. Rosegger\pwindex{Rosegger, Peter 31.\,7.\,1843 Alpl – 26.\,6.\,1918 Krieglach@\textsc{Rosegger, Peter} (31.\,7.\,1843 Alpl – 26.\,6.\,1918 Krieglach), \emph{Schriftsteller, Schriftsteller, Krimiautor}|pw}’s Villa}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}So{\geminationn}tag.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Hier iſt das erſte Nachtquartier. I{\geminationm}er näher. Herzlichſt
               Ihr \spacefill\mbox{Arth}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Kramer:{]} D\textsuperscript{r} Schnitzler maltraitirt
               mich schrecklich\pend
           
\pstart
           Ich komme luftleer nach Ossiach\oindex{Ossiach@\textbf{Ossiach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} –
                  \spacefill\mbox{Kramer}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzKramer, Leopold@\emph{von Leopold Kramer}!1898-06-051@{5. 6. 1898}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-06-051@{5. 6. 1898}|)be}\mylabel{L00803h}  \newcommand{\dateiname}{L00803}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler und Leopold Kramer an Richard Beer-Hofmann, 5. 6. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
