\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 1. 12. 1898]{L00864 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 1. 12. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00864v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-12-012@{1. 12. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 12. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [1. 12. 1898
                  – 5. 12. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60159 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 781 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{9. 12. 1898, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 64 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 165.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Hermann, ich danke dir herzlich für deine freundlichen Glückw\damage{ün}ſche\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv}. Den »Kakadu\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu. Groteske in einem Akt@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}|pw}« hat die F\damage{rei}e Bühne\pwindex{Neue Deutsche Rundschau@\emph{Neue Deutsche Rundschau}|pw}{ }ſchon (»Die \textsc{Neue Deutsche Rundschau}\pwindex{Neue Deutsche Rundschau@\emph{Neue Deutsche Rundschau}|pw}« mein’ ich); er{ }ſoll, während der Recurs wegen der \label{K_L00864-1v}\edtext{Freigabe}{\lemma{\textnormal{\emph{Freigabe}}}\Cendnote{\textnormal{Nachdem
                  das Stück am \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} am
                     1. 3. 1899 zum ersten Mal gegeben worden war, wurde es in der Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Einrichtung (Umbenennung einer Figur,
                  Kürzung von Freiheitsrufen) in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk} erneut
                  der Zensur eingereicht und diese »hat soeben das Stück in dieser Form zur
                     Aufführung freigegeben« (\emph{Berliner Tageblatt}\orgindex{Berliner Tageblatt@Berliner Tageblatt|pwk}, Jg. 28, Nr. 136,
                        15. 3. 1899, Morgen-Ausgabe, S. 3).}}}\label{K_L00864-1} im Gang iſt,
               an der »Freien Bühne\orgindex{Freie Bühne@Freie Bühne|pw}« in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} aufgeführt werden. Jedenfalls iſt nun mein ganzer Einakter Abend\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pwv} hinausgeſchoben.
               So iſt es vorläufig noch verfrüht, dir von der »Gefährtin\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Gefährtin. Schauspiel in einem Akt@\strich\emph{Die Gefährtin. Schauspiel in einem Akt}|pw}«, einem dieſer Einakter, zu reden, den ich {\pb}keineswegs \label{LL023-1v}\uline{vor}\label{LL023-1h} der Aufführg erſcheinen laſſen möchte, den ich aber bi\damage{sh}er noch nicht vergeben habe. – Du \damage{hof}fſt meine \textsc{Kosmopolis}-Honorarforderungen\orgindex{Cosmopolis@Cosmopolis|pw} durchzuſetzen – das
               wäre{ }ſehr{ }ſchön – denn die \textsc{Kosmopolis}\orgindex{Cosmopolis@Cosmopolis|pw} iſt \label{K_L00864-2v}\edtext{verkracht und{ }ſchuldet mir
               ungezählte Mark}{\lemma{\textnormal{\emph{verkracht … Mark}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Cosmopolis}\orgindex{Cosmopolis@Cosmopolis|pwk} erschien mehrsprachig und
                  monatlich, zum ersten Mal im Januar 1896, zum letzten Mal im
                     November 1898. Zum finalen Heft hat Schnitzler{ }\emph{Paracelsus}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Paracelsus. Versspiel in einem Akt@\strich\emph{Paracelsus. Versspiel in einem Akt}|pwk} (Bd. 12, H. 35,
                     S. 489–527) beigesteuert.}}}\label{K_L00864-2}. Also verſuch’s\substVorne{}\textsuperscript{, –}\substDazwischen{}.\substHinten{}\pend
           
\pstart
           – Auf baldige \label{K_L00864-3v}\edtext{Gratulationsrevanche}{\lemma{\textnormal{\emph{Gratulationsrevanche}}}\Cendnote{\textnormal{Premiere der
                  ersten Wiener\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} Inszenierung von \emph{Der Star}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Star. Ein Wiener Stück in vier Akten@\strich\emph{Der Star. Ein Wiener Stück in vier Akten}|pwk} am 10. 12. 1897}}}\label{K_L00864-3} im Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pw}.\pend
           \pstart Herzlichen Gruſs. Dein \spacefill\mbox{Arthur Sch.}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }1. 12. 98\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-12-012@{1. 12. 1898}|)be}\mylabel{L00864h}  \newcommand{\dateiname}{L00864}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 1. 12. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
