\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 16. 9. [1898]]{L00846 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 16. 9. [1898]}
\nopagebreak\mylabel{L00846v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1898-09-161@{16. 9. [1898]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 16. 9. [1898] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 9. 1898
                  – 20. 9. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 176 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »98« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »61« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 164.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}16. 9.\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich komme erſt heute dazu, Dir für Deine theilnehmenden Worte zu danken, u. bin noch
               immer ganz unfähig, etwas zu{ }ſagen. Verzeih dies\pend
           
\pstart
           Deinem alten{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1898-09-161@{16. 9. [1898]}|)be}\mylabel{L00846h}  \newcommand{\dateiname}{L00846}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 16. 9. [1898]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
