\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}16. 1. 1899{{]}}]{L00881 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}16. 1. 1899{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00881v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-01-161@{{[}16. 1. 1899{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [16. 1. 1899] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 1. 1899
                  – 20. 1. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 378 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Jän 99?« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{132}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »129«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 115.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Montag{ }abend\pend
           
\pstart{}lieber Arthur,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           es möchte mir \uline{ſehr} viel dranliegen{ }ſchon morgen
                  \label{K_L00881-1v}\edtext{Dienstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Dienstag}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung Schnitzlers dürfte stimmen, am Dienstag, den
                     17. 1. 1899 las
                     Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} bei ihm \emph{Der Abenteurer und die Sängerin}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens@\strich\emph{Der Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens}|pwk} vor. Neben anderen war auch
                  der in der Folge angesprochene Richard
                     Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} anwesend.}}}\label{K_L00881-1}{ }abend bei Ihnen zu leſen. Wenn es Ihnen paſst{ }ſchreiben Sie bitte gar
               nicht, dann ko{\geminationm}e ich von{ }ſelbſt um ½ 9, und
                  Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} um ½ 10. Kö{\geminationn}en Sie{ }ſich aber nicht frei machen, dann{ }ſchreiben Sie
               mir und Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} umgehend, ob wir beide
                  Mittwoch ko{\geminationm}en{ }ſollen. Mir wär aber halt
               morgen viel lieber.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-01-161@{{[}16. 1. 1899{]}}|)be}\mylabel{L00881h}  \newcommand{\dateiname}{L00881}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [16. 1. 1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
