\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 9. 1898]{L00845 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 9. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00845v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-09-061@{6. 9. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 9. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [6. 9. 1898
                  – 10. 9. 1898?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60158 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 272 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{6. 9. 1898, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 64 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 163.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Hermann, ich war neulich in der Redaction\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Redaktion der »Zeit«@\textbf{Redaktion der »Zeit«}, \emph{Redaktionsgebäude}|pw} u habe
               dich nicht getroffen. Auf dieſem Weg alſo meine herzlichſte Theilnahme zu dem \label{K_L00845-1v}\edtext{Hinſcheiden deines Vaters\pwindex{Bahr, Alois 11.\,4.\,1834 Brünn – 5.\,9.\,1898 Salzburg@\textsc{Bahr, Alois} (11.\,4.\,1834 Brünn – 5.\,9.\,1898 Salzburg), \emph{Notar, Politiker}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Hinscheiden … Vaters}}}\Cendnote{\textnormal{Alois Bahr\pwindex{Bahr, Alois 11.\,4.\,1834 Brünn – 5.\,9.\,1898 Salzburg@\textsc{Bahr, Alois} (11.\,4.\,1834 Brünn – 5.\,9.\,1898 Salzburg), \emph{Notar, Politiker}|pwk} war am 5. 9. 1898
                  in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} gestorben.}}}\label{K_L00845-1}.\pend
           
\pstart
           Wenn du wieder in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} biſt,{ }ſehen wir uns
               hoffentlich bald. Mit den herzlichſten Grüßen dein\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}
\pstart
           6. 9. 98.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-09-061@{6. 9. 1898}|)be}\mylabel{L00845h}  \newcommand{\dateiname}{L00845}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 9. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
