\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 7. 1898]{L00822 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 7. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00822v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-07-181@{18. 7. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 7. 1898 in St. Johann im Pongau
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 19. 7. 1898 in Steindorf am Ossiacher See}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 348 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Stein\textcolor{gray}{dorf} am
                                       Ossiacher \textcolor{gray}{See}, 19{[}. 7. 1898{]}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »ca.
                                       Mitte Juli 1989« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 124.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Steindorf\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{am Ossiacher\oindex{Ossiacher See@\textbf{Ossiacher See}, \emph{See}|pw}}ſee\pend{}\pstart{}\textsc{Kärnthen}\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss aus der Liechtensteinklamm\oindex{Liechtensteinklamm@\textbf{Liechtensteinklamm}, \emph{Schlucht}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Sie entſchuldigen, lieber Richard aber es gibt überhaupt keine andern. Ich wollte
               Ihnen nur{ }ſagen: lernen Sie radfahren; Sie herzlich grüßen und bemerken, dſs es{ }ſehr{ }ſchön wäre, we{\geminationn}{ }Sie zwiſchen 23. u 26. in
                  Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſein könnten. – Nachrichten erwarte ich in \textsc{Bad Gastein, Villa Wassing}\oindex{Villa Dr. Wassing@\textbf{Villa Dr. Wassing}, \emph{Sanatorium}|pw}.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arth}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-07-181@{18. 7. 1898}|)be}\mylabel{L00822h}  \newcommand{\dateiname}{L00822}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 7. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
