\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 8. 1898]{L00833 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 8. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00833v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-08-091@{9. 8. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 9. 8. 1898 in Tegernsee
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 10. 8. 1898 in Steindorf am Ossiacher See}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 336 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Tegernsee@\textbf{Tegernsee}|pwk}Tegernsee, 9 Aug 98, 2–3Nm\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Steindorf am Ossiacher
                                       See, 10 \textcolor{gray}{8}{[}98{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »9. 8.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Kärnthen}\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}.\pend{}\pstart{}Herrn \textsc{Dr Rich Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Steindorf\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{am Ossiacher\oindex{Ossiacher See@\textbf{Ossiacher See}, \emph{See}|pw}}ſee\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dinſtag.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Mein lieber Richard, nach achttägig\textcolor{gray}{em} vom Wetter
               rieſig begünſtigt\textcolor{gray}{em} Aufenthalt verlaſſe ich Tegernſee\oindex{Tegernsee@\textbf{Tegernsee}|pw} heute, treffe danach mit Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} in Baſel\oindex{Basel@\textbf{Basel}|pw} zuſa{\geminationm}en. Hoffentlich{ }ſehn wir uns noch dieſen Monat.\pend
           
\pstart
           Sie hören bald mehr. Schreiben Sie mir event. Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, es iſt das{ }ſicherſte.\pend
           \pstart \label{T_L00833-1v}\edtext{Herzlich Ihr \spacefill\mbox{A.}}{\lemma{\textnormal{\emph{Herzlich Ihr A.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am rechten Rand}}}\label{T_L00833-1}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-08-091@{9. 8. 1898}|)be}\mylabel{L00833h}  \newcommand{\dateiname}{L00833}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 9. 8. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
