\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 7. 1898]{L00827 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 7. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00827v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-07-241@{24. 7. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 7. 1898 in Bad Gastein
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 24. 7. 1898 in Steindorf am Ossiacher See}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 283 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Badgastein, 24 7 98, 7–F\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Steindorf \textcolor{gray}{am}
                                       Ossiacher See, 24 7 {[}1898{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert:
                                    »24. 7« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 124.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Rich
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Steindorf\oindex{Steindorf am Ossiacher See@\textbf{Steindorf am Ossiacher See}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{am Ossiacher\oindex{Ossiacher See@\textbf{Ossiacher See}, \emph{See}|pw}}ſee\pend{}\pstart{}\textsc{Kärnthen}\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, ich habe die Abſicht, Montag 25
               abzureiſen, am 26{ }Abd in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} anzuradeln, habe mir
               dort ein Zi{\geminationm}er im \textsc{Elektr.-Hotel}\oindex{Hotel Bristol Salzburg@\textbf{Hotel Bristol Salzburg}, \emph{Hotel}|pw} beſtellt. Es{ }ſcheint, dſs Gustav Schw.\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}
               hinkommt. Aber »Sicherheit iſt nirgends«. – Herzlichst Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-07-241@{24. 7. 1898}|)be}\mylabel{L00827h}  \newcommand{\dateiname}{L00827}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 7. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
