\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 7. {[}1898{]}]{L00818 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 7. [1898]}
\nopagebreak\mylabel{L00818v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-07-122@{12. 7. [1898]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 12. 7. [1898] in Tschortkiw
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 7. 1898
                  – 17. 7. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 543 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »98« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »117« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 105.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Czortków\oindex{Tschortkiw@\textbf{Tschortkiw}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 12. July}.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           es thut mir{ }ſo leid, daſs Sie{ }ſchon wieder verſtimmter{ }ſind als früher, ich kann mirs
               faſt nicht erklären, wenn ich an Ihr Leben denk. Es thut mir{ }ſo leid daſs wir uns
               jetzt noch nicht{ }ſehen können, vielleicht möcht’s dann ein biſſerl beſſer werden. {\pb}Wenn das die Glümer\pwindex{Glümer, Marie 3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München@\textsc{Glümer, Marie} (3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München), \emph{Schauspielerin}|pw} leſen möcht!\hspace*{2.5em}Dem Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} hab ich einen{ }ſehr eindringlichen
               langen \label{K_L00818-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Brief vom 11. 7. 1898, abgedruckt in Hugo von Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}, Richard Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von  Eugene Weber. Frankfurt am Main:
                        \emph{S. Fischer}{ }1972, S. 76–77.}}}\label{K_L00818-1} geſchrieben, daſs er mit uns kommen{ }ſoll. Ich wär unausſprechlich froh, wenn das zuſammengienge.\hspace*{2.5em}Laſſen Sie mich nicht zu lang ohne irgend eine Nachricht. Von {\pb}Herzen Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-07-122@{12. 7. [1898]}|)be}\mylabel{L00818h}  \newcommand{\dateiname}{L00818}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 7. [1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
