\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 24. 12. 1898]{L00871 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 24. 12. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00871v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1898-12-241@{24. 12. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 24. 12. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 12. 1898 – 28. 12. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 365 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »125« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 126.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}24/XII 98\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Da Sie mir die Wahl lassen, lieber Arthur – so betrachte ich es als Hochzeitsgeschenk
               damit ich erst bei Ihrer Hochzeit Ihnen ein Geschenk machen muß, als
               Geschmacklosigkeit, »\label{K_L00871-1v}\edtext{no ja weil’s
               wahr ist}{\lemma{\textnormal{\emph{no ja weil’s
               wahr ist}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich um ein Zitat aus
                     Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} Stück \emph{Das Tschaperl}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Tschaperl. Ein Wiener Stück in vier Aufzügen@\strich\emph{Das Tschaperl. Ein Wiener Stück in vier Aufzügen}|pwk} handeln, in dem es heißt: »I bin ja bloß an
                     alter Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er. – Natürlich, ich verſteh’ ja
                     nix. – Ös{ }ſeid’s ja heutigen Tags viel g’ſcheiter. Mein Gott, Ös müßt’s halt
                     noch a bißl warten, lang werd’n mer Enk eh net mehr genieren. […] Na ja, weil’s
                     wahr iſt! Was thut er mi’ denn frozzeln? Wann i a an alter Tepp bin – i kann
                     mi’ ja nit{ }ſelber derſchlagen!« (\emph{Das Tschaperl. Ein Wiener Stück in vier Aufzügen}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Tschaperl. Ein Wiener Stück in vier Aufzügen@\strich\emph{Das Tschaperl. Ein Wiener Stück in vier Aufzügen}|pwk}. Berlin: 
                        \emph{S. Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk}{ }1898,
                        S. 39). Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03012 nicht gefunden.}}}\label{K_L00871-1}«. Diese Vase ist
                  {\pb}»Clement Massier\pwindex{Massier, Clément 8.\,11.\,1844 – 24.\,3.\,1917@\textsc{Massier, Clément} (8.\,11.\,1844 – 24.\,3.\,1917), \emph{Keramiker}|pw}. Golf St.
                  Juan\oindex{Golfe-Juan@\textbf{Golfe-Juan}|pw} bei Nizza\oindex{Nizza@\textbf{Nizza}, \emph{Hauptstadt}|pw}, Reflêt metallic
                  (que?){[}«{]}. Sie müßen aber nicht glauben daß das was Besonderes
               ist.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1898-12-241@{24. 12. 1898}|)be}\mylabel{L00871h}  \newcommand{\dateiname}{L00871}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 24. 12. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
