\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 10. 12. 1898]{L00866 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 10. 12. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00866v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-12-101@{10. 12. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 12. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr am 11. [12. 1898] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23334 Ba.}
\physDesc{Kartenbrief, 186 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 11. 12. 98, 7–8 V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 11. {[}12. 98{]}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{10. 12. 1898.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 65 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 165.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Hermann Bahr}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Porzellangasse 37.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Hermann, ich gratulire dir von Herzen zu deinem heutigen
               Erfolg und noch mehr zu deinem Stück\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Star. Ein Wiener Stück in vier Akten@\strich\emph{Der Star. Ein Wiener Stück in vier Akten}|pwv}!\pend
           \pstart Dein \spacefill\mbox{Arth Schnitzler}\pend{}
\pstart
           Samſtag Abend,{\\}10. 12. 98.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-12-101@{10. 12. 1898}|)be}\mylabel{L00866h}  \newcommand{\dateiname}{L00866}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 10. 12. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
