\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 18. 7. 1898]{L00823 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 18. 7. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00823v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-07-182@{18. 7. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 7. 1898 in St. Johann im Pongau
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal am 20. 7. 1898 in Tschortkiw}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,71.}
\physDesc{Bildpostkarte, 278 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Tschortkiw@\textbf{Tschortkiw}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Czortków, 20 7. 98, X\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der
                                 Briefe 1929 zweimal mit dem Datum des Stempels
                                 datiert: »20/7 98« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 107.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Hugo von Hofmannsthal\pend{}\pstart{}\textsc{kuk Ltnd i. d. R. des kuk VIII. Ulan-Rgmts}\pend{}\pstart{}\textsc{Czortków\oindex{Tschortkiw@\textbf{Tschortkiw}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Galizien\oindex{Galizien@\textbf{Galizien}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Liechtensteinklamm\oindex{Liechtensteinklamm@\textbf{Liechtensteinklamm}, \emph{Schlucht}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Schöne Radtour: geſtern \introOben{}Nachm\introOben{}{ }Steinach\oindex{Steinach@\textbf{Steinach}|pw} bis Schladming\oindex{Schladming@\textbf{Schladming}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}; \label{K_L00823-1v}\edtext{heute}{\lemma{\textnormal{\emph{heute}}}\Cendnote{\textnormal{Die beschriebenen Ausflüge und das Treffen
                  mit den Eltern\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pwkv}\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwkv}{ }Hofmannsthals\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} erlauben die Datierung auf
                  den 18. 7. 1898.}}}\label{K_L00823-1}{ }Vormitt{ }Schladming\oindex{Schladming@\textbf{Schladming}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, bis zur Liechtenſteinkla{\geminationm}\oindex{Liechtensteinklamm@\textbf{Liechtensteinklamm}, \emph{Schlucht}|pw}; heut abends werd ich wohl in der Fuſch\oindex{Bad Fusch@\textbf{Bad Fusch}|pw}
               Ihre Eltern\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv}{ }ſehn. Seien Sie herzlich gegrüßt. Ihr
                  \spacefill\mbox{Arth.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-07-182@{18. 7. 1898}|)be}\mylabel{L00823h}  \newcommand{\dateiname}{L00823}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 18. 7. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
