\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Jakob Julius David an Arthur Schnitzler, 27. 2. 1899]{L00894 Jakob Julius David an Arthur Schnitzler, 27. 2. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00894v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzDavid, Jakob Julius@\emph{von Jakob Julius David}!1899-02-271@{27. 2. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Jakob Julius David am 27. 2. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 27. 2. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS Schn 1/93/1.}
\physDesc{Postkarte, 466 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 27 II 99, 1 20V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 27 II 99, 1 50N\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r}. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}IX.\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Franckgaße 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart\center{}{\pb}Werther
                  Herr!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe heute im Theater vergeblich versucht, mir Ihre drei Einacter\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pwv} zu verschaffen. Ohne Ansicht des
               Buches ka{\geminationn}{ }\uline{ich} nicht \label{K_L00894-1v}\edtext{schreiben}{\lemma{\textnormal{\emph{schreiben}}}\Cendnote{\textnormal{In Folge
                  entstand: J. J. David\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Aus ungleichen Tagen}\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Aus ungleichen Tagen@\strich\emph{Aus ungleichen Tagen}|pwk}. In: \emph{Neues Wiener Journal}\pwindex{Neues Wiener Journal@\emph{Neues Wiener Journal}|pwk}, Jg. 7, Nr. 1925,
                        2. 3. 1899, S. 1–2.}}}\label{K_L00894-1}; ich bitte Sie also, mir die
                  Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pwv} auf einige Stunden,
               nur über Nacht, es sei von heute oder morgen zu leihen. Sie sollen sie
                  Dienstag oder Mitwoch zu Ihrer paßenden Stunde dort
               finden, wo Sie wollen. Unter allen Umständen erbitte ich um Nachricht.\pend
           
\pstart
           Bestens Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{David}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}II. Ob. Donaustraße 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Obere Donaustraße 59@\textbf{Obere Donaustraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzDavid, Jakob Julius@\emph{von Jakob Julius David}!1899-02-271@{27. 2. 1899}|)be}\mylabel{L00894h}  \newcommand{\dateiname}{L00894}\newcommand{\titel}{Jakob Julius David an Arthur Schnitzler, 27. 2. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
