\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: }
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 6. 1898]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 6. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »115« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 118.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Steindorf\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}{ }15/VI 1898\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Ich sende Ihnen beiliegend den Korrecturbogen \uline{des} Gedichtes\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx}}. Bitte senden Sie ihn mir baldmöglichst zurück und sagen Sie mir
               ob Sie irgend etwas in der Interpunction stört oder nicht. Außerdem: IV. Zeile, II.
               Strophe:\pend
           \pstart
           »Dir, und auch mir, und uns\textcolor{gray}{«} etc. –\pend
           \leftskip=3em{}\pstart
           \noindent{}oder\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Dir, und mir, und uns etc. –?\pend
           \pstart
           {\pb}Wenn Sie Hugo\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw} sehen fragen Sie ihn darum; aber bestellen Sie ihn wegen
               dieser wichtigen Angelegenheit nicht ins Caffée da er ja jetzt zu arbeiten hat. –\pend
           \pstart
           Hier gießt es »noch so sehr, und wie geht es Ihnen«?\pend
           \pstart
           Bleibt Schlenther\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}?\pend
           \pstart
           Brief, Carton, haben Sie ja wol erhalten? Bitte reco{\geminationm}andiren Sie den Brief mit dem Korrecturbo{\pb}gen. Hugo\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Schwarzkopf\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw}, Leo\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw} grüßen Sie herzlich von mir.\pend
           \pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Soeben erhalte ich Brief von Hugo\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}|pw} – \pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00805}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 6. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      