\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 8. 1898]{L00841 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 8. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00841v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-08-301@{30. 8. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 30. 8. 1898 in Lugano
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [31.] 8. 1898 in Bologna}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 288 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Lugano@\textbf{Lugano}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Lugano, 30. VIII. 98, 8\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bologna@\textbf{Bologna}|pwk}Bologna, 30. VIII. 98, 8\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bologna@\textbf{Bologna}|pwk}{[}Bo{]}logna, {[}31.{]}  8. 1898, 8H\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{134}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »123«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 111.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Italia\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Bologna\oindex{Bologna@\textbf{Bologna}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{ferma in posta}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Lugano\oindex{Hôtel du Parc@\textbf{Hôtel du Parc}, \emph{Hotel}|pw}{ }30. XIII.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, ich lebe nun ganz ruhig und zufrieden,{ }ſchreibe etwas Proſa,
               erwarte Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} und genieße die nun{ }ſehr{ }ſchöngefärbte reine Luft.\pend
           
\pstart
           Mit Briefen oder Karten machen Sie mir eine große Freude,{\\}und hierher!\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-08-301@{30. 8. 1898}|)be}\mylabel{L00841h}  \newcommand{\dateiname}{L00841}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 8. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
