\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 10. {[}1898{]}]{L00849 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 10. [1898]}
\nopagebreak\mylabel{L00849v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-10-021@{2. 10. [1898]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 2. 10. [1898] in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 10. 1898
                  – 7. 10. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1001 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »98« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{127}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »124«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 112.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hôtel de l’Europe Venise\oindex{Hotel de l’Europe [Venedig]@\textbf{Hotel de l’Europe [Venedig]}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\hspace*{5em}\textcolor{gray}{\textbf{sur le Grand Canal\oindex{Canal Grande@\textbf{Canal Grande}, \emph{Fluss}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Marseille Frères\pwindex{Marseille, Augusto @\textsc{Marseille, Augusto}, \emph{Hotelier}|pw}, Prop\textsuperscript{res}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Vue prise de l’hôtel}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}{ }2\textsuperscript{ten} X.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ſo hör ich auf einmal von meinen Eltern\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv}, daſs die Aufführung vom »Vermächtnis\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pw}« unmittelbar bevorſteht und denke Sie auf den Proben,
               in dem halbfinſteren Theater, u der Luft die Sie{ }ſo gern haben und die ich auch{ }ſehr
               gern zu haben anfange. Dann kommen mir Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er
               Sommerabende ins Gedächtnis, das Bad im Neufchatelerſee\oindex{Neuenburgersee@\textbf{Neuenburgersee}, \emph{See}|pw}, der letzte {\pb}Tag am Dampfſchiff und ich denke
               mir, wie{ }ſchön und gut es iſt, was für ein großes Glück, daſs ich Menſchen wie Sie{ }ſo
               früh hab finden und behalten dürfen.\pend
           
\pstart
           Ich war bei den Thürmen\oindex{Bologna@\textbf{Bologna}|pwv}, von
               denen Sie mir einen geſchenkt\strikeout{en} haben, dann in Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw}, worüber mehr als viel zu erzählen iſt und{ }ſitze nun{ }ſeit 14 Tagen hier{ }ſo fieberhaft fleißig wie ichs manchmal und leider{ }ſo{ }ſelten{ }ſein kann. Etwa den 10\textsuperscript{ten} bin ich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, höre von Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, höre endlich den »Kakadu\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pw}«,
                  \label{K_L00849-1v}\edtext{leſe wohl eine venezianiſche Comödie\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens@\strich\emph{Der Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens}|pwv} vor}{\lemma{\textnormal{\emph{lese … vor}}}\Cendnote{\textnormal{Am 30. 10. 1898 las er \emph{Der Abenteurer und die Sängerin}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens@\strich\emph{Der Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens}|pwk}{ }Schnitzler und Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} vor.}}}\label{K_L00849-1}, erzähle von \textsc{d’Annunzio}\pwindex{D’Annunzio, Gabriele 12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco@\textsc{D’Annunzio, Gabriele} (12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco), \emph{Schriftsteller}|pw}, und{ }ſage wie {\pb}alle Herbſte
               aber noch mit viel tieferer Überzeugung als früher, daſs man{ }ſich öfter{ }ſehen
               muſs.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1898-10-021@{2. 10. [1898]}|)be}\mylabel{L00849h}  \newcommand{\dateiname}{L00849}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 10. [1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
