\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1898]{L00843 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00843v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1898-09-021@{2. 9. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 2. 9. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 9. 1898
                  – 6. 9. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 523 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »60« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 161.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{»Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}, den}}{ }2. September \textcolor{gray}{\textbf{189}}8\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wiener Wochenſchrift}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{IX/3, Günthergaſſe 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Günthergasse@\textbf{Günthergasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Herausgeber}:}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Profeſſor Dr. I. Singer\pwindex{Singer, Isidor 16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien@\textsc{Singer, Isidor} (16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien), \emph{Journalist, Herausgeber, Soziologe}|pw}, Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw},
                        Dr. Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon Nr. 6415.}}\pend
           
\pstart\center{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wo biſt Du eigentlich? Ich möchte zu Dir kommen, 1) natürlich wieder wegen Neumanhofer\pwindex{Neumann-Hofer, Gilbert Otto 4.\,2.\,1857 Bol’shiye Berezhki – 14.\,4.\,1941 Detmold@\textsc{Neumann-Hofer, Gilbert Otto} (4.\,2.\,1857 Bol’shiye Berezhki – 14.\,4.\,1941 Detmold), \emph{Kritiker, Theaterleiter}|pw}, 2) weil ich{ }ſehr traurig bin, daß
               Du mir niemals{ }ſpontan etwas für die »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}«{ }ſchickſt. Ich wäre{ }ſehr froh, wenn ich das neue Quartal {\pb}mit einer kleinen Sache von Dir (noch lieber mit
               einer großen) anfangen \strikeout{zu} könnte. Darüber u. noch anderes
               möcht ich mit Dir reden. Alſo laß mich, bitte, wiſſen, wann Du wieder da biſt.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}{\\}\textsc{Wien IX\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}{\\}Bitte nachsenden!\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L00843-1v}\edtext{Alle für »Die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« beſtimmten Zuſchriften und Sendungen{ }ſind an die
                  Redaction der »Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« und \textbf{nicht} an die Perſon eines der Herausgeber oder Mitarbeiter zu
                     richten.}{\lemma{\textnormal{\emph{Alle … richten.}}}\Cendnote{\textnormal{am unteren Rand der ersten
                     Seite}}}\label{T_L00843-1}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1898-09-021@{2. 9. 1898}|)be}\mylabel{L00843h}  \newcommand{\dateiname}{L00843}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
