\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 14. 10. 1898]{L00853 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 14. 10. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L00853v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-10-142@{14. 10. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 10. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [15. 10. 1898 – 19. 10. 1898?] in Hinterbrühl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,78.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1103 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der Korrespondenz
                                    1929 datiert: »14/10 98« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 114.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}mein lieber Hugo, es iſt jetzt{ }ſo grau und kühl und feucht, und ich
               bin{ }ſo verſchnupft und habe eine ganz geſchwollene Naſe, dſs wohl an eine Hinterbrühl\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pw}erreiſe kaum zu denken iſt, vielmehr
               vermute ich Sie ko{\geminationm}en früher nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Viele Grüße hab ich Ihnen von Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw}, Harden\pwindex{Harden, Maximilian 20.\,10.\,1861 Berlin – 30.\,10.\,1927 Montana@\textsc{Harden, Maximilian} (20.\,10.\,1861 Berlin – 30.\,10.\,1927 Montana), \emph{Schriftsteller, Publizist}|pw} und der
                  Dumont\pwindex{Dumont, Louise 22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf@\textsc{Dumont, Louise} (22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf), \emph{Theaterleiterin, Schauspielerin}|pw} zu bringen. Die Leute{ }ſpüren doch
               ungefähr, wer Sie{ }ſind. Man freut{ }ſich auf Ihr Wiederko{\geminationm}en, auf Ihr neues Stück\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens@\strich\emph{Der Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens}|pwv}, {\pb}– mir{ }ſcheint, im Jänner{ }ſind einige Abende für Sie frei; (von den künftigen
               Monaten ganz zu geſchweigen.)\pend
           
\pstart
           Über meinen Berl\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Aufenthalt mündlich. Der Erfolg
               nach dem 3. Akt\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} war
               überraſchend{ }ſtark. Während des Akts\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} hatte ich die Empfindung, das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} iſt hin. Da kamen die letzten paar Scenen, die
               wirkten unmittelbar und{ }ſind ja wirklich aller Ehren wert. Aber aus welchen {\pb}Tiefen{ }ſteigen{ }ſie empor! –\pend
           
\pstart
           – Im übrigen wird{ }ſich das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} nicht lang halten;{ }ſchon die 3. Vorſtellung war{ }ſchwach beſucht.\pend
           
\pstart
           – Von meinen 3 Einaktern\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pwv} hat
               dem Br.\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} der gefärbte Vogel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu. Groteske in einem Akt@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}|pwv} (wie es{ }ſcheint weitaus) am beſten gefallen.
                  \introOben{}Aufführung wahrſcheinlich Februar mit Kainz\pwindex{Kainz, Josef 2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien@\textsc{Kainz, Josef} (2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien), \emph{Schauspieler}|pw}.\introOben{}\pend
           
\pstart
           Seien Sie herzlich gegrüßt und laſſen Sie uns bald zuſa{\geminationm}en{ }ſein.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 14. X. 98.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1898-10-142@{14. 10. 1898}|)be}\mylabel{L00853h}  \newcommand{\dateiname}{L00853}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 14. 10. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
