\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 2. 1899]{L00885 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 2. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00885v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-02-071@{7. 2. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 2. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [7. 2. 1899
                  – 11. 2. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 247 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, {[}7.{]} 2. 99, 10–11 N\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 126–127.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, für \label{K_L00885-1v}\edtext{Freitag\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Unser Käthchen. Lustspiel in 4 Acten@\strich\emph{Unser Käthchen. Lustspiel in 4 Acten}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Freitag}}}\Cendnote{\textnormal{Am 10. 2. 1899 wurde \emph{Unser Käthchen}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Unser Käthchen. Lustspiel in 4 Acten@\strich\emph{Unser Käthchen. Lustspiel in 4 Acten}|pwk} am \emph{Deutschen
                     Volkstheater}\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pwk} aufgeführt.}}}\label{K_L00885-1}{ }ſind keine ordentlichen Nebeneinander-Sitze mehr zu
               haben. Sie kö{\geminationn}en alſo \label{K_L00885-2v}\edtext{nix ä hin kommen{ }ſtuppen}{\lemma{\textnormal{\emph{nix ä hin kommen stuppen}}}\Cendnote{\textnormal{umgangssprachlich: nicht einfach hinkommen, um durch belästigen (›anstuppsen‹) der
                  richtigen Person das Gewünschte erhalten}}}\label{K_L00885-2}. Werden wir noch die Erfindung
               des Teleſtupp erleben?\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           7/2 99\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-02-071@{7. 2. 1899}|)be}\mylabel{L00885h}  \newcommand{\dateiname}{L00885}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 2. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
