\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Basel, Hinterbrühl, Hotel National, Hotel Post, München, Tegernsee, Telegrafenstation}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 8. 1898]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler,
                    7. 8. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}Handschrift einer Schreibkraft: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: »\noindent{}\begin{center}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{K. B. Telegraphenſtation}}}{ }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{TEGERNSEE\oindex{Tegernsee@\textbf{Tegernsee}|pw}}}}\oindex{Telegrafenstation@\textbf{Telegrafenstation}|pw}\end{center}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Nr.}}{ }310{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgegeben in}}{ }Hinterbrühl\oindex{Hinterbruehl@\textbf{Hinterbrühl}|pw}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Abgefertigt}}{ }7/8{ }\textcolor{gray}{\textbf{189}}8{ }11\textcolor{gray}{\textbf{U}}10\textcolor{gray}{\textbf{M}}{ }V\textcolor{gray}{\textbf{Mttg.}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Nr.}}{ }103 0 30\textcolor{gray}{\textbf{W.}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{den}}{ }7/8 \textcolor{gray}{\textbf{189}}8{ }9\textcolor{gray}{\textbf{U}}–\textcolor{gray}{\textbf{M}}{ }V\textcolor{gray}{\textbf{Mttg.}}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »121« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 110.} }\pstart{}{\pb}Schnitzler\pend{}\pstart{}Hotel Post\oindex{Hotel Post@\textbf{Hotel Post}|pw} über München\oindex{Muenchen@\textbf{München}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{TEGERNSEE\oindex{Tegernsee@\textbf{Tegernsee}|pw}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}Bin aus vielen Gründen ſchon Mittwoch{ }Abend in Baſel\oindex{Basel@\textbf{Basel}|pw} bitte Drahtantwort
                        Hinterbrühl\oindex{Hinterbruehl@\textbf{Hinterbrühl}|pw} ob ſie ſpäteſtens
                        Donnerſtag auch dort ſein können und welches Gaſthaus\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textsc{Hotel National}\oindex{Hotel National@\textbf{Hotel National}|pw} b. d. Bahn\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00832}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 8. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      