\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 10. 1899]{L00991 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 10. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00991v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-10-151@{15. 10. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 10. 1899 in Eppan an der Weinstraße
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 17. 10. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 112 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bahnhof-Restauration Eppan Girlan@\textbf{Bahnhof-Restauration Eppan Girlan}, \emph{Gastgewerbegebäude}|pwk}Bahnhof-Restauration Eppan
                                       Girlan\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 17 1\textcolor{gray}{0} 99, {[}Beste{]}llt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »144« }\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss aus Überetsch\oindex{Überetsch@\textbf{Überetsch}|pw}{ }St. Michael (Eppan)\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}, \emph{Bezirk}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}15/X{ }3\textsuperscript{h} Nachm.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Reise ab, bin – hoffentlich morgen Nachts in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           \pstart Herzlichst \spacefill\mbox{R.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-10-151@{15. 10. 1899}|)be}\mylabel{L00991h}  \newcommand{\dateiname}{L00991}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 10. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
