\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}20. 3. 1899{{]}}]{L00907 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}20. 3. 1899{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00907v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-03-203@{{[}20. 3. 1899{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [20. 3. 1899] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 3. 1899
                  – 24. 3. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 310 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »am 20 März 99.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{142}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »139«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 119.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}mein guter lieber
                  Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           es thut mir{ }ſo unausſprechlich \label{K_L00907-1v}\edtext{leid um
                  Sie}{\lemma{\textnormal{\emph{leid um
                  Sie}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler trauerte um seine langjährige
                  Partnerin Marie Reinhard\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwk}, die am
                     18. 3. 1899 an Sepsis gestorben war.}}}\label{K_L00907-1}, und ich kann nicht
               einmal ein biſſl um Sie{ }ſein, ich denk faſt den ganzen Tag an Sie. Heut war meine
                  \label{K_L00907-2v}\edtext{\textsc{Promotion}}{\lemma{\textnormal{\emph{Promotion}}}\Cendnote{\textnormal{Die Arbeit war betitelt: \emph{Über den Sprachgebrauch bei den Dichtern der
                     Pléjade}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Über den Sprachgebrauch bei den Dichtern der Pléjade@\strich\emph{Über den Sprachgebrauch bei den Dichtern der Pléjade}|pwk}.}}}\label{K_L00907-2}, von morgen bin ich in \textsc{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textsc{Hotel Windsor\oindex{Hotel Windsor@\textbf{Hotel Windsor}, \emph{Hotel}|pw}\hspace*{1em}Behrenstrasse\oindex{Behrenstraße@\textbf{Behrenstraße}, \emph{Straße}|pw}}.\pend
           
\pstart
           Bitte \uuline{bitte}{ }ſchreiben Sie mir und arbeiten Sie, zwingen Sie{ }ſich.\pend
           
\pstart
           Ihr alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-03-203@{{[}20. 3. 1899{]}}|)be}\mylabel{L00907h}  \newcommand{\dateiname}{L00907}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [20. 3. 1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
