\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr: Widmungsexemplar Wenn es Euch gefällt für Arthur Schnitzler, 21. 5. 1899]{L00918 Hermann Bahr: Widmungsexemplar Wenn es Euch gefällt für Arthur
               Schnitzler, 21. 5. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00918v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1899-05-211@{21. 5. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 21. 5. 1899 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 5. 1899
                  – 25. 5. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 75 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars 1938 von
                                 unbekannter Hand mit Bleistift ergänzte Information:
                                    »Dublette zu 101.290-B« }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Seinem lieben Freunde{\\}Arthur
               Schnitzler\pend
           
\pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Pfingsten 1899\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wenn es Euch gefällt}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wenn es euch gefällt. Wiener Revue in drei Bildern und einem Vorspiel@\strich\emph{Wenn es euch gefällt. Wiener Revue in drei Bildern und einem Vorspiel}|pw}\pwindex{Karlweis, Carl 23.\,11.\,1850 Wien – 27.\,10.\,1901 ebd.@\textsc{Karlweis, Carl} (23.\,11.\,1850 Wien – 27.\,10.\,1901 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Wenn es euch gefällt. Wiener Revue in drei Bildern und einem Vorspiel@\strich\emph{Wenn es euch gefällt. Wiener Revue in drei Bildern und einem Vorspiel}|pw}.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wenn es Euch gefällt}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wenn es euch gefällt. Wiener Revue in drei Bildern und einem Vorspiel@\strich\emph{Wenn es euch gefällt. Wiener Revue in drei Bildern und einem Vorspiel}|pw}\pwindex{Karlweis, Carl 23.\,11.\,1850 Wien – 27.\,10.\,1901 ebd.@\textsc{Karlweis, Carl} (23.\,11.\,1850 Wien – 27.\,10.\,1901 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Wenn es euch gefällt. Wiener Revue in drei Bildern und einem Vorspiel@\strich\emph{Wenn es euch gefällt. Wiener Revue in drei Bildern und einem Vorspiel}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Revue}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{in}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{drei Bildern und einem Vorſpiel}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{von}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Hermann Bahr} und \textbf{C. Karlweis}\pwindex{Karlweis, Carl 23.\,11.\,1850 Wien – 27.\,10.\,1901 ebd.@\textsc{Karlweis, Carl} (23.\,11.\,1850 Wien – 27.\,10.\,1901 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}.}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Verlag von Carl Konegen}\orgindex{Carl Konegen@Carl Konegen|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1899.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1899-05-211@{21. 5. 1899}|)be}\mylabel{L00918h}  \newcommand{\dateiname}{L00918}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr: Widmungsexemplar Wenn es Euch gefällt für Arthur Schnitzler, 21. 5. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
