\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1899]{L00938 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00938v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-07-113@{11. 7. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 11. 7. 1899 in Seeboden
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 7. 1899
                  – 16. 7. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 251 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »131« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 131.} }
\pstart
           {\pb}Seeboden\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw}{ }11 Juli 1899.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Theilen Sie mir mit wann Sie in Velden\oindex{Velden am Wörthersee@\textbf{Velden am Wörthersee}|pw} sind. Vielleicht sind wir dann Ende Juli ein
               paar Tage beisa{\geminationm}en. Vielleicht. Von mir mag ich nicht
               schreiben. Ich bin heute dreiunddreißig Jahre alt.\pend
           
\pstart
           {\pb}Ich grüße Sie herzlich.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-07-113@{11. 7. 1899}|)be}\mylabel{L00938h}  \newcommand{\dateiname}{L00938}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
