\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 22. 3. 1899]{L00908 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 22. 3. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00908v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-03-221@{22. 3. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 22. 3. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [23. 3. 1899
                  – 27. 3. 1899?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,80.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1375 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 119–120.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 369.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\uline{22. 3. 99}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Mein lieber Hugo! ich danke Ihnen{ }ſehr dſs Sie noch einmal bei mir
               waren. Was{ }ſoll ich Ihnen heute weiter{ }ſagen. Ein Tag ist{ }ſchrecklicher als der
               andre; es iſt viel grauenvoller und hoffnungsloſer als irgend ein Wort darüber. Ich
               habe das Gefühl, fertig zu{ }ſein; Zeichen genug werden mir geſandt! Vom Morgen aus der
               Ausblick ins leere, {\pb}leere – die Erinnerungen an ihr\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwv} Leben voll Pein, an ihren
               Tod von einer grenzenloſen Entſetzlichkeit{\dotstwo} die letzten
               Blicke, die letzten Worte unvergeßlich – die letzte Angſt auf i{\geminationm}er alles zerſtörend, was noch ko{\geminationm}en könnte. Eine ungeheure Gleichgiltigkeit gegen alles,
               was mir auch Inhalt des Lebens{ }ſchien –{ }ſchauen ins leere, {\pb}greifen ins leere, ja{\geminationm}ern ins leere.\pend
           
\pstart
           Vielleicht fahre ich auf einen Tag nach Graz\oindex{Graz@\textbf{Graz}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, wo
               ihre Schweſter\pwindex{Burger, Caroline 11.\,7.\,1869 Wien – 15.\,3.\,1959 ebd.@\textsc{Burger, Caroline} (11.\,7.\,1869 Wien – 15.\,3.\,1959 ebd.)|pwv} und jetzt
               auch ihr Vater\pwindex{Reinhard, Carl 1.\,3.\,1868 Wien – 29.\,9.\,1904 ebd.@\textsc{Reinhard, Carl} (1.\,3.\,1868 Wien – 29.\,9.\,1904 ebd.), \emph{Kapellmeister}|pwv} u von morgen
               an ihre Mutter\pwindex{Reinhard, Therese 13.\,12.\,1844 Wien – 25.\,3.\,1926 ebd.@\textsc{Reinhard, Therese} (13.\,12.\,1844 Wien – 25.\,3.\,1926 ebd.)|pwv} iſt. Alle
               Menſchen{ }ſind{ }ſehr gut zu mir; – ich möchte danken können. Eine Einſamkeit ohne
               gleichen – ich muß dran denken, wie ich doch i{\geminationm}er die
               Menſchen zu{ }ſchildern verſucht habe, die ihr geliebteſtes verlieren – {\pb}es gibt eben etwas, das nicht auszudrücken iſt –{ }ſo gut
               wie die Ewigkeit, die Unendlichkeit: – die Einſamkeit, das \uline{Ver}einſamtſein; \uline{ver}einſamt \uline{werden}.\pend
           
\pstart
           Leben Sie wohl, liebſter Hugo. Ko{\geminationm}en Sie bald zurück!?
               Bitte{ }ſchreiben Sie mir nur äußere Vorkommniſſe, \uline{nichts}{ }\uuline{da}\uline{rüber}.\pend
           
\pstart
           – Sagen Sie es Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} u Hirſchfeld\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München), \emph{Schriftsteller}|pw}, damit{ }ſie’s wiſſen, we{\geminationn} ich komme.\pend
           \pstart Von Herzen Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-03-221@{22. 3. 1899}|)be}\mylabel{L00908h}  \newcommand{\dateiname}{L00908}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 22. 3. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
