\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1899]{L00924 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00924v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1899-06-121@{12. 6. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 12. 6. 1899 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 6. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Postkarte, 674 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Kopenhagen, 12. 6. 99, 6–7 E\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{[}Wien 1/1{]}, 14. 6 {[}99{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »16« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 78.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Wien IX\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Den 12 Juni 99\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Verehrter Freund!\hspace*{2.5em}Ich bin willig Alles zu thun was
               Sie von mir wünschen. Ich bemerke nur, dass ich Antoine\pwindex{Antoine, André 31.\,1.\,1858 Limoges – 23.\,10.\,1943 Le Pouliguen@\textsc{Antoine, André} (31.\,1.\,1858 Limoges – 23.\,10.\,1943 Le Pouliguen), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} gar nicht kenne, ihn nicht gesehen habe, nicht ahne, \uline{ob er meinen Namen je gehört hat}. Seien Sie aber nur so
               freundlich, mir seinen \uline{Vornamen} und seine \uline{Adresse} auf einer \uline{Karte} zu
               schicken. Dann werde ich ihm mit Vergnügen schreiben, es wird ja nicht meine Schuld
               sein, falls er von meinem Brief keine Notiz nimmt. Ich las Ihre Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pwv} mit grossem Vergnügen, habe zwar
               einige kritische Bedenken, die Sie gelegentlich hören können. Ein \uline{halbes Jahr} habe ich im Bette verbracht; in diesen Tagen
               aufgestanden. Ihr ergebener \spacefill\mbox{G. B.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1899-06-121@{12. 6. 1899}|)be}\mylabel{L00924h}  \newcommand{\dateiname}{L00924}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
