\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 16. 6. 1899]{L00927 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 16. 6. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00927v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-06-162@{16. 6. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 212 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstrasse@\textbf{III., Landstraße}, \emph{A.ADM3}|pwk}Wien 3/3, 16. 6. 99, 6–7 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{A.ADM3}|pwk}Wien 9/3, 17. 6. 99, 8 V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »16/6 99.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »147«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{150}«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 123.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pw}\pend{}\pstart{}IX Franckgasse 1\oindex{Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Ich \uline{kann}{ }ſehr gut ſchon Montag{ }Früh unſere \textsc{tour} antreten, wie Sie wollen,
               auch Dinstag oder Mittwoch. Jedenfalls ko{\geminationm} ich ja Sonntag zu Tiſch zu Ihnen, oder
               nicht?\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-06-162@{16. 6. 1899}|)be}\mylabel{L00927h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      