\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 8. 1899]{L00957 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 8. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00957v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-08-061@{6. 8. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 6. 8. 1899 in Altaussee
\newline{}Zustellung  am 8. 8. 1899 in San Martino di Castrozza
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 10. 8. 1899 in San Martino di Castrozza}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 358 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Alt-Aussee, 6 8 99\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{San Martino di Castrozza@\textbf{San Martino di Castrozza}|pwk}San Martin{[}o di
                                          Castrozza{]}, 8{[}. 8. 99{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »6/8 99« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »154« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 129.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{\label{K_L00957-1v}\edtext{San Martino di Castrozzo\oindex{San Martino di Castrozza@\textbf{San Martino di Castrozza}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{San Martino di Castrozzo}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler kam am 10. 8. 1899 in San Martino di Castrozza\oindex{San Martino di Castrozza@\textbf{San Martino di Castrozza}|pwk} an und dürfte die
                     Karte vorgefunden haben.}}}\label{K_L00957-1}}\pend{}\pstart{}\textsc{Tirol\oindex{Tirol@\textbf{Tirol}, \emph{Land}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Ich freu mich, zu denken daſs Ihr
               alle beiſa{\geminationm}en{ }ſeid und dieſe{ }ſchönen Tage und
               Sternennächte genießt. \textsc{Frankenſtein}\pwindex{Franckenstein, Clemens von 14.\,7.\,1875 Wiesentheid – 19.\,8.\,1942 Hechendorf am Pilsensee@\textsc{Franckenstein, Clemens von} (14.\,7.\,1875 Wiesentheid – 19.\,8.\,1942 Hechendorf am Pilsensee), \emph{Theaterleiter, Komponist, Dirigent}|pw} freut{ }ſich{ }ſehr auf Waſſermann\pwindex{Wassermann, Jakob 10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee@\textsc{Wassermann, Jakob} (10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee), \emph{Schriftsteller}|pw}. Ich
               erbitte von Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} noch nähere Nachrichten wo
               er 13\textsuperscript{ten} bis 16\textsuperscript{ten} iſt, ebenſo von Ihnen\pend
           
\pstart
           \textsc{Alt-Aussee Gasthaus Bru{\geminationn}thaler\oindex{Gasthaus Brunnthaler@\textbf{Gasthaus Brunnthaler}, \emph{Hotel}|pw}}.\pend
           
\pstart
           Bin{ }ſehr erholt und wohl.\pend
           
\pstart
           Herzlich Euer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-08-061@{6. 8. 1899}|)be}\mylabel{L00957h}  \newcommand{\dateiname}{L00957}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 8. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
