\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 9. 1899]{L00982 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 9. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00982v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-09-291@{29. 9. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 29. 9. 1899 in Wiesbaden
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 2. 10. 1899 in Sankt Michael}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, Kuvert, 850 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wiesbaden@\textbf{Wiesbaden}|pwk}Wiesbaden, 29. 9. 99, 9–10N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}, \emph{Bezirk}|pwk}St. Michael in Eppan, 2 10 99\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 138.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Arthur Schnitzler}{ }Wien IX.\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Frankgasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{St. Michael im Eppan\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}, \emph{Bezirk}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Mein lieber Richard, wo iſt das, \textsc{St Michael im Eppan}\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}, \emph{Bezirk}|pw}? – Wie{ }ſind Sie auf die Idee gekommen? Wie lang bleiben Sie dort? – In welchem
                  Akt\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Graf von Charolais. Ein Trauerspiel@\strich\emph{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel}|pwv}{ }ſind Sie? Wie iſt Ihre Laune? Warum {\pb}sind Sie von \textsc{Vahrn\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw}} fort? –\pend
           
\pstart
           – Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} iſt beſſer geſti{\geminationm}t als je (um Gotteswillen{ }ſagen oder{ }ſchreiben Sie’s
               ihm nicht). – Weil Wiesbdn\oindex{Wiesbaden@\textbf{Wiesbaden}|pw} grad in der Näh von
                  Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}, bin ich hergegangen, find es »eher«
               angenehm, würde {\pb}Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }ſagen. Das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} wird wieder einmal »vorläufig« fertig. – Ich arbeite
               nicht wenig, aber nicht eben viel – »wir« haben doch wenig Arbeitskraft im ganzen und
               großen. »Trotzdem« freu ich mich auf Ihr Stück\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Graf von Charolais. Ein Trauerspiel@\strich\emph{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel}|pwv}. – Schreiben {\pb}Sie mir
               nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\textsc{Hotel Savoy}\oindex{Hotel Savoy [Berlin]@\textbf{Hotel Savoy [Berlin]}, \emph{Hotel}|pw}, ich denke dſs ich vom nächſten Dinſtag 3. – bis So{\geminationn}tag dort{ }ſein werde.\pend
           
\pstart
           Grüßen Sie Frau\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv} und Kinder\pwindex{Beer-Hofmann, Naëmah 20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Naëmah} (20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwv}.\pend
           
\pstart
           Leben Sie wohl.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textsc{Wsbn}\oindex{Wiesbaden@\textbf{Wiesbaden}|pw}{ }29. 9. 99.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-09-291@{29. 9. 1899}|)be}\mylabel{L00982h}  \newcommand{\dateiname}{L00982}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 9. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
