\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1899]{L00956 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00956v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-08-011@{1. 8. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 8. 1899 in Toblach
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 2. 8. 1899 in Seeboden}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 327 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Toblach@\textbf{Toblach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Toblach Bhf., 1. 8. 99\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pwk}{[}Seeboden{]}, \textcolor{gray}{2}. 8. {[}1899{]}\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Platzer}\oindex{Villa Platzer@\textbf{Villa Platzer}, \emph{Gebäude}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Seeboden}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{am Millstätter}ſee\oindex{Millstätter See@\textbf{Millstätter See}, \emph{See}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, heute hab ich in \textsc{Schluderbac\textcolor{gray}{h}}\oindex{Carbonin@\textbf{Carbonin}|pw}, wegen Führer \textsc{resp.} Träger geſprochen, wir werden
               einen für die gz. Tour nehmen, zuſa{\geminationm}en 6 fl \textsc{per} Tag u Verpflegung. Aber telegr. Sie mir rechtzeitig
               Donnerſtag. – Haben Sie Nachricht von \textsc{Rob. H.\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw}}? –\pend
           \pstart Herzlichen Gruß Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-08-011@{1. 8. 1899}|)be}\mylabel{L00956h}  \newcommand{\dateiname}{L00956}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
