\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 7. 1899]{L00953 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 7. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00953v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-07-311@{31. 7. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 31. 7. 1899 in Spittal an der Drau
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 31. 7. 1899 in Seeboden}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 538 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Spittal an der Drau@\textbf{Spittal an der Drau}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Spittal an der Drau, 31/7 {[}1899{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pwk}{[}Seebod{]}en, 31. 7. \textcolor{gray}{9}9\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »31. 7.« }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Richard Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa} Platzer\oindex{Villa Platzer@\textbf{Villa Platzer}, \emph{Gebäude}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Seeboden}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{am Millstätter}ſee\oindex{Millstätter See@\textbf{Millstätter See}, \emph{See}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber; es iſt abſolut unſinnnig, am 1. Tag{ }ſich{ }ſo raſend zu{ }ſtrapaziren, und beſonders we{\geminationn} der 2. Tag die{ }ſchwierigſte Partie (Giau\oindex{Passo di Giau@\textbf{Passo di Giau}, \emph{Pass}|pw}) enthält und \strikeout{die} wir doch nur möglichſt arbeitsfriſch betreten
               wollen. Wir werden daher die Tour I in 2 Tage zerlegen, dafür am 1. Tag den Pragſer See\oindex{Pragser Wildsee@\textbf{Pragser Wildsee}, \emph{See}|pw} mitnehmen. Da{\geminationn} bleibt es auch gewahrt dſs alle Nachmittag frei{ }ſind. – Ich{ }ſchreibe Ihnen das gleich hier, um nicht nervös zu{ }ſein. –\pend
           \pstart Herzliche Grüße Ihr \spacefill\mbox{A. S.}\pend{}
\pstart
           Spital\oindex{Spittal an der Drau@\textbf{Spittal an der Drau}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 31. 7. 99, eben{ }ſchlägt’s 7 Uhr früh.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-07-311@{31. 7. 1899}|)be}\mylabel{L00953h}  \newcommand{\dateiname}{L00953}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 7. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
