\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}23. 3. 1899{{]}}]{L00909 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 3. 1899{]}}
\nopagebreak\mylabel{L00909v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-03-231@{{[}23. 3. 1899{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [23. 3. 1899] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 3. 1899
                  – 28. 3. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 632 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »23/3? 99« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{144}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »141«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 120.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Berlin, Windsor Behrenſtraße\oindex{Hotel Windsor@\textbf{Hotel Windsor}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           
\pstart{}Mein guter lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Könnten Sie nicht hierher\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwv} ko{\geminationm}en? wir könnten{ }ſehr viel beiſammen{ }ſein und auch{ }ſonſt{ }ſieht man viele ernſte und liebenswürdige Menſchen und es wäre Ihnen doch leichter,{ }ſich ein biſſl in die Höh zu bringen, als in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},
               wo die Erinnerung\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwv} Ihnen bei
               jedem Schritt {\pb}friſch weh thut.
               Ich{ }ſehne mich{ }ſehr, mit Ihnen zu{ }ſprechen, zu{ }ſchreiben bin ich nicht im Stand.\pend
           
\pstart
           Daſs dieſe Erinnerung immer mit meinen erſten Stücken\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Hochzeit der Sobeide@\strich\emph{Die Hochzeit der Sobeide}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens@\strich\emph{Der Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens}|pwv} verknüpft bleiben
               muſs!\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}P. S. \label{K_L00909-1v}\edtext{Hier}{\lemma{\textnormal{\emph{Hier}}}\Cendnote{\textnormal{Die Uraufführung\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Berliner Uraufführung von Der Abenteurer und die Sängerin und Die Hochzeit der Sobeide, 18.3.1899@Berliner Uraufführung von Der Abenteurer und die Sängerin und Die Hochzeit der Sobeide, 18.3.1899|pwkv} im \emph{Deutschen Theater}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk} war am 18. 3. 1899 und damit zugleich mit der
                        Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Uraufführung\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Wiener Uraufführung von Der Abenteurer und die Sängerin und Die Hochzeit der Sobeide, 18.3.1899@Wiener Uraufführung von Der Abenteurer und die Sängerin und Die Hochzeit der Sobeide, 18.3.1899|pwkv} angesetzt.}}}\label{K_L00909-1}{ }ſind meine armen Stücke\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Hochzeit der Sobeide@\strich\emph{Die Hochzeit der Sobeide}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens@\strich\emph{Der Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens}|pwv} von einer beiſpiellos
                  böſen {\pb}Preſſe erſchlagen worden
                  und muſsten nach dem dritten Mal abgeſetzt werden.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-03-231@{{[}23. 3. 1899{]}}|)be}\mylabel{L00909h}  \newcommand{\dateiname}{L00909}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [23. 3. 1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
