\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 11. 1899]{L00994 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 11. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00994v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-11-151@{15. 11. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 15. 11. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 11. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 216 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/1, 15 XI 99, 950V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 15 XI 99, 1030V\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Rich Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, bitte pneumatiſ. mir, \uline{ob}, \textsc{resp}. wann (8?) man Sie heut{ }ſehen \textsc{resp}. abholen kann. Am So{\geminationn}tag ko{\geminationn}t ich
               leider nicht mehr ko{\geminationm}en.\pend
           
\pstart
           Ich fahr jetzt über Land \introOben{}(Sulz\oindex{Sulz im Wienerwald@\textbf{Sulz im Wienerwald}|pw})\introOben{}.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-11-151@{15. 11. 1899}|)be}\mylabel{L00994h}  \newcommand{\dateiname}{L00994}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 15. 11. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
