\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 9. 1899]{L00975 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 9. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00975v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-09-171@{17. 9. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 9. 1899 in Zirndorf
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 18. 9. 1899 in Vahrn}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 141 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Zirndorf@\textbf{Zirndorf}|pwk}Zirndorf, 17. {[}Sep{]} 99, 6–7\textcolor{gray}{NM}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pwk}{[}Vahr{]}n, 18. 9. 99\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »17. 9.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 137.} }\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Vahrn}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}\pstart{}bei \textsc{Brixen\oindex{Brixen@\textbf{Brixen}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Tirol}\oindex{Tirol@\textbf{Tirol}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss aus Zirndorf\oindex{Zirndorf@\textbf{Zirndorf}|pw}. Alte Veste\oindex{Alte Veste@\textbf{Alte Veste}, \emph{Monument}|pw}. Scheidlers Haus\oindex{Scheidlers Haus@\textbf{Scheidlers Haus}, \emph{Gebäude}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Daſs ich einmal hieher käme, hab ich nicht geahnt.\pend
           
\pstart
           \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{Send}}\substDazwischen{}Schrei\substHinten{}ben Sie mir nach Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\textsc{post. rest.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-09-171@{17. 9. 1899}|)be}\mylabel{L00975h}  \newcommand{\dateiname}{L00975}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 9. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
