\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1899]{L00946 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00946v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-07-181@{18. 7. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 18. 7. 1899 in Seeboden
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 19. 7. 1899 in Velden am Wörthersee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 362 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pwk}Seeboden, 18{[}. 7. 1899{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Velden am Wörthersee@\textbf{Velden am Wörthersee}|pwk}Velden am Wörthersee, 19 7 99, 18.F\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »134« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Velden a Wörthersee\oindex{Velden am Wörthersee@\textbf{Velden am Wörthersee}|pw}\pend{}\pstart{}Pension Pundschu\oindex{Pension Pundschu@\textbf{Pension Pundschu}, \emph{Hotel}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Seeboden\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw}{ }18/VII früh\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ich hoffe Ende dieser Woche fertig zu werden. Auch
               wenn ich aber nicht fertig\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Tod Georgs@\strich\emph{Der Tod Georgs}|pwv} bin
                  ko{\geminationm} ich Sonntag oder Montag
               zu Ihnen. Jedenfalls telegrafire ich früher.\pend
           
\pstart
           Was unsere Tour anlangt, habe ich außer irgendeinem Tauern\oindex{Hohe Tauern@\textbf{Hohe Tauern}, \emph{Gebirge}|pw}übergang keine besondere Wünsche.\pend
           
\pstart
           Grüßen Sie Wassermann\pwindex{Wassermann, Jakob 10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee@\textsc{Wassermann, Jakob} (10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee), \emph{Schriftsteller}|pw}.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-07-181@{18. 7. 1899}|)be}\mylabel{L00946h}  \newcommand{\dateiname}{L00946}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
