\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 7. 1899]{L00945 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 7. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00945v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-07-161@{16. 7. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 16. 7. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 17. 7. 99 in Seeboden}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, Kuvert, 547 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 16. 7. {[}1899{]}, 5–6N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pwk}{\pb}\textcolor{gray}{Seeb}oden, 17. 7. 99\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 132–133.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr Rich Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Seeboden am Millstätter}ſee\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Platzer}\oindex{Villa Platzer@\textbf{Villa Platzer}, \emph{Gebäude}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Kärnthen}\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}16/7 99\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Richard, ich will Dinſtg{ }Früh in \textsc{Velden}\oindex{Velden am Wörthersee@\textbf{Velden am Wörthersee}|pw}, \textsc{Pension Pundschu}\oindex{Pension Pundschu@\textbf{Pension Pundschu}, \emph{Hotel}|pw} eintreffen. Schreiben Sie mir dann, wa{\geminationn} Sie zu mir
               oder ich zu Ihnen ko{\geminationm}en{ }ſoll. {\pb}Wollen Sie früher mit Ihrer Arbeit fertig{ }ſein,{ }ſo{ }ſchreiben Sie mir eben, wann Sie fertig sind.\pend
           
\pstart
           \textsc{Bayreuth}\oindex{Bayreuth@\textbf{Bayreuth}, \emph{Hauptstadt}|pw} wird kaum {\pb}was zu bekommen{ }ſein.\pend
           
\pstart
           Bin ich Ende Juli{ }ſchon in jener Gegend,{ }ſo ko{\geminationm} ich kaum mehr nach Kärnthen\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}, \textsc{resp}. Tirol\oindex{Tirol@\textbf{Tirol}, \emph{Land}|pw} zurück. Im übrigen all das läßt sich mündlich {\pb}beſſer beſprechen.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arth}\pend{}
\pstart
           \textsc{Wasserma{\geminationn}}\pwindex{Wassermann, Jakob 10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee@\textsc{Wassermann, Jakob} (10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee), \emph{Schriftsteller}|pw} kommt Mittwoch nach Velden\oindex{Velden am Wörthersee@\textbf{Velden am Wörthersee}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-07-161@{16. 7. 1899}|)be}\mylabel{L00945h}  \newcommand{\dateiname}{L00945}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 7. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
