\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 19. 8. 1899]{L00961 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 19. 8. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00961v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-08-191@{19. 8. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 19. 8. 1899 in Seeboden
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 20. 8. 1899 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 140 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pwk}Seeboden, 20 8 99\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, {[}20{]} 8 99\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                            »137« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}Pension Petter\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss aus Seeboden\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Villen in Seeboden\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Millstättersee\oindex{Millstätter See@\textbf{Millstätter See}, \emph{See}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Villa Platzer\oindex{Villa Platzer@\textbf{Villa Platzer}, \emph{Gebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Villa Pichler\oindex{Villa Pichler@\textbf{Villa Pichler}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}19/VIII 99\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Meine gestrige Karte gegenstandslos, da inzwischen Ihr \label{K_L00961-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00959 nicht gefunden.}}}\label{K_L00961-1} angelangt ist.\pend
           \pstart Herzlichst \spacefill\mbox{R.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-08-191@{19. 8. 1899}|)be}\mylabel{L00961h}  \newcommand{\dateiname}{L00961}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 19. 8. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
