\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 3. 1899]{L00906 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 3. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00906v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-03-171@{17. 3. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 17. 3. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 17. 3. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 146 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 3/3, 17 III 99, 7 10N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2, 17 III 99, 7 50N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »17/3 99« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{141}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »113«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 119.} }\pstart{}\textsc{{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{IX Franckgasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw} 1}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Möchte gern noch zu Ihnen bin
               aber{ }ſo todmüd, erhielt leider im Telefon keine Nachricht bitte um\hspace*{1.5em}eine\hspace*{1.5em}Zeile\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-03-171@{17. 3. 1899}|)be}\mylabel{L00906h}  \newcommand{\dateiname}{L00906}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 3. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
