\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Otto Brahm}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Überetscher Bahn}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bozen, Caldaro sulla strada del vino, Eppaner Hof, Mendelpass, Sankt Michael, Vahrn}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel}
               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 3. 10. 1899]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 3. 10. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1157 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »143« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 138–139.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}St. Michael in Eppan\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}|pw}{ }3 X 1899\pend
           \pstart
           Lieber Arthur 1.) Von Vahrn\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}|pw} bin
               ich fort weil es in dieser Höhe circa 670\textsuperscript{m} schon zu kühl
               ist.\pend
           \pstart
           2.) Dieses St. Michael\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}|pw} liegt an der heuer
               eröffneten Überetscher Bahn\orgindex{Ueberetscher Bahn@Überetscher Bahn|pw} – Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}|pw} – Kaltern\oindex{Caldaro sulla strada del vino@\textbf{Caldaro sulla strada del vino}|pw} –, nur
               eine Wagenstunde von Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}|pw}. Meistens ko{\geminationm}en hier nur die Leute die auf die Mendel\oindex{Mendelpass@\textbf{Mendelpass}|pw} fahren durch; ständig wohnen hier wenig Fremde. In
               unserem »Hôtel\oindex{Eppaner Hof@\textbf{Eppaner Hof}|pw}« außer uns Niemand. 3.) Auf die
               Idee hieherzuko{\geminationm}en hat mich ein Eisenbahnplakat
               gebracht. 4.) Ich dürfte nicht länger als 2 Wochen noch hierbleiben. \substVorne{}\textsuperscript{4}\substDazwischen{}5\substHinten{}.) Ich bin im I Akt\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 1866-07-11 – 1945-09-26@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (1866-07-11 – 1945-09-26), \emph{Schriftsteller}!Graf von Charolais. Ein Trauerspiel1904-12-23@\strich\emph{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel} {[}1904-12-23{]}|pwv}
               (der drei Abtheilungen hat) in der ersten Abtheilung im 5ten Versehundert. 433 Verse\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 1866-07-11 – 1945-09-26@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (1866-07-11 – 1945-09-26), \emph{Schriftsteller}!Graf von Charolais. Ein Trauerspiel1904-12-23@\strich\emph{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel} {[}1904-12-23{]}|pwv} hats gebraucht bis
               ich den Helden auf die Bühne gelassen habe. \substVorne{}\textsuperscript{5}\substDazwischen{}6\substHinten{}.) Meine Laune wäre besser {\pb}wenn ich mehr schlafen würde. Im übrigen hängt sie von der Arbeit ab. Viele Verse –
               gute Laune; wenig Verse – schlechte Laune. O Gott! Was wird mir nicht Alles
               gestrichen werden. »Die Brillanten werden sie mer stehn lassen«! Antworten sie
               höflich: »Also Alles«!.\pend
           \pstart
            Ich grüße Sie herzlich{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Grüßen Sie Brahm\pwindex{Brahm, Otto 05.02.1856 – 28.11.1912@\textsc{Brahm, Otto} (05.02.1856 – 28.11.1912), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} und Kerr. Dem Brahm\pwindex{Brahm, Otto 05.02.1856 – 28.11.1912@\textsc{Brahm, Otto} (05.02.1856 – 28.11.1912), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} bringen Sie um Gotteswillen keine
                  bessere Meinung von mir bei! Bis auf Weiteres laßen Sie mich für ihn »Ein Herr mit
                  einem Monocle« sein.\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00988}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 3. 10. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      