\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Richard Beer-Hofmann, Hugo von Hofmannsthal}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Frankgasse 1, I., Innere Stadt, IX., Alsergrund, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 11. 1899]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 11. 1899}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-11-171@{17. 11. 1899}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Kartenbrief, 297 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) Bleistift, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pwk}1/1 Wien 1, 17. 11. 99, 10–11N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pwk}Wien 9/3 72, 18. 11. 99, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »17/11 99« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand zweifach nummeriert:
                                    »159a« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 133.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}IX Franckgasse 1\oindex{Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Bin Sonntag nicht
               frei, aber morgen Samstag{ }abend. Bitte – hoffentlich können wir zuſa{\geminationm}en ſein – beſti{\geminationm}en Sie mir pneumatiſch ein \textsc{rendezvous} oder vielleicht holen Sie mich gegen 8\textsuperscript{h} bei Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 1866-07-11 – 1945-09-26@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (1866-07-11 – 1945-09-26), \emph{Schriftsteller}|pw} der dann vielleicht auch
               mitgeht. Bitte Antwort.\pend
           \pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \textsc{Freitag}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00996}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 17. 11. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      