\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 5. 1899]{L00920 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 5. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00920v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-05-301@{30. 5. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 30. 5. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 30. 5. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 158 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 30 V 99, 1140V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{[}Wie{]}n 9/2, 30 V 99\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »30/5 99« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »145«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{1\textcolor{gray}{4}5}«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 122.} }\pstart{}\textsc{{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{IX Franckgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Da ich nach Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} noch herein muſs,{ }ſo holen Sie mich bitte{ }ſchon etwa
                  ¾ 5. Ich nehme an daſs um 5 ein Zug geht.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-05-301@{30. 5. 1899}|)be}\mylabel{L00920h}  \newcommand{\dateiname}{L00920}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 5. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
