\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal und Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. {[}9. 1899{]}]{L00981 Hugo von Hofmannsthal und Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. [9. 1899]}
\nopagebreak\mylabel{L00981v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-09-271@{27. 9. 1899}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-09-271@{27. 9. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Richard Beer-Hofmann am 27. 9. 1899 in Vahrn
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 9. 1899
                  – 2. 10. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 617 Zeichen
\newline{}Handschrift Richard Beer-Hofmann: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Monat und Jahreszahl ergänzt: »9. 99.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{162}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »159«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 130–131.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Vahrn\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 27.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wir{ }ſind beide recht fleißig,{ }ſo ähnlich wie wir 2 in Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}. Mein Stück\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Bergwerk zu Falun@\strich\emph{Das Bergwerk zu Falun}|pwv}
               aber wird immer{ }ſchwerer oder ich immer dümmer. Morgen geht der
               Richard nach \textsc{St. Michael im Eppan}\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}, \emph{Bezirk}|pw}, und ich nach Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}, Hotel Britannia\oindex{Grand Hotel Britannia@\textbf{Grand Hotel Britannia}, \emph{Hotel}|pw}. Vielleicht werde ich dort geſcheidter. Dieſes
               wünſcht Ihnen{ }ſehr\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Beer-Hofmann:{]} Hugos Wünschen schließe ich mich an. Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} scheint nach Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw} gereist zu sein – ohne mich aufzusuchen. Was für
               Folgerungen hätte Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} gezogen wenn ich das
               gethan hätte! Ich bin sehr froh daß ich nicht nach Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw} gereist bin u. Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} in Vahrn\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw} ist. Meine Adresse ist St. Michael im Eppan\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}, \emph{Bezirk}|pw} – und »\uline{fartig}«.\pend
           
\pstart
           \label{T_L00981-1v}\edtext{Das}{\lemma{\textnormal{\emph{Das}}}\Cendnote{\textnormal{Ein Pfeil weist auf »fartig«.}}}\label{T_L00981-1} wünscht Ihnen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-09-271@{27. 9. 1899}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-09-271@{27. 9. 1899}|)be}\mylabel{L00981h}  \newcommand{\dateiname}{L00981}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal und Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. [9. 1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
