\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 7. 1899]{L00940 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 7. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00940v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-07-132@{13. 7. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 13. 7. 1899 in Seeboden
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 7. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 257 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pwk}See\textcolor{gray}{boden}, 13 7 99\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 14. 7. 99, 11.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift mit dem Datum des Erhalts datiert: »14/7 94« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »133« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur, unsere Briefe haben sich gekreuzt. Schreiben Sie mir
               genau od telegrafiren Sie mit welchem Zug Sie ko{\geminationm}en
               (hieher) Damit ich in Spittal\oindex{Spittal an der Drau@\textbf{Spittal an der Drau}, \emph{Hauptstadt}|pw} sie erwarten
               kann.\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Ko{\geminationm}en Sie \uline{Donnerstag}
                  nicht \uline{Mittwoch}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-07-132@{13. 7. 1899}|)be}\mylabel{L00940h}  \newcommand{\dateiname}{L00940}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 7. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
