\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hugo von Hofmannsthal, Émile Soutif}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}Mai 1899{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}Mai 1899{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1899-05-011@{{[}Mai 1899{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 2 Seiten, 378 Zeichen, Fragment
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}zweites Blatt)\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}erstes Blatt)\hspace{1em}
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »\textsc{Mai} 99« und am Ende des Texts »mettre a
                                 table« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{148}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »144«
\newline{}Zusatz: Auf einer Rückseite des 1. Blattes gestrichener Text von
                                 unbekannter Hand: »{\pb}zu erhalten.
                                    Wir würden Ihnen zu Dank verpflichtet sein wollten Sie uns zwei
                                    Gedichtchen oder einen Artikel in Prosa zur Verfügung stellen.
                                    Wir bitten um Zusendung sa{\geminationm}t
                                    genauer Unterschrift behufs Facsimilirung bis \uline{zum 18. dM.} Gestatten
                                 Sie« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 122.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{K_L00914-1v}\edtext{traduction\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!gruene Kakadu. Groteske in einem Akt1. 3. 1899@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt} {[}1. 3. 1899{]}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!gruene Kakadu. Groteske in einem Akt1. 3. 1899@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt} {[}1. 3. 1899{]}|pwv} médiocre, sans
               vigeur sans subtilité, exempte de qualités littéraires; elle trahit un ésprit pédant
               et d’une sotte vanité.}{\lemma{\textnormal{\emph{traduction … vanité.}}}\Cendnote{\textnormal{französisch:
                     »mittelmäßige Übersetzung, ohne Kraft, Subtilität, bar jeder
                     literarischen Qualitäten; sie verrät einen kleinkrämerischen Geist und dumme
                     Eitelkeit«. Es handelt sich um die nicht überlieferte französische
                  Übersetzung von \emph{Der grüne Kakadu}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!gruene Kakadu. Groteske in einem Akt1. 3. 1899@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt} {[}1. 3. 1899{]}|pwk}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!gruene Kakadu. Groteske in einem Akt1. 3. 1899@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt} {[}1. 3. 1899{]}|pwk} durch Émile Soutif\pwindex{Soutif, Emile @\textsc{Soutif, Émile}, \emph{Lehrer}|pwk}.}}}\label{K_L00914-1h}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{H. H.}\pend{}\pstart
           \noindent{}\label{K_L00914-2v}\edtext{j’ai ajouté quelques
                     eclaircissements}{\lemma{\textnormal{\emph{j’ai … eclaircissements}}}\Cendnote{\textnormal{frz: »ich
                        habe ein paar Klärungen ergänzt«}}}\label{K_L00914-2h}.\pend
           \pstart
           {\pb}Das \label{K_L00914-3v}\edtext{Wortſpiel mit dem Sitzen}{\lemma{\textnormal{\emph{Wortſpiel mit dem Sitzen}}}\Cendnote{\textnormal{Es ist im Stück in der doppelten
                     Bedeutung von »herumsitzen« und im »Gefängnis sitzen« verwendet.}}}\label{K_L00914-3h} iſt
                  unverſtanden geblieben, iſt auch ſchwer zu überſetzen.\pend
           \pstart
           Die \textsc{replique} des \textsc{Prosper}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!gruene Kakadu. Groteske in einem Akt1. 3. 1899@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt} {[}1. 3. 1899{]}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!gruene Kakadu. Groteske in einem Akt1. 3. 1899@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt} {[}1. 3. 1899{]}|pwv} müſste lauten: \label{K_L00914-4v}\edtext{\textsc{si au moins tu ne faisais que leur tenir compagnie!}}{\lemma{\textnormal{\emph{si … compagnie!}}}\Cendnote{\textnormal{Im Stück heißt es: »– wenn du
                        nur immer mit ihnen gesessen wärst.«.}}}\label{K_L00914-4h} (das iſt aber auch ohne
                  Schärfe)\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L00914}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [Mai 1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      