\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 9. 1899]{L00972 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 9. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00972v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-09-101@{10. 9. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 9. 1899 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 11. 9. 1899 in Vahrn}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 260 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 10. 9. 99, 7–8 V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Brixen@\textbf{Brixen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Brixen, 11. 9. 99, 6.V\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Vahrn}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw} bei \textsc{Brixen\oindex{Brixen@\textbf{Brixen}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Tirol}\oindex{Tirol@\textbf{Tirol}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, eben iſt ein Brief an Sie nach \textsc{Sachsenburg}\oindex{Sachsenburg@\textbf{Sachsenburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} abgegangen. Er enthält nichts wichtiges; nur d\substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{en Umſtand}}\substDazwischen{}ie Bitte\substHinten{}, Sie möchten mir nach München\oindex{München@\textbf{München}|pw}{ }ſchreiben, wo ich Mittwoch u
                  Donnerstag{ }ſein will.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-09-101@{10. 9. 1899}|)be}\mylabel{L00972h}  \newcommand{\dateiname}{L00972}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 9. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
