\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1899]{L00937 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L00937v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-07-111@{11. 7. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 7. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 12. 7. 1899 in Seeboden}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 314 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 11. 7. 99, 8–9 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pwk}\textcolor{gray}{Seeboden}, 12. 7. 9{[}9{]}\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Platzer}\oindex{Villa Platzer@\textbf{Villa Platzer}, \emph{Gebäude}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Seeboden am Millstätter}ſee\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Kärnthen}\oindex{Kärnten@\textbf{Kärnten}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Richard, meine Abſicht iſt, Montag nach Velden\oindex{Velden am Wörthersee@\textbf{Velden am Wörthersee}|pw} zu reiſen. Schreiben Sie mir vorher ein
               Wort. Von Velden\oindex{Velden am Wörthersee@\textbf{Velden am Wörthersee}|pw} aus möcht ich Sie eventuell
                  Mittwoch oder Donnerſtg beſuchen. Sagen Sie mir – auf
               wie lang Sie {\pb}event. \textsc{Seeboden}\oindex{Seeboden am Millstättersee@\textbf{Seeboden am Millstättersee}|pw} verlaſſen k\textcolor{gray}{ö}nnten.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-07-111@{11. 7. 1899}|)be}\mylabel{L00937h}  \newcommand{\dateiname}{L00937}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
