\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, {[}6.{]} 12. 1900]{L01085 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, [6.] 12. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01085v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-12-061@{[6.] 12. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [6.] 12. 1900 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [6. 12. 1900
                  – 10. 12. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60151 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 345 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{1. 12. 1900, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 67 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 191.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Hermann, ich muſs \damage{dir}{ }ſagen, wie sehr mich dein Feuilleton\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Schleier der Beatrice. (Schauspiel in fünf Akten von Arthur Schnitzler. Zum ersten Male aufgeführt am Breslauer Lobe-Theater am 1. Dez. 1900)@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. (Schauspiel in fünf Akten von Arthur Schnitzler. Zum ersten Male aufgeführt am Breslauer Lobe-Theater am 1. Dez. 1900)}|pwv} über die \textsc{Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}} gefreut hat. Und zugleich noch einmal danken, dſs du nach Breslau\oindex{Breslau@\textbf{Breslau}|pw} gefahren biſt. Du erlaubſt mir gewiſs, darin {\pb}\introOben{}noch\introOben{} et\damage{wa}s andres zu{ }ſehen als die Erfüllg einer »journaliſtiſchen Pflicht«\substVorne{}\textsuperscript{.}\substDazwischen{},\substHinten{} wie du neulich geſagt haſt.\pend
           
\pstart
           Auf baldiges Wiederſehen.{\\[\baselineskip]}Herzlichſt dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \damage{6.} 12. 900.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-12-061@{[6.] 12. 1900}|)be}\mylabel{L01085h}  \newcommand{\dateiname}{L01085}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, [6.] 12. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
