\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 5. 1900]{L01042 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 5. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01042v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-05-281@{28. 5. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 28. 5. 1900 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [28. 5. 1900
                  – 1. 6. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 152 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/\textcolor{gray}{1}, 28 \textcolor{gray}{0}5. 00, 10–1\textcolor{gray}{1}V\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, nach dem Nachtmahl bin ich heut wohl im Club\orgindex{Wiener Schachclub@Wiener Schachclub|pw}; ich hab’s auch Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} geſchrieben\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-05-281@{28. 5. 1900}|)be}\mylabel{L01042h}  \newcommand{\dateiname}{L01042}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 5. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
