\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}19. 5. 1900{]}]{L01037 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}19. 5. 1900{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01037v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-05-191@{{[}19. 5. 1900{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am [19. 5. 1900] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 5. 1900
                  – 23. 5. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 367 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »19/5 900« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »68« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 176.} }
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Redaktion des Neuen Wiener Tagblatt\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Wien, I., Rothenturmstrasse,
                        Steyrerhof\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Steyrerhof@\textbf{Steyrerhof}, \emph{Gebäude}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adresse: Tagblatt\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pw}, Steyrerhof, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Steyrerhof@\textbf{Steyrerhof}, \emph{Gebäude}|pw}. –
                     Telephon Nr. 384. Staats-Telephon Nr. 36.}}\pend
           
\pstart\center{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Herr D\textsuperscript{r}{ }Geiringer\pwindex{Geiringer, Friedrich 22.\,1.\,1859 Wien – 19.\,10.\,1923 ebd.@\textsc{Geiringer, Friedrich} (22.\,1.\,1859 Wien – 19.\,10.\,1923 ebd.), \emph{Rechtsanwalt}|pw} (Jordangaſſe 9\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Jordangasse@\textbf{Jordangasse}, \emph{Straße}|pw}) möchte gern auf ein paar Tage ein Exemplar Deines »Reigen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pw}« haben, um ihn zu leſen. Misbrauch iſt
               vollſtändig ausgeschloſſen, ich halte mich aber nicht für befugt, Dein Büchlein
               herzuleihen. Du würdeſt mir einen ungewöhnlichen Gefallen thun, wenn Du es ihm{ }ſenden
               möchteſt.\pend
           
\pstart
           Im Voraus dankt Dir beſtens{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-05-191@{{[}19. 5. 1900{]}}|)be}\mylabel{L01037h}  \newcommand{\dateiname}{L01037}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, [19. 5. 1900]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
