\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 12. 1899]{L01007 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 12. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L01007v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-12-241@{24. 12. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 12. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [24. 12. 1899 – 28. 12. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 613 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/1, 2{[}4. 12. 1899{]}, 5–6V\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 140.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}24. 12. 99\pend
           
\pstart{}mein lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich ka{\geminationn} nur{ }ſagen, es iſt geradezu feinſinnig, was
               diesmal keine Beleidigung bedeuten{ }ſoll, und ich bin (wiſſen Sie kein andres Wort?)
               beſchämt, befangen – und verſuche mich mit einem Witz aus der Affaire zu {\pb}ziehen – z. B. daſs ich immer auf einen der 3 Einakter\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pw} verzichten muſs – bei Ihrem Geſchenk
               auf die Gefährtin\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Gefährtin. Schauspiel in einem Akt@\strich\emph{Die Gefährtin. Schauspiel in einem Akt}|pw} – aber ich will (was gleich
               ein zweiter Witz iſt) die Schachtel{ }ſelbſt als Gefährtin anſehen da sie (dritter
               Witz) keine alte iſt.\pend
           
\pstart
           {\pb}Also herzlichen Dank und Gruſs; auf Wiederſehen
                  \label{K_L01007-1v}\edtext{morgen\pwindex{Strindberg, August 22.\,1.\,1849 Stockholm – 14.\,5.\,1912 ebd.@\textsc{Strindberg, August} (22.\,1.\,1849 Stockholm – 14.\,5.\,1912 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Gläubiger. Schauspiel in einem Act@\strich\emph{Gläubiger. Schauspiel in einem Act}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen}}}\Cendnote{\textnormal{Am \emph{Theater in der Josefstadt}\orgindex{Theater in der Josefstadt@Theater in der Josefstadt|pwk} wurde am 25. 12. 1899{ }\emph{Gläubiger}\pwindex{Strindberg, August 22.\,1.\,1849 Stockholm – 14.\,5.\,1912 ebd.@\textsc{Strindberg, August} (22.\,1.\,1849 Stockholm – 14.\,5.\,1912 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Gläubiger. Schauspiel in einem Act@\strich\emph{Gläubiger. Schauspiel in einem Act}|pwk} von August Strindberg\pwindex{Strindberg, August 22.\,1.\,1849 Stockholm – 14.\,5.\,1912 ebd.@\textsc{Strindberg, August} (22.\,1.\,1849 Stockholm – 14.\,5.\,1912 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk} und \emph{Die
                     Mondscheinsonate}\pwindex{Wolff, Ludwig 7.\,3.\,1876 Bielsko-Biała – nach 1958 Vereinigte Staaten von Amerika [USA]@\textsc{Wolff, Ludwig} (7.\,3.\,1876 Bielsko-Biała – nach 1958 Vereinigte Staaten von Amerika [USA]), \emph{Schriftsteller, Dramaturg}!Mondscheinsonate. Komödie in einem Akt@\strich\emph{Die Mondscheinsonate. Komödie in einem Akt}|pwk} von Ludwig Wolff\pwindex{Wolff, Ludwig 7.\,3.\,1876 Bielsko-Biała – nach 1958 Vereinigte Staaten von Amerika [USA]@\textsc{Wolff, Ludwig} (7.\,3.\,1876 Bielsko-Biała – nach 1958 Vereinigte Staaten von Amerika [USA]), \emph{Schriftsteller, Dramaturg}|pwk}
                  gegeben.}}}\label{K_L01007-1}, wohl{ }ſchon in der Joſefſtadt\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Theater in der Josefstadt@\textbf{Theater in der Josefstadt}, \emph{Theater}|pw}.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-12-241@{24. 12. 1899}|)be}\mylabel{L01007h}  \newcommand{\dateiname}{L01007}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 24. 12. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
