\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 2. 8. 1900]{L01062 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 2. 8. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01062v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-08-021@{2. 8. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 2. 8. 1900 in Altaussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 8. 1900
                  – 7. 8. 1900?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 943 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »156« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 149.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Alt-Aussee\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }2/VIII 1900\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Bei Durchsicht des Reisebuches\pwindex{Deutsche Alpen@\emph{Deutsche Alpen}|pwv} stoße ich auf folgende Tour die ich Moserboden\oindex{Mooserboden@\textbf{Mooserboden}, \emph{Berg}|pw}, Gerlos\oindex{Gerlos@\textbf{Gerlos}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} etc. vorziehen würde: Von Jenbach\oindex{Jenbach@\textbf{Jenbach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} durchs Zillerthal\oindex{Zillertal@\textbf{Zillertal}, \emph{Tal}|pw} nach \uline{Sterzing}\oindex{Sterzing@\textbf{Sterzing}, \emph{Hauptstadt}|pw} (11 \introOben{}Bahn-\introOben{}Minuten von Gossensass\oindex{Gossensaß@\textbf{Gossensaß}, \emph{Hauptstadt}|pw})\pend
           \settowidth{\longeste}{Folgende Eintheilung:}\settowidth{\longestz}{überxZell im Zillerth.nachxMayerhofen7.50m}\settowidth{\longestd}{}\settowidth{\longestv}{}\settowidth{\longestf}{}\addtolength\longeste{1em}
        \addtolength\longestz{1em}
      \pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{Folgende Eintheilung:}\makebox[\the\longestz][l]{\strikeout{7.2}{ }Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }7.28 Früh}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{}\makebox[\the\longestz][l]{Jenbach\oindex{Jenbach@\textbf{Jenbach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }12.28 Mittagessen}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{}\makebox[\the\longestz][l]{Post von Jenbach\oindex{Jenbach@\textbf{Jenbach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ab um
                        2.30}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{}\makebox[\the\longestz][l]{über Zell im Zillerth.\oindex{Zell am Ziller@\textbf{Zell am Ziller}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} nach Mayerhofen\oindex{Mayrhofen@\textbf{Mayrhofen}|pw}{ }7.50}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{}\makebox[\the\longestz][l]{Mit Wagen also vielleicht 3 ½–4 Stunden}
                  \pend
\pstart
           In Mayerhofen\oindex{Mayrhofen@\textbf{Mayrhofen}|pw} übernachten – dann über \introOben{}den\introOben{}{ }Ze{\geminationm}grund\oindex{Zemmgrund@\textbf{Zemmgrund}, \emph{Tal}|pw}, Schwarzensteingrund\oindex{Schwarzensteingrund@\textbf{Schwarzensteingrund}, \emph{Ausflugsziel}|pw} und das Pfitscher Joch\oindex{Pfitscher Joch@\textbf{Pfitscher Joch}, \emph{Berg}|pw} nach Sterzing\oindex{Sterzing@\textbf{Sterzing}, \emph{Hauptstadt}|pw} 15–16 Stunden. = 2 Tage. Im Mayer\pwindex{Deutsche Alpen@\emph{Deutsche Alpen}|pw} II. Band pag. 229. Jedenfalls – nach dem Reisebuch – viel lohnender
               als Gerlos\oindex{Gerlos@\textbf{Gerlos}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} etc. Eventuell\pend
           \settowidth{\longeste}{I Tag.}\settowidth{\longestz}{Salzburgabx3.12 Nachm.}\settowidth{\longestd}{}\settowidth{\longestv}{}\settowidth{\longestf}{}\addtolength\longeste{1em}
        \addtolength\longestz{1em}
      \pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{}\makebox[\the\longestz][l]{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ab 3.12 Nachm.}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{I Tag.}\makebox[\the\longestz][l]{Jenbach\oindex{Jenbach@\textbf{Jenbach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }8.45 Abends}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{}\makebox[\the\longestz][l]{übernachten}
                  \pend\settowidth{\longeste}{II Tag}\settowidth{\longestz}{und bequemer Reitweg bis zumxBreitlahner(zu Fuß 5 ½ Stunden)}\settowidth{\longestd}{}\settowidth{\longestv}{}\settowidth{\longestf}{}\addtolength\longeste{1em}
        \addtolength\longestz{1em}
      \pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{}\makebox[\the\longestz][l]{Jenbach\oindex{Jenbach@\textbf{Jenbach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ab. Post. 8.00 Früh}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{II Tag}\makebox[\the\longestz][l]{Mayerhofen\oindex{Mayrhofen@\textbf{Mayrhofen}|pw}. 1.30.
                     Mittagessen}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{}\makebox[\the\longestz][l]{und bequemer Reitweg bis zum Breitlahner\oindex{Gasthaus Breitlahner@\textbf{Gasthaus Breitlahner}, \emph{Hotel}|pw} (zu Fuß 5 ½ Stunden)}
                  \pend\settowidth{\longeste}{III Tagx}\settowidth{\longestz}{(nachxSterzing10-11 Stunden)}\settowidth{\longestd}{}\settowidth{\longestv}{}\settowidth{\longestf}{}\addtolength\longeste{1em}
        \addtolength\longestz{1em}
      \pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{III Tag }\makebox[\the\longestz][l]{(nach Sterzing\oindex{Sterzing@\textbf{Sterzing}, \emph{Hauptstadt}|pw} 10-11 Stunden)}
                  \pend
\pstart
           {\pb}Überlegen Sie, und schreiben Sie
               mir noch genau \uline{wann} sie in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} sind.\pend
           
\pstart
           Gerlospass\oindex{Gerlospass@\textbf{Gerlospass}, \emph{Pass}|pw} mißbillige ich. – Moserboden\oindex{Mooserboden@\textbf{Mooserboden}, \emph{Berg}|pw} nicht.\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-08-021@{2. 8. 1900}|)be}\mylabel{L01062h}  \newcommand{\dateiname}{L01062}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 2. 8. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
