\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1900]{L01077 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01077v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-10-121@{12. 10. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 12. 10. 1900 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 10. 1900 – 16. 10. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Kartenbrief, 495 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 13/7, 12{[}.{]} 10. 00, 10–11 V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}12. 10. 00, 3.N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Jahreszahl ergänzt: »900« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »69« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 182.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien IX}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Frankgaſſe 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}12/10\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Danke{ }ſehr für Deine Zeilen. Natürlich habe ich eine große Freude, etwas Neues von
               Dir vorleſen zu können, und erwarte mit Ungeduld das \textsc{Manuscript}. Mit Dir nächstens einmal reden zu können verlangt mich{ }ſehr, um
               Dir zu{ }ſagen, wie menſchlich tief mich, bei manchen Bedenken des Theatermannes, Deine
                  Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw} berührt hat:{ }ſie iſt mir weitaus das
               Liebſte, was \introOben{}Du\introOben{} noch geſchaffen, und hat mich völlig zu Dir
               hingeriſſen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-10-121@{12. 10. 1900}|)be}\mylabel{L01077h}  \newcommand{\dateiname}{L01077}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
