\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix und Ottilie Salten und Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 5. 1900]{L01041 Felix und Ottilie Salten und Arthur Schnitzler an Richard
               Beer-Hofmann, 26. 5. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01041v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1900-05-261@{26. 5. 1900}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1900-05-261@{26. 5. 1900}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-05-261@{26. 5. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Felix Salten, Ottilie Salten am 26. 5. 1900 in Puchberg am Schneeberg
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [27. 5. 1900
                  – 31. 5. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 118 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Felix Salten: Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}einschließlich der Anschrift)
\newline{}Handschrift Ottilie Salten: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Puchberg am Schneeberg@\textbf{Puchberg am Schneeberg}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Puchberg am Schneeberge, 26. 5. 00\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss vom Schneeberg\oindex{Schneeberg@\textbf{Schneeberg}, \emph{Berg}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\spacefill\mbox{Salten}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Salten:{]} Otti}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Puchberg\oindex{Puchberg am Schneeberg@\textbf{Puchberg am Schneeberg}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }ſehr hübſch, das Hotel angenehm. Viele
               Grüße\pend
           
\pstart
           Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}{\\[\baselineskip]}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1900-05-261@{26. 5. 1900}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1900-05-261@{26. 5. 1900}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-05-261@{26. 5. 1900}|)be}\mylabel{L01041h}  \newcommand{\dateiname}{L01041}\newcommand{\titel}{Felix und Ottilie Salten und Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 5. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
