\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 8. 1900]{L01067 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 8. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01067v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-08-061@{6. 8. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 8. 1900 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 7. 8. 1900 in Altaussee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 284 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 6. 8. 0\textcolor{gray}{0}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Alt-Aussee, 7/8 \textcolor{gray}{00}\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. \textsc{Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Altaussee}\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, ich möchte, we{\geminationn}’s Ihnen
               recht iſt, am \label{K_L01067-1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 8. 8. 1900.
               }}}\label{K_L01067-1}{ }Mittag zu Ihnen kommen; we{\geminationn}’s Ihnen nicht
               paſſt, telegraf. Sie mir ab. Bei So{\geminationn}tag{ }Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} bleibts. \textsc{Salten}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} ko{\geminationm}t vielleicht \label{K_L01067-2v}\edtext{direct nach Schruns\oindex{Schruns@\textbf{Schruns}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{direct nach Schruns}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03307 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01067-2}.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}(Ich verlaſſe Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}{ }Freitag.)\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-08-061@{6. 8. 1900}|)be}\mylabel{L01067h}  \newcommand{\dateiname}{L01067}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 8. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
