\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 11. 1899]{L01002 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 11. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L01002v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-11-281@{28. 11. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 28. 11. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [28. 11. 1899 – 2. 12. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 341 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 28. 11. 99, 10–11N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »28. 11.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, unmöglich für den Homburger
                  Prinzen\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Prinz Friedrich von Homburg oder die Schlacht bei Fehrbellin@\strich\emph{Prinz Friedrich von Homburg oder die Schlacht bei Fehrbellin}|pw}\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Aufführung Prinz Friedrich von Homburg, 1.12.1899@Aufführung Prinz Friedrich von Homburg, 1.12.1899|pwv} was zu verſchaffen. Ich mir{ }ſelber durch \textsc{Rosenbaum\pwindex{Rosenbaum, Richard 4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt@\textsc{Rosenbaum, Richard} (4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt), \emph{Dramaturg, Verleger}|pw}}, der aber nur \uline{einen} verſorgen kann.
               Intendanz-Erlaſs, wegen der Angriffe in den Zeitungen, dſs man an der Kaſſe nie was
               kriegt. Alſo durch Dienſtma{\geminationn} an der Kaſſe noch am
               eheſten möglich.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-11-281@{28. 11. 1899}|)be}\mylabel{L01002h}  \newcommand{\dateiname}{L01002}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 11. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
