\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 7. 1900]{L01052 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 7. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01052v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-07-071@{7. 7. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 7. 1900 in Reichenau an der Rax
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 8. 7. 1900 in Altaussee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, Kuvert, 931 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Reichenau N.Ö., 8 \textcolor{gray}{7} 00\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{\pb}Alt-Aussee, 8 7 00\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 147.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Altaussee\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{Steiermark\oindex{Steiermark@\textbf{Steiermark}, \emph{Land}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Danke für den nachgeſandten Brief, hier die Revanche. Wie geht es Ihrer Frau\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv}? Schreiben Sie mir das
               hieher, Reichenau, Curhaus\oindex{Kurhaus Rudolfsbad@\textbf{Kurhaus Rudolfsbad}, \emph{Sanatorium}|pw}. \label{K_L01052-1v}\edtext{Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} iſt mit dem 15. Auguſt, Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} einverſtanden}{\lemma{\textnormal{\emph{Paul … einverstanden}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02923 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01052-1}, Kerr\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} wohl auch; wir könnten nun die
               Sache bald {\pb}endgiltig fixiren. Ich{ }ſehe Sie wohl noch
               Anfang Auguſt, entweder in Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} oder in Auſſee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}; oder Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Hier bleibe ich wahrſcheinlich 10–14 Tage. Dann? – Die paar Tage
               zwiſchen Altauſſee\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} waren ganz anſprechend. (Wir lieben die Frauen, die uns gleichgiltig{ }ſind\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv}{ }\textsc{etc}.) – Ich entwerfe {\pb}immerfort an dem Fünfactigen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv}
               herum. (Die Entrüſteten\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv} wird
               es nicht heißen, da bisher kein Entrüſteter drin vorko{\geminationm}t; der beſte Titel wäre eine Geſte, mit dem Begleitton: Tz, – aber nicht{ }ſo
               jüdiſch, wie das letzte Capitel von Georgs
               Tod\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Tod Georgs@\strich\emph{Der Tod Georgs}|pw}.) ((An dieſer Stelle wird der Co{\geminationm}entator unſres
               Briefwechſels irrſinnig werden.))\pend
           
\pstart
           {\pb}Leben Sie wohl.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           7. 7. 900.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-07-071@{7. 7. 1900}|)be}\mylabel{L01052h}  \newcommand{\dateiname}{L01052}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 7. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
