\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 2. 1900]{L01015 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 2. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01015v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-02-181@{18. 2. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 18. 2. 1900 in Genua
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 20. 2. 1900 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 232 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Genua@\textbf{Genua}|pwk}{[}Ferrov{]}ia Genova, 18 \textcolor{gray}{2} 00\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3 72, 20. 2. 00, 10.V, Beste{[}llt{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »150« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 142.} }\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Manuel Wielandt\pwindex{Wielandt, Manuel 20.\,12.\,1863 Löwenstein – 11.\,5.\,1922 München@\textsc{Wielandt, Manuel} (20.\,12.\,1863 Löwenstein – 11.\,5.\,1922 München), \emph{Maler, Radierer}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{SAN REMO\oindex{Sanremo@\textbf{Sanremo}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\uline{Hôtel de Rome\oindex{Hôtel Victoria et de Rome@\textbf{Hôtel Victoria et de Rome}, \emph{Hotel}|pw}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}18/II 1900.\pend
           \pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur, ko{\geminationm}en Sie mit Mayer\pwindex{Mayer, Oskar 1876 – 15.\,5.\,1915 München@\textsc{Mayer, Oskar} (1876 – 15.\,5.\,1915 München), \emph{Schriftsteller, Beamter}|pw} doch her, wir gehen dann nach Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw}. – Ich weiß übrigens: weil Sie nichts in
                  Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} hält, können Sie nicht fort. Herzlichst
               Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-02-181@{18. 2. 1900}|)be}\mylabel{L01015h}  \newcommand{\dateiname}{L01015}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 2. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
