\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 4. 8. 1900]{L01065 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 4. 8. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01065v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-08-041@{4. 8. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 4. 8. 1900 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [5. 8. 1900
                  – 9. 8. 1900?] in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 776 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 144.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, 4. 8. 900.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Mein lieber Hugo, ich bin ein paar Tage in Auſſee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw} geweſen, jetzt in Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, \textsc{Pension Petter}\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}, habe vor meinem Fenſter, auch jetzt, während ich{ }ſchreibe, den{ }ſchmalen Weg,
               auf dem wir im vorigen Jahr nach dem Eſſen immer{ }ſpazieren gegangen{ }ſind und über Schleier\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw} und Bergwerk\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Bergwerk zu Falun@\strich\emph{Das Bergwerk zu Falun}|pw} geſpro{\pb}chen haben. Heuer geht es mir hier
               nicht{ }ſo gut. Am 10. wahrſcheinlich fahr ich weg, am 12.
               dürft ich in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſein und freue mich{ }ſehr Sie dort noch anzutreffen
               u. Ihnen mündlich{ }ſagen zu können, wie{ }ſehr von Herzen ich Ihnen Glück wünſche. Aber
               bevor ich Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} verlaſſe,{ }ſchreib ich Ihnen noch
               ein Wort und höre vielleicht auch noch von Ihnen. Sie wiſſen ja, {\pb}dſs Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} auch
               nach S.\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ko{\geminationm}t,
               vielleicht auch Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}.\pend
           
\pstart
           Am 13.{ }Nachmittag dürften wir aufbrechen;{ }ſpäteſtens am 14.\hspace*{2.5em}Auf Wiederſehen! Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-08-041@{4. 8. 1900}|)be}\mylabel{L01065h}  \newcommand{\dateiname}{L01065}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 4. 8. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
