\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 12. [1900]]{L01086 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 12. [1900]}
\nopagebreak\mylabel{L01086v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-12-211@{21. 12. [1900]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 21. 12. [1900] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 12. 1900 – 25. 12. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 493 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »900« ergänzt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »71« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 191.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}2\substVorne{}\textsuperscript{2}\substDazwischen{}1\substHinten{}/12\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           \textsc{Bukovics}\pwindex{Bukovics, Emerich von 28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.@\textsc{Bukovics, Emerich von} (28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.), \emph{Journalist, Theaterleiter}|pw}{ }ſagt mir, es{ }ſei über den \label{K_L01086-1v}\edtext{Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pw}abend}{\lemma{\textnormal{\emph{Volkstheaterabend}}}\Cendnote{\textnormal{Ein jährlich stattfindender Abend in einem angemieteten
                  Veranstaltungssaal mit speziellem Programm. 1901 fand er am
                     9. 3. in den Sophiensälen\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Sofiensäle@\textbf{Sofiensäle}, \emph{Veranstaltungsgebäude}|pwk}
                  statt. Vor der Eröffnung der Tanzfläche wurden Lieder gesungen und das Mimodrama
                     \emph{Die Hand}\pwindex{Berény, Henri 1.\,1.\,1871 Košice – 22.\,3.\,1932 Budapest@\textsc{Berény, Henri} (1.\,1.\,1871 Košice – 22.\,3.\,1932 Budapest), \emph{Komponist, Theateragent}!Hand@\strich\emph{Die Hand}|pwk} von Henri Berény\pwindex{Berény, Henri 1.\,1.\,1871 Košice – 22.\,3.\,1932 Budapest@\textsc{Berény, Henri} (1.\,1.\,1871 Košice – 22.\,3.\,1932 Budapest), \emph{Komponist, Theateragent}|pwk} gegeben.}}}\label{K_L01086-1} dieſes Jahr noch nichts
               beschloſſen. Ich mache Dich nur aufmerkſam, daß bei dem{ }ſpäten Anfang (½ 11), der
               elenden Bühne (meiſtens Ronacher\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ronacher@\textbf{Ronacher}, \emph{Theater}|pw}) u. der kaum zu
               bändigenden Tanzluſt hier nur {\pb}ganz einfache u.
               rohe Sachen wirken.\pend
           
\pstart
           Für die lieben Worte Deines Briefes danke ich Dir{ }ſehr und bin, Dir das Beſte
               wünſchend,\pend
           
\pstart
           Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Hofrath \textsc{Burckhard}\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pw} möchte{ }ſehr gern ein Exemplar der {\pb}Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw} haben; kannſt Du ihm nicht eins{ }ſchicken?\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-12-211@{21. 12. [1900]}|)be}\mylabel{L01086h}  \newcommand{\dateiname}{L01086}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 12. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
