\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 4. 10. 1900]{L01075 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 4. 10. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01075v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-10-041@{4. 10. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 4. 10. 1900 in Ouchy
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 6. 10. 1900 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 230 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Ouchy@\textbf{Ouchy}|pwk}Ouchy, 4. X. 00, 4\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3 72, 6. 10. 00, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »167«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »174«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 144.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Franckgasse 1.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Ouchy\oindex{Ouchy@\textbf{Ouchy}|pw} – Hôtel Beau Rivage\oindex{Beau-Rivage Palace@\textbf{Beau-Rivage Palace}, \emph{Hotel}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}4. X. 1900.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           In \textsc{Ouchy}\oindex{Ouchy@\textbf{Ouchy}|pw} haben wir einmal zuſa{\geminationm}en aufs Dampfſchiff \label{K_L01075-1v}\edtext{gewartet}{\lemma{\textnormal{\emph{gewartet}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 14. 8. 1898. }}}\label{K_L01075-1} und
               über färbige Strümpfe geſprochen. Dann war der{ }ſchöne Abend in \textsc{Chillon}\oindex{Schloss Chillon@\textbf{Schloss Chillon}, \emph{Schloss}|pw} und in \textsc{Glion}\oindex{Glion@\textbf{Glion}|pw}.\pend
           
\pstart
           Auf baldiges Wiederſehen{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-10-041@{4. 10. 1900}|)be}\mylabel{L01075h}  \newcommand{\dateiname}{L01075}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 4. 10. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
