\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 11. {[}1900{]}]{L01082 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 11. [1900]}
\nopagebreak\mylabel{L01082v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-11-091@{9. 11. [1900]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 9. 11. [1900] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 11. 1900
                  – 13. 11. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 329 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »900« ergänzt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »70« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 183.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Redaktion des Neuen Wiener Tagblatt\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Wien, I., Rothenturmstrasse,
                        Steyrerhof\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Steyrerhof@\textbf{Steyrerhof}, \emph{Gebäude}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adresse: Tagblatt\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pw}, Steyrerhof, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Steyrerhof@\textbf{Steyrerhof}, \emph{Gebäude}|pw}. –
                     Telephon Nr. 384. Staats-Telephon Nr. 36.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}9/11\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Anbei die Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwv}, über die
               ich noch mit Dir{ }ſprechen muß – ich habe Bedenken, nicht gegen{ }ſie,{ }ſondern gegen
               mich, da{ }ſie mir an die Technik des Vorleſers ganz außerordentliche Forderungen zu{ }ſtellen{ }ſcheint. Das{ }ſoll übrigens durchaus kein Nein{ }ſein. Mehr mündlich – ich komme
               bald zu Dir.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1900-11-091@{9. 11. [1900]}|)be}\mylabel{L01082h}  \newcommand{\dateiname}{L01082}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 11. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
