\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 24. 11. 1899]{L01000 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 24. 11. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L01000v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-11-242@{24. 11. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 24. 11. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 24. 11. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 153 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien {[}1/1{]}, {[}2{]}4 XI 99\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/1, 24 XI 99, 6 50N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift falsch datiert: »\strikeout{1}\substVorne{}\textsuperscript{9}\substDazwischen{}\strikeout{0}\substHinten{}/12\introOben{}?\introOben{}{ }900« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »146« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 139.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Der Stoff für die Weste liegt bei Grünbaum\orgindex{Heinrich Grünbaum Schneiderei@Heinrich Grünbaum Schneiderei|pw}. Ich habe »etwa« Lust die »Lbl.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}« zu sehen\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Aufführung von Liebelei, 25.11.1899@Aufführung von Liebelei, 25.11.1899|pwv}. Von wo aus?\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{R.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1899-11-242@{24. 11. 1899}|)be}\mylabel{L01000h}  \newcommand{\dateiname}{L01000}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 24. 11. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
