\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 3. 1900]{L01020 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 3. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01020v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-03-101@{10. 3. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 3. 1900 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [10. 3. 1900
                  – 14. 3. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 134 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 10. 3. 00, 10–11N\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \substVorne{}\textsuperscript{\textsc{Gust}}\substDazwischen{}\textsc{Dr}\substHinten{}\textsc{Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, ich werd So{\geminationn}tag Abend im Club\orgindex{Wiener Schachclub@Wiener Schachclub|pwv}{ }ſein, nachtmahlen Sie{ }ſchon
               dort?\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-03-101@{10. 3. 1900}|)be}\mylabel{L01020h}  \newcommand{\dateiname}{L01020}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 3. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
