\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 5. {[}1900{]}]{L01035 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 5. [1900]}
\nopagebreak\mylabel{L01035v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-05-062@{6. 5. [1900]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 6. 5. [1900] in Brighton
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [7. 5. 1900
                  – 11. 5. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1014 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »900« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »161« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 138–139.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Brighton}\oindex{Brighton@\textbf{Brighton}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 6 V.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich war{ }ſehr froh darüber daſs Sie in der Zeit von Papas\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pwv} Krankheit meine Eltern\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pwv} oft beſucht und \introOben{}mir\introOben{}{ }ſo gut und beruhigend darüber geſchrieben
               haben.\pend
           
\pstart
           Ein Zufall hat mich veranlaſst, für kurze Zeit hierher zu gehen und{ }ſo werde ich auch
               noch mit einer etwas traumhaften {\pb}Flüchtigkeit London\oindex{London@\textbf{London}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }ſehen.\pend
           
\pstart
           Wenn ich auch nicht gar{ }ſo viel Fertiges mitbringe,{ }ſo dafür um{ }ſo mehr angefangenes
               und entworfenes.\pend
           
\pstart
           Hier iſt mir nach einer langen Zeit zuerſt die N. Fr.
                  Preſſe\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw} wieder in die Hände gekommen. Das{ }ſtrömt eine kleinliche, ordinäre,
               herabgekommene Atmoſphäre {\pb}aus, in
               welcher man \uline{niemals wirklich} zu leben trachten
               muſs.\pend
           
\pstart
           Warum ſchreibt\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Der König von Rom.«)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Der König von Rom.«)}|pwv} ein anſtändiger
               Menſch wie Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} 6 Spalten voll mit Nichts,
               dieſes Nichts in dem unbeſchreiblich widerwärtigen witzelnden jüdiſchen Ton, der
               nirgends auf der Welt exiſtiert als im Feuilleton deutſcher\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pw} u. oeſterr.\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw} Zeitungen?\pend
           
\pstart
           {\pb}Ungefähr den 18\textsuperscript{ten} werde ich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſein und freue mich{ }ſehr auf Sie und Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}, auf den Frühling in Niederöſterreich\oindex{Niederösterreich@\textbf{Niederösterreich}, \emph{Land}|pw} und aufs Radfahren.\pend
           \pstart Von Herzen Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-05-062@{6. 5. [1900]}|)be}\mylabel{L01035h}  \newcommand{\dateiname}{L01035}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 5. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
