\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 7. 1900]{L01054 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 7. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01054v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-07-141@{14. 7. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 7. 1900 in Reichenau an der Rax
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 7. 1900 in Altaussee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 200 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Reichenau N.Ö., 14/7 00\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{\pb}Alt-Aussee, 15/7 00\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 148.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Altaussee\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Steier\damage{\textcolor{gray}{ma}}rk\oindex{Steiermark@\textbf{Steiermark}, \emph{Land}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textsc{Curhaus, Reichenau N.Oe.}\oindex{Kurhaus Rudolfsbad@\textbf{Kurhaus Rudolfsbad}, \emph{Sanatorium}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}14. 7. 900\pend
           \pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, es iſt unglaublich, dſs Sie mir keine Silbe{ }ſchreiben. Haben Sie meinen Brief nicht erhalten? Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-07-141@{14. 7. 1900}|)be}\mylabel{L01054h}  \newcommand{\dateiname}{L01054}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 7. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
