\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {{[}}1. 12. 1900?{{]}}]{L01083 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}1. 12. 1900?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01083v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1900-12-011@{{[}1. 12. 1900?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am [1. 12. 1900?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [1. 12. 1900?] in Breslau}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Telegramm, 133 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »99? 900?
                                 902?« 
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{T_L01083-1v}\edtext{hiesige}{\lemma{\textnormal{\emph{hiesige}}}\Cendnote{\textnormal{korrigiert aus: »hisige«}}}\label{T_L01083-1}
               theaterpflichten hielten mich leider fest. meine aufrichtigsten und besten wuensche
               fuer \label{K_L01083-1v}\edtext{heute abend}{\lemma{\textnormal{\emph{heute abend}}}\Cendnote{\textnormal{Das Telegramm könnte am
                     29. 4. 1899, 1. 12. 1900 oder 4. 1. 1902
                  verfasst worden sein – alles Tage, an denen Schnitzler zu Uraufführungen\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Premiere von Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter, 29.4.1899@Premiere von Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter, 29.4.1899|pwkv}\eventindex{Lobe-Theater@\textbf{Lobe-Theater}!Uraufführung von Der Schleier der Beatrice, 1.12.1900@Uraufführung von Der Schleier der Beatrice, 1.12.1900|pwkv}\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902@Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902|pwkv} im
                  Ausland weilte. Am wahrscheinlichsten ist die Uraufführung\eventindex{Lobe-Theater@\textbf{Lobe-Theater}!Uraufführung von Der Schleier der Beatrice, 1.12.1900@Uraufführung von Der Schleier der Beatrice, 1.12.1900|pwkv} von \emph{Der Schleier der
                     Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} am 1. 12. 1900 in Breslau\oindex{Breslau@\textbf{Breslau}|pwk}, da viele Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er speziell
                  dafür anreisten. Bei den Theaterpflichten Burckhards\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pwk} dürfte es sich um seine Tätigkeit als Theaterkritiker handeln.
                  Die Abschrift des Briefwechsels datiert ausschließlich auf
                  »1902?«.}}}\label{K_L01083-1}. gruesse \spacefill\mbox{doctor burckhard +}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1900-12-011@{{[}1. 12. 1900?{]}}|)be}\mylabel{L01083h}  \newcommand{\dateiname}{L01083}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, [1. 12. 1900?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
