\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 2. 1900]{L01013 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 2. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01013v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-02-151@{15. 2. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 2. 1900 in Pegli
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 17. 2. 1900 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 234 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pegli@\textbf{Pegli}, \emph{Ehemaliger Ort}|pwk}Pegli (Genova), 15 2 00\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 17. 2. 00, 8.V\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »149« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 140.} }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{A}}n D\textsuperscript{r} Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{La Vergine col Figlio\pwindex{Mantegna, Andrea 1431 – 13.\,9.\,1506 Mantova@\textsc{Mantegna, Andrea} (1431 – 13.\,9.\,1506 Mantova), \emph{Maler, Künstler, Kupferstecher}!Madonna mit den Cherubin@\strich\emph{Madonna mit den Cherubin}|pw} (A. Mantegna\pwindex{Mantegna, Andrea 1431 – 13.\,9.\,1506 Mantova@\textsc{Mantegna, Andrea} (1431 – 13.\,9.\,1506 Mantova), \emph{Maler, Künstler, Kupferstecher}|pw})}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Milano\oindex{Mailand@\textbf{Mailand}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Pegli\oindex{Pegli@\textbf{Pegli}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}{ }15/II 1900\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ich möchte wissen, I. Was Sie machen, II. Wie Pauls\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} Adresse ist. III Ob sein Onkel Fedor M.\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pw} heißt. IV Ob Sie nach Italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw} gehen. Ich grüße Sie herzlich\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Richard.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-02-151@{15. 2. 1900}|)be}\mylabel{L01013h}  \newcommand{\dateiname}{L01013}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 2. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
