\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen:  ?? [Bittstellerin]}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Neues Wiener Tagblatt}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Steyrerhof, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 11. 2. {[}1901{]}]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 11. 2. {[}1901{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 158 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »901« ergänzt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »73« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 196.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Redaktion des Neuen Wiener Tagblatt\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Wien, I., Rothenturmstrasse,
                        Steyrerhof\oindex{Steyrerhof@\textbf{Steyrerhof}|pw}.}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adresse: Tagblatt\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pw}, Steyrerhof, Wien\oindex{Steyrerhof@\textbf{Steyrerhof}|pw}. –
                     Telephon Nr. 384. Staats-Telephon Nr. 36.}}\pend
           \pstart
           11. Febr.\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Du thuſt mir einen großen Gefallen, wenn es Dir möglich iſt, den Wunſch der Überbringerin\pwindex{?? [Bittstellerin] 1901 – 1901@\textsc{?? [Bittstellerin]} (1901 – 1901)|pwv} dieſer Zeilen
               zu erfüllen.\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01097}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 11. 2. [1901]}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      