\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal und Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1900]{L01058 Hugo von Hofmannsthal und Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01058v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-07-181@{18. 7. 1900}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-07-181@{18. 7. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Richard Beer-Hofmann am 18. 7. 1900 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 19. 7. 1900 in Reichenau an der Rax}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 182 Zeichen
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Richard Beer-Hofmann: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg-Stadt, 18 7 00, 11–\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Reichenau N. Ö., \textcolor{gray}{19} 7 00\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »176«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »163a«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 142.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}sehr bekannt\pend{}\pstart{}in {[}hs. Beer-Hofmann:{]} { }Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Kurhaus\oindex{Kurhaus Rudolfsbad@\textbf{Kurhaus Rudolfsbad}, \emph{Sanatorium}|pw}\pend{}\pstart{}N. Ö.\oindex{Niederösterreich@\textbf{Niederösterreich}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Ehemaliges Linzerthor\oindex{Inneres Linzertor@\textbf{Inneres Linzertor}, \emph{Gebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}{[}hs. Hofmannsthal:{]} Ganz zufällig sind wir beide hier, aber natürlich
               absichtlich. \spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Beer-Hofmann:{]} Absicht ist ein gelungener Zufall oder umgekehrt
                  \spacefill\mbox{Richard}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1900-07-181@{18. 7. 1900}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1900-07-181@{18. 7. 1900}|)be}\mylabel{L01058h}  \newcommand{\dateiname}{L01058}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal und Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
