\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 2. 1900]{L01009 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 2. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01009v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-02-011@{1. 2. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 2. 1900 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 2. 2. 1900 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 157 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 1. 2. 00, 5–6N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 2. 2. 00, 8–9½V, Bestellt\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 1\substVorne{}\textsuperscript{3}\substDazwischen{}5\substHinten{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile@\textbf{Wollzeile}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, die \label{K_L01009-1v}\edtext{Vorleſung\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Gemeine. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Der Gemeine. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwv}\eventindex{Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}!Private Lesung von Der Gemeine, 2.2.1900@Private Lesung von Der Gemeine, 2.2.1900|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Vorlesung}}}\Cendnote{\textnormal{Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} las sein Stück \emph{Der Gemeine}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Gemeine. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Der Gemeine. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwk} vor.}}}\label{K_L01009-1} von S.\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} iſt morgen etwas{ }ſpäter, \uline{6} Uhr. Bitte kommen Sie wo möglich.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-02-011@{1. 2. 1900}|)be}\mylabel{L01009h}  \newcommand{\dateiname}{L01009}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 2. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
