\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr, Friedrich Geiringer}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Reigen. Zehn Dialoge}
               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 19. 5. 1900]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 19. 5. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23337 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 311 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{19. 5. 1900.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 66 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 176.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}lieber Hermann,
               \pend\pstart
           ich habe gar nichts dagegen, we{\geminationn} du Herrn Doctor Geiringer\pwindex{Geiringer, Friedrich 22.01.1859 – 19.10.1923@\textsc{Geiringer, Friedrich} (22.01.1859 – 19.10.1923), \emph{Rechtsanwalt}|pw} dein Exemplar des »Reigen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge1900@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge} {[}1900{]}|pw}« leihweiſe zur Verfügung ſtellſt. Ich ſelbſt will u ka{\geminationn} eigentlich ein Buch von mir nicht \label{T_L01038-1v}\edtext{\uline{herleihen}}{\lemma{\textnormal{\emph{herleihen}}}\Cendnote{\textnormal{Unterstreichung am Papier erkennbar, aber
                  teilweise ohne Tinte; wohl zur Verdeutlichung »leihen« über dem Text
                  wiederholt}}}\label{T_L01038-1h}; mü\textcolor{gray}{ß}t es {\pb}gleich herſchenken, nur
               dazu reichen mir die Exemplare nicht mehr.\pend
           \pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}dein \spacefill\mbox{Arthur Schn}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           19. 5. 900.\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01038}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 19. 5. 1900}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      