\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 10. 1900]{L01078 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 10. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L01078v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-10-181@{18. 10. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 10. 1900 in Baden bei Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [18. 10. 1900 – 22. 10. 1900?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23338 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 719 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{18. 10. 1900.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 67 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 192.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textsc{Baden b/W.\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pw}}{ }18. 10. 900\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Hermann, deine Sympathie für die \textsc{Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw} freut mich herzlich. Vielen Dank für die lieben Worte, in denen du mirs geſagt
               haſt. We{\geminationn} du erlaubſt, bring ich dir das \textsc{Mscrpt} der Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwv} nächſtens, vielleicht Mitte oder
               Ende nächſter Woche, bis ich wieder {\pb}in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} bin. Mit beſonderem Vergnügen habe ich den Franzl\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Franzl. Fünf Bilder aus dem Leben eines guten Mannes@\strich\emph{Der Franzl. Fünf Bilder aus dem Leben eines guten Mannes}|pw} geleſen, beſonders den erſten, dritten und
               vierten Akt. Aber manchem werden gewiſs die beiden andern Akte mit dem
                  \textcolor{gray}{vielen} Gemüth noch beſſer gefallen. Es iſt eine köſtliche
               Lebendigkeit in den Bauernburſchen wie in den Hofräthen, {\pb}der Himmel über dem
               ganzen echt oeſterreichiſch\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw} – nur die Geſtirne
                  ko{\geminationm}en mir \substVorne{}\textsuperscript{ſozuſagen}\substDazwischen{}zu weilen\substHinten{} ein biſſel »Theater\textcolor{gray}{«} vor.\pend
           
\pstart
           Auf Wiederſehen.{\\[\baselineskip]}Herzlichſt dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth Sch.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           18. 10. 900.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-10-181@{18. 10. 1900}|)be}\mylabel{L01078h}  \newcommand{\dateiname}{L01078}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 10. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
