\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1{[}7?{]}. 7. 1901]{L01148 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1[7?]. 7. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01148v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-171@{1[7?]. 7. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1[7?]. 7. 1901 in Vahrn
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 18. 7. 1901 in Pörtschach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 184 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Va\textcolor{gray}{hr}n , 1\textcolor{gray}{7}{[}7. 1901{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pwk}Pörtschach am See, 18/7 01\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn Dr. \textsc{Rich. Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Pörtschach}\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Arnstein}\oindex{Villa Arnstein@\textbf{Villa Arnstein}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss aus Vahrn\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Vielen Dank für den Brief. Antwort demnächſt.\pend
           
\pstart
           Hier iſt es heiſs – aber warm!\footnote{\noindent{}Es iſt{ }ſogar kühl.} Ihr Andenken lebt fort, wie das der Ihren.\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-171@{1[7?]. 7. 1901}|)be}\mylabel{L01148h}  \newcommand{\dateiname}{L01148}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1[7?]. 7. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
