\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 24. 6. 1901]{L01132 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 24. 6. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01132v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1901-06-241@{24. 6. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 24. 6. 1901 in San Martino di Castrozza
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 6. 1901
                  – 29. 6. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 229 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{San Martino di Castrozza@\textbf{San Martino di Castrozza}|pwk}St. Martino di Castrozza, 25 6 {[}1901{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}28. 6. 01, 8.V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »901« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{203}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »175«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 147.} }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX. Franckgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hôtel Dolomiti\oindex{Hotel Dolomiti [San Martino di Castrozza]@\textbf{Hotel Dolomiti [San Martino di Castrozza]}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{St. Martino di Castrozza (Primiero
                     Trentino)\oindex{San Martino di Castrozza@\textbf{San Martino di Castrozza}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}24. VI.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Dem Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Sumpfboden entsprungene
               Schwindelpflanze!\pend
           
\pstart
           Reclameheld! der die Welt zwar nicht durch seine Werke, aber jedes Jahr durch
               Scandale in Athem hält!\pend
           
\pstart
           Wo sind Sie eigentlich?\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1901-06-241@{24. 6. 1901}|)be}\mylabel{L01132h}  \newcommand{\dateiname}{L01132}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 24. 6. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
