\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 7. 1901]{L01152 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 7. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01152v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-261@{26. 7. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 7. 1901 in Vahrn
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 27. 7. 1901 in Pörtschach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 341 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) Bleistift, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Umschlag)\hspace{1em}
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Vah\textcolor{gray}{r}n\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pwk}{\pb}Pörtschach am See, 27 7 01\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Pörtschach (Wörthersee)\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Arnstein\oindex{Villa Arnstein@\textbf{Villa Arnstein}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Vahrn}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 26. 7. 901\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, haben Sie nicht einmal in Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}, \emph{Hauptstadt}|pw} in der Stingl-Penſion\oindex{Hotel Stiegl@\textbf{Hotel Stiegl}, \emph{Hotel}|pw} gewohnt? Waren wir zwei nicht zuſa{\geminationm}en \label{K_L01152-1v}\edtext{dort}{\lemma{\textnormal{\emph{dort}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 8. 1899.
               }}}\label{K_L01152-1}? – Liegt etwas gegen dieſe Penſion vor? (Für \uline{ganz} kurzen Aufenthalt?) Bitte eine Zeile hieher {\pb}aber eiligſt.\pend
           
\pstart
           Haben Sie Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}{ }ſchon geſehen?\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-261@{26. 7. 1901}|)be}\mylabel{L01152h}  \newcommand{\dateiname}{L01152}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 7. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
