\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Das Märchen für Gerty von Hofmannsthal, 20. 12. 1901]{L01190 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Das Märchen für Gerty von
               Hofmannsthal, 20. 12. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01190v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Gertrude von@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-12-201@{20. 12. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 12. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gerty von Hofmannsthal im Zeitraum [20. 12. 1901 – 24. 12. 1901?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, FDH 3230.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 98 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Herausgegeben von Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und Konrad Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 605 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Frau \textsc{Gerty von
                  Hofmannsthal}{\\}mit herzlichem Gruſs{\\}ein Märchen aus uralten Zeiten\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthSchn}\pend{}
\pstart
           20. 12. 901.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Arthur Schnitzler}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\so{Das Märchen}}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Schauſpiel in drei Aufzügen}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Zweite Auflage}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }1902}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{S. Fiſcher, Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Gertrude von@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-12-201@{20. 12. 1901}|)be}\mylabel{L01190h}  \newcommand{\dateiname}{L01190}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Das Märchen für Gerty von Hofmannsthal, 20. 12. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
