\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 7. 1901]{L01139 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 7. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01139v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-031@{3. 7. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 3. 7. 1901 in St. Anton am Arlberg
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr am 5. 7. 1901 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60180 Ba.}
\physDesc{Postkarte, 215 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Anton am Arlberg@\textbf{St. Anton am Arlberg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}St. Anton am Arlberge, 4 7 01\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, {[}5. 7.{]} 01, B{[}estell{]}t\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{3. 7. 1901, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 69 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 212.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Hermann Bahr}\pend{}\pstart{}Wien – \textsc{Ob St Veit}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Veitlissengasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}mein lieber Hermann, hieher beko{\geminationm} ich
               dein Feuilleton\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Erotisch@\strich\emph{Erotisch}|pwv} nachgeſandt;
               ich hatte es aber{ }ſchon vorher mit großer Freude geleſen\pend
           
\pstart
           Herzlichſt dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{St. Anton Arlberg\oindex{St. Anton am Arlberg@\textbf{St. Anton am Arlberg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{ }3/7 901\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-031@{3. 7. 1901}|)be}\mylabel{L01139h}  \newcommand{\dateiname}{L01139}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 7. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
