\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}30. 9. 1901{]}]{L01177 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, {[}30. 9. 1901{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01177v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1901-09-302@{{[}30. 9. 1901{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am [30. 9. 1901] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 9. 1901
                  – 4. 10. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 270 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Ende Sept. 901« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »172« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 156.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Vielen Dank! Aber wenn ich mich entschließe ins
               Theater heute zu geh’n so möchte ich mit Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw}
               zu »König Lear\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!König Lear. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{König Lear. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pw}«. Aber auch das nur, wenn ich
               nicht zu abgespannt bin. Schreiben Sie mir pneumatisch, wo Sie nachtmahlen. \uuline{\edtext{Vielleicht}{\Cendnote{sechsfach unterstrichen}}} ko{\geminationm}e ich hin.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1901-09-302@{{[}30. 9. 1901{]}}|)be}\mylabel{L01177h}  \newcommand{\dateiname}{L01177}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, [30. 9. 1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
