\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 14. 5. 1901]{L01120 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 14. 5. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01120v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-05-141@{14. 5. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 5. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [14. 5. 1901
                  – 18. 5. 1901?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 831 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »23.«, datiert: »14. 5.01« und beschriftet mit: »Arth.
                                 Schnitzler« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 86.} }
\pstart{}{\pb}Liebſter Herr Brandes\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           da meine Wohnung etwa zwiſchen Ihren beiden Bahnhöfen liegt, iſt es am beſten, Sie
               fahren mit Ihrem Gepäck zu mir (der Portier in unſerm Haus kann es aufbewahren; er
               wird aviſirt{ }ſein) wenn Sie es nicht vorziehen, das Gepäck vom Nordbahnhof\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Nordbahnhof@\textbf{Nordbahnhof}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pw} direct zum Südbahnhof\oindex{Wien@\textbf{Wien}!X., Favoriten@\textbf{X., Favoriten}!Südbahnhof@\textbf{Südbahnhof}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pw}{ }ſchaffen zu laſſen. {\pb}Aber ich würde den Vortheil dieſer letztern
               Anordnung nicht einſehen es wäre nicht einmal eine Erſparnis.\pend
           
\pstart
           Unſer Eſſen werden wir{ }ſo einrichten, daſs Sie bequem zu Ihrem Zug auf der Südbahn\oindex{Wien@\textbf{Wien}!X., Favoriten@\textbf{X., Favoriten}!Südbahnhof@\textbf{Südbahnhof}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pw}{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Somit hoff ich Sie am Donnerſtg kurz nach 4 bei mir zu
               begrüßen. (Ich wohne jetzt 2 Treppen höher.) Natürlich würde ich Sie auch gerne von
               der Bahn {\pb}abholen aber es gibt Menſchen, denen das
               unangenehm iſt u ich weiſs nicht ob Sie am Ende zu dieſen gehören.\pend
           
\pstart
           Alſo auf Wiederſehen.\pend
           
\pstart
           Mit den herzlichſten Grüßen.\pend
           
\pstart
           Ihr treuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 14. 5. 901.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-05-141@{14. 5. 1901}|)be}\mylabel{L01120h}  \newcommand{\dateiname}{L01120}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 14. 5. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
