\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {{[}}16. 6. 1902?{{]}}]{L01193 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}16. 6. 1902?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01193v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-06-161@{{[}16. 6. 1902?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [16. 6. 1902?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [17. 6. 1902
                  – 21. 6. 1902?] in Semmering}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 34 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{K_L01193-1v}\edtext{Auf Wiederſehen}{\lemma{\textnormal{\emph{Auf Wiedersehen}}}\Cendnote{\textnormal{Das undatierte gefaltete Blatt wird unter den
                  Korrespondenzstücken des Jahres 1902 aufbewahrt. Der Falz in der
                  Mitte könnte darauf hinweisen, dass es sich um eine Art Umschlag handelte, in den
                  etwas eingelegt war. Innerhalb des betreffenden Jahres fügt es sich in der
                  erhaltenen Korrespondenz nur als Folgeschreiben zu XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01223 nicht gefunden ein, zur Übermittlung der versprochenen
                  Karten.}}}\label{K_L01193-1},\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthS}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-06-161@{{[}16. 6. 1902?{]}}|)be}\mylabel{L01193h}  \newcommand{\dateiname}{L01193}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [16. 6. 1902?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
