\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Dehmel, 13. 1. 1902]{L01198 Arthur Schnitzler an Richard Dehmel, 13. 1. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01198v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Dehmel, Richard@\textsc{Dehmel, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-01-131@{13. 1. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 13. 1. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Dehmel im Zeitraum [13. 1. 1902
                  – 17. 1. 1902?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Hamburg, Staats- und Universitätsbibliothek, DA:Br:S:616/20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 451 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\pstart{}{\pb}Verehrteſter Herr Dehmel,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich danke verbindlichſt für Ihre freundliche Aufforderung zur Mitarbeiterſchaft am
                  »Buntſcheck\pwindex{Buntscheck. Ein Sammelbuch herzhafter Kunst für Ohr und Auge deutscher Kinder@\emph{Der Buntscheck. Ein Sammelbuch herzhafter Kunst für Ohr und Auge deutscher Kinder}|pw}«. Eine beſtimmte Zuſage ka{\geminationn} ich aber erſt machen, we{\geminationn}
               ich etwas für Ihr Buch geeignetes {\pb}geſchrieben haben
               werde. Sollte das bis zum September dJ. geſchehen{ }ſein,{ }ſo{ }ſende ich
               Ihnen den Beitrag{ }ſelbſtverſtändlich mit beſonderm Vergnügen zu.\pend
           
\pstart
           Mit beſondrer Hochſchätzung{\\[\baselineskip]}Ihr aufrichtg ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien IX. Frankg. 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.{\\}13. 1. 902.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Dehmel, Richard@\textsc{Dehmel, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-01-131@{13. 1. 1902}|)be}\mylabel{L01198h}  \newcommand{\dateiname}{L01198}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Dehmel, 13. 1. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
