\input{../tex-inputs/latex-pdf-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1901]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1901}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-111@{11. 7. 1901}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}Handschrift einer Schreibkraft: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Von}}{ }Station Arlsberg\oindex{Bahnhof St. Anton am Arlberg@\textbf{Bahnhof St. Anton am Arlberg}|pw}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgabe-Nr}} 38 \textcolor{gray}{\textbf{mit {\dots}
                                             Taxworten ({\dots} Worten}}
                                         21 \textcolor{gray}{\textbf{Chiffern)}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Eingelangt von {\dots} auf Leitung Nr. {\dots} am}}{ }11/7 \textcolor{gray}{\textbf{190}}{\dots}{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }4 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 45 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}}{\dots}\textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgegeben am}}{ }11/7 \textcolor{gray}{\textbf{190}}{\dots}{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }3 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 50 \textcolor{gray}{\textbf{Min. {\dots}
                                             Mittag}}« }\pstart{}{\pb}Hr Richard Beerhofman\pend{}\pstart{}Villa Arnstein\oindex{Villa Arnstein@\textbf{Villa Arnstein}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{PÖRTSCHACH AM SEE\oindex{Poertschach@\textbf{Pörtschach}|pw}}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Bitte wo wohnt man in \textsc{Vahrn}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}|pw} am beſten Antwort nach Innsbruck Hotel
                        Kreid\oindex{Hotel Kreid@\textbf{Hotel Kreid}|pw}\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-111@{11. 7. 1901}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01145}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-pdf-abspann}
      