\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 22. 5. 1901]{L01123 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 22. 5. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01123v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1901-05-221@{22. 5. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 22. 5. 1901 in Opatija
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 23. 5. 1901 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Postkarte, 308 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Opatija@\textbf{Opatija}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Abbazia, 23.5.{[}01{]}, 1V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 23.\,5.\,1, 11.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »901« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »24« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 87.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Wien IX\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}22 May\pend
           
\pstart{}Verehrter Freund.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Welch ein vorzügliches und originelles Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwv} sie dort geschrieben haben. Eine ganze Psychologie in
               einer Nussschale. Der Schluss nur ist etwas willkürlich, wenn auch amüsant.\pend
           
\pstart
           Ich verlasse heute Abbazia\oindex{Opatija@\textbf{Opatija}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Hier war es sehr
               schön.\pend
           
\pstart
           Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{G. B.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1901-05-221@{22. 5. 1901}|)be}\mylabel{L01123h}  \newcommand{\dateiname}{L01123}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 22. 5. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
