\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 4. 1901]{L01108 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 4. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01108v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-04-131@{13. 4. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 13. 4. 1901 in Florenz
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 4. 1901 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 91 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pwk}{[}Firen{]}ze Ferrovia, 13 4–01\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1 1, 15 4. 1901, 9–10½V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »13. 4.« }\pstart{}{\pb}Herrn Dr. \textsc{Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}\pstart{}\textsc{Austria}\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{FIRENZE\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Michelangiolo\pwindex{Michelangelo, Buonarroti 6.\,3.\,1475 Caprese Michelangelo – 18.\,2.\,1564 Rom@\textsc{Michelangelo, Buonarroti} (6.\,3.\,1475 Caprese Michelangelo – 18.\,2.\,1564 Rom), \emph{Maler, Bildhauer, Architekt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Accademia di Belle Arti\oindex{Accademia di Belle Arti [Florenz]@\textbf{Accademia di Belle Arti [Florenz]}, \emph{Museum}|pw}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Il David\pwindex{Michelangelo, Buonarroti 6.\,3.\,1475 Caprese Michelangelo – 18.\,2.\,1564 Rom@\textsc{Michelangelo, Buonarroti} (6.\,3.\,1475 Caprese Michelangelo – 18.\,2.\,1564 Rom), \emph{Maler, Bildhauer, Architekt}!David@\strich\emph{David}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}13. 4. 901\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße.\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{ArthSch.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-04-131@{13. 4. 1901}|)be}\mylabel{L01108h}  \newcommand{\dateiname}{L01108}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 4. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
