\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 6. 1901]{L01126 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 6. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01126v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1901-06-072@{7. 6. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 7. 6. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [7. 6. 1901
                  – 11. 6. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 497 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt:
                                 »901« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{1\textcolor{gray}{8}3}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »173«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 147.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}7 VI.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           es iſt{ }ſo lieb von Ihnen, daſs Sie{ }ſchon damals daran gedacht haben, mir etwas
               Schönes zu{ }ſchenken; ich freue mich{ }ſehr damit und freue mich darauf, die{ }ſchöne
               Truhe irgendwo in dem Haus aufzuſtellen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Es iſt mir wie eine Art Schmerz,
               daſs ich im Beginn eines Sommers nicht die Ausſicht habe, Sie irgendwo
               zu{ }ſehen, hoffentlich wird es im Herbſt{ }ſein. Schreiben Sie nicht zu{ }ſelten, ich meine
               antworten Sie nicht nach zu großen Zwiſchenräumen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Gott behüte Sie.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1901-06-072@{7. 6. 1901}|)be}\mylabel{L01126h}  \newcommand{\dateiname}{L01126}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 6. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
