\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 10. 1901]{L01181 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 10. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01181v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-10-181@{18. 10. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 10. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [18. 10. 1901 – 22. 10. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23345 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 542 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{18. 10. 1901.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 71 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 215.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Hermann, ich habe nach reiflicher Erwägung den »\uline{Puppenſpieler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Puppenspieler. Studie in einem Aufzuge@\strich\emph{Der Puppenspieler. Studie in einem Aufzuge}|pw}}« aus meinem Einaktercyklus ausgeſchieden, so daſs der Cyclus jetzt nur mehr aus
               den 4 andern Einaktern\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv}
               beſteht. Ich habe die Abſicht, den Puppenſpieler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Puppenspieler. Studie in einem Aufzuge@\strich\emph{Der Puppenspieler. Studie in einem Aufzuge}|pw}{ }{\pb}der mir dramatiſch zu{ }ſchwach{ }ſcheint, gelegentlich neu zu bearbeiten.\pend
           
\pstart
           Da du die Güte hattest, meine 2 neuen Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden@\strich\emph{Lebendige Stunden}|pwv} zu übernehmen, theile ich diese Thatſache
               vor allem dir mit und{ }ſtelle dir anheim, dem Direktor des {\pb}Deutſchen Volkstheaters\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pw} gelegentlich Mittheilung
               hievon zu machen –\pend
           
\pstart
           Mit herzlichem Gruſs{\\[\baselineskip]}dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }18. 10. 901\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-10-181@{18. 10. 1901}|)be}\mylabel{L01181h}  \newcommand{\dateiname}{L01181}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 10. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
