\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 10. 8. 1901]{L01159 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 10. 8. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01159v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-08-102@{10. 8. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 8. 1901 in Vahrn
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [10. 8. 1901
                  – 14. 8. 1901?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,96.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1585 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 150–151.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 215.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Vahrn}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 10. 8. 901\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber Hugo,{ }ſeit vier Wochen bin ich hier, und habe mich, in
               angenehmer Gesellſchaft, mit Neigung zu Arbeit u\textcolor{gray}{.} einigem Fleiſs
               und gelegentlichem Talent, in einer wunderbaren Luft, mit Sonne und Wald, recht
               behaglich gefühlt. Montag reiſ\damage{en} wir nach Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}, \emph{Hauptstadt}|pw}, wo man Goldma{\geminationn}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} trifft, dann nach Trient\oindex{Trient@\textbf{Trient}|pw}, und endlich etwa
                  16. 8. gehts nach \uline{\textsc{Welsberg}} im Puſthertal\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, \uline{\textsc{Bad Waldbrunn}\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pw}}, das ich neulich entdeckt habe u von dem ich mich nur wundre {\pb}daſs es kaum bekannt iſt. Ende Auguſt möchte
               ich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſein, vor allem 2 neue Einakter\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden@\strich\emph{Lebendige Stunden}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pwv} dictiren, die der
                  »Literatur\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Literatur@\strich\emph{Literatur}|pw}« vorangehen{ }ſollen. Die drei
               Stückchen{ }ſind nur durch einen Grundgedanken verbunden, und eines mag immer das andre
               beleuchten. Auch das dreiaktige Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} kann bald beendet sein.\pend
           
\pstart
           Ich freue mich auf einen{ }ſchönen Septemberabend, wo wir einander allerlei erzählen
               und vorleſen {\pb}können. Um den verlornen Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Abend thut es mir{ }ſehr leid. Anonymität wäre
               übrigens gar nicht vonnöthen geweſen, jeder Grund fehlt, beſonders Ihnen und Ihrer
                  Frau\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pwv} gegenüber. Wir\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} waren damals an der Bahn,
               – der andre einzige Ort, wo man \strikeout{\textcolor{gray}{nie}} im Freien speiſen kann, nachdem mir der dritte einzige Ort, in der Nähe der
                  \textsc{Weierburg}\oindex{Schloss Weiherburg@\textbf{Schloss Weiherburg}, \emph{Schloss}|pw}, nicht zuſagte. –\pend
           
\pstart
           Viel Freude habe ich heuer wieder vom Radfahren gehabt und mich mehr {\pb}als einmal an unsre Fahrt am Genfer
                  See\oindex{Genfer See@\textbf{Genfer See}, \emph{See}|pw} erinnert, die nun drei Jahre hinter uns liegt.\pend
           
\pstart
           Ich höre hoffentlich noch von Ihnen, ehe wir uns wiederſehn\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Wenn Poldi\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw} bei Ihnen iſt, grüßen Sie ihn
                  vielmals. Michel\pwindex{Michel, Robert 24.\,2.\,1876 Chabeřice – 12.\,2.\,1957 Wien@\textsc{Michel, Robert} (24.\,2.\,1876 Chabeřice – 12.\,2.\,1957 Wien), \emph{Schriftsteller, Offizier, Krimiautor}|pw} hat mir einen{ }ſo netten
                  Brief geſchrieben. Auch Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}, den Sie ja
                  öfters{ }ſehn, grüßen Sie herzlich. Und empfehlen mich Ihrer Frau\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pwv}.{\\}Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-08-102@{10. 8. 1901}|)be}\mylabel{L01159h}  \newcommand{\dateiname}{L01159}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 10. 8. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
