\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 17. 5. 1901]{L01121 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 17. 5. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01121v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1901-05-171@{17. 5. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 17. 5. 1901 in Opatija
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 5. 1901
                  – 22. 5. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 938 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{22}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »23«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 87.} }
\pstart
           \centering{}{\pb}Abbazia\oindex{Opatija@\textbf{Opatija}, \emph{Hauptstadt}|pw}{\\}Hotel Quitta\oindex{Pension Quitta@\textbf{Pension Quitta}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}17 May 1901\pend
           
\pstart{}Verehrter Freund\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Anbei die 30 Gulden. Hier ist überzogen, durchaus nicht sehr warm und ich durch die
               Unpünktlichkeit meiner Mitmenschen völlig allein, mindestens \uline{zwei} Tage, worüber ich wüthe, da ich diese zwei Tage
               vorzüglich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zugebracht haben könnte,
               während ich mich hier über die verlorene Zeit ärgere.\pend
           
\pstart
           Der Weg von Mattuglie\oindex{Matulji@\textbf{Matulji}, \emph{Hauptstadt}|pw} nach Abbazia\oindex{Opatija@\textbf{Opatija}, \emph{Hauptstadt}|pw} erinnert ein wenig an den von Taormina\oindex{Taormina@\textbf{Taormina}, \emph{Hauptstadt}|pw} nach Giardini\oindex{Giardini Naxos@\textbf{Giardini Naxos}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.
               Hier blühen die Rosen, nur nicht die meinen.\pend
           
\pstart
           Haben Sie aufrichtigen und herzlichen Dank für alle mir erwiesenen Dienste. Ich, der
               ich selbst überlaufen werde, weiss {\pb}was es heisst, dass Jemand plötzlich kommt und uns die Zeit raubt.\hspace*{1.5em}Nur unsere alte Freundschaft macht die Sache etwas
               leidlicher.\pend
           
\pstart
           Nun erfuhr ich gar nicht, was Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}
               vorhat, und das interessirt mich doch lebhaft. Das ist die Folge jugendlich-seniler
               Schwatzhaftigkeit, dass die Anderen nicht zu Worte kommen.\pend
           
\pstart
           Auf Wiedersehen in 14 Tagen.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1901-05-171@{17. 5. 1901}|)be}\mylabel{L01121h}  \newcommand{\dateiname}{L01121}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 17. 5. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
