\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1901]{L01153 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01153v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1901-07-272@{27.  7. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 27.  7. 1901 in Pörtschach
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 7. 1901
                  – 1. 8. 1901?] in Vahrn}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 356 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »165« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Pörtschach\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw}{ }27/VII 01\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Wir haben zusammen dort\oindex{Hotel Stiegl@\textbf{Hotel Stiegl}, \emph{Hotel}|pwv} gegessen. Ich hatte dort gewohnt. Die Zi{\geminationm}er in der Dépendance \uline{sehr} zu empfehlen. Electr Licht neu eingerichtet.\pend
           
\pstart
           \uline{Stiegl\oindex{Hotel Stiegl@\textbf{Hotel Stiegl}, \emph{Hotel}|pw}} nicht \uline{Stingl}\pend
           
\pstart
           An Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} habe ich nach Erhalt Ihres letzten
               Briefes sofort nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} geschrieben, {\pb}keine Nachricht bisher.\pend
           
\pstart
           Bitte schreiben Sie mir so oft \label{T_L01153-1v}\edtext{Sie}{\lemma{\textnormal{\emph{Sie}}}\Cendnote{\textnormal{geschrieben »sie«}}}\label{T_L01153-1} Aufenthalt
               wechseln.\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1901-07-272@{27.  7. 1901}|)be}\mylabel{L01153h}  \newcommand{\dateiname}{L01153}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
