\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 8. 1901]{L01162 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 8. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01162v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-08-171@{17. 8. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 8. 1901 in Welsberg-Taisten
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 18. 8. 1901 in Pörtschach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 967 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Welsberg, 17. 8. 01\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pwk}{\pb}Grand Hôtel Wildbad Waldbrunn
                                       Pusterthal, 17 AUG 19\textcolor{gray}{01}\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pwk}Pörtschach {[}am
                                          See{]}, 18 {[}8 01{]}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 154–155.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Dr. Richard Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{Pörtschach\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Arnstein\oindex{Villa Arnstein@\textbf{Villa Arnstein}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Welsberg, Waldbrunn}\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pw}{\\}17. 8. 901\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber Richard,{ }ſeit vorgeſtern bin ich hier u finde es
               unverſtändlich, dſs dieſer Ort nicht populärer iſt: \textsc{Waldbrunn}\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pw} liegt eine ¼ Std höher als \textsc{Welsberg}\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, hat einen{ }ſchönen Ausblick und gleich hinter dem Hotel (Penſion 3.50 alles
               wirklich gut) herrlichen Wald. Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} iſt noch
               am Gardaſee\oindex{Lago di Garda@\textbf{Lago di Garda}, \emph{See}|pw} und ko{\geminationm}t morgen. Es hätte keinen Sinn, wenn Sie nur auf ein paar Stunden {\pb}kämen; würden Sie{ }ſich aber zu einem längern
               Aufenthalt (6–8 Tage) entſchließen,{ }ſo würde ich auch meinen Aufenthalt verlängern.
               Unter andern Umſtänden führe ich in etwa 10 Tagen von hier ab; ich würde Sie dann in
                  Pörtſchach\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw} beſuchen (mit Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} denk ich) oder wir treffen uns in Villach\oindex{Villach@\textbf{Villach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? {\pb}Aber das weitaus{ }ſympathiſcheſte wäre doch, we{\geminationn} Sie hieherkämen, die
               beiden jungen Damen\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\pwindex{Steinrück, Elisabeth 19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen@\textsc{Steinrück, Elisabeth} (19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen)|pwv},
               die mit mir zugleich hier{ }ſind, würden Sie gewiſs nicht{ }ſtören.\pend
           
\pstart
           Jedenfalls{ }ſchreiben Sie mir gleich ein Wort hieher.\pend
           
\pstart
           Von \label{K_L01162-1v}\edtext{\textsc{Kerr}\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} hab ich keine Nachricht}{\lemma{\textnormal{\emph{Kerr … Nachricht}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03078 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01162-1}.\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-08-171@{17. 8. 1901}|)be}\mylabel{L01162h}  \newcommand{\dateiname}{L01162}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 8. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
