\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 12. 1901]{L01189 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 12. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01189v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-12-112@{11. 12. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 12. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [11. 12. 1901 – 15. 12. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23346 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 567 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{11. 12. 1901.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 73 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 220.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}11. 12. 901\pend
           
\pstart{}mein lieber Hermann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich nehme an, Direktor \textsc{Bukovics\pwindex{Bukovics, Emerich von 28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.@\textsc{Bukovics, Emerich von} (28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.), \emph{Journalist, Theaterleiter}|pw}} wird dir den \label{K_L01189-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}, Arthur Schnitzler an Emerich von Bukovics, 11. 12. 1901.
               }}}\label{K_L01189-1} zeigen, den ich heute an ihn
               geſchrieben, um die Sache endgiltig abzuſchließen und etliche{ }ſonderbare Auffaſſungen{ }ſeinerſeits richtigzuſtellen. We{\geminationn} nicht,{ }ſteht dir
               gelegentlich {\pb}eine
               Abſchrift zur Verfügung.\pend
           
\pstart
           – Jedenfalls habe ich dir für deine wiederholten Verſuche, \textsc{Bukovics\pwindex{Bukovics, Emerich von 28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.@\textsc{Bukovics, Emerich von} (28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.), \emph{Journalist, Theaterleiter}|pw}} auf{ }ſeine Höflichkeitsverpflichtungen (ich{ }ſehe von den andern ab, die
               vielleicht ein Theaterdirektor gegen einen Autor haben kö{\geminationn}te) aufmerkſam zu machen, herzlichſt zu danken.\pend
           
\pstart
           {\pb}Auf baldgs
               Wiederſehen{\\[\baselineskip]}dein treuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth Sch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-12-112@{11. 12. 1901}|)be}\mylabel{L01189h}  \newcommand{\dateiname}{L01189}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 11. 12. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
