\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 6. 1901]{L01128 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 6. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01128v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1901-06-141@{14. 6. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 14. 6. 1901 in Lido
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 6. 1901
                  – 19. 6. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 216 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pwk}Grand Hôtel des Bains Dépendance et
                                       Châlets Lido – Venise F. Schlössing directeur\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pwk}Elisabetta di Lido
                                       (Venezia), 14 6 01\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}16. 6. 01, 9.V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »14/6 901« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »174« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 147.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgasse 1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}. \pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Bagni di Lido\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Venezia\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Wir thun hier\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pwv}{ }See-baden und ich leſe dazu die natürliche Tochter\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!natürliche Tochter@\strich\emph{Die natürliche Tochter}|pw}. Hoffentlich liegt in Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw} in 8 Tagen eine Zeile von Ihnen. Viele Grüße von Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw}. Von Herzen Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1901-06-141@{14. 6. 1901}|)be}\mylabel{L01128h}  \newcommand{\dateiname}{L01128}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 6. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
