\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1{[}2?{]}. 7. 1901]{L01146 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1[2?]. 7. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01146v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-121@{1[2?]. 7. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1[2?]. 7. 1901 in Innsbruck
\newline{}Übermittlung  am 1[3?]. 7. 1901 in Innsbruck
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 14. 7. 1901 in Pörtschach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 110 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}I{[}nnbru{]}\textcolor{gray}{ck}, \textcolor{gray}{13}. {[}7. 1901{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pwk}Pörtschach am
                                          {[}See{]}, 14/7 01\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »14. 7.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\strikeout{N.Oe.\oindex{Niederösterreich@\textbf{Niederösterreich}, \emph{Land}|pw}}\pend{}\pstart{}Hrn Dr. \textsc{Rich Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Pörtschach}\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Arnstein\oindex{Villa Arnstein@\textbf{Villa Arnstein}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{INNSBRUCK\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} VON NORD.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzlichen Dank für das \label{K_L01146-1v}\edtext{Telegramm}{\lemma{\textnormal{\emph{Telegramm}}}\Cendnote{\textnormal{nicht
                  überliefert}}}\label{K_L01146-1}. \label{K_L01146-2v}\edtext{Morgen}{\lemma{\textnormal{\emph{Morgen}}}\Cendnote{\textnormal{Das erlaubt die Datierung noch vor dem
                  Poststempel, der, unsicher gelesen, vom 13. 7. 1901 stammen dürfte,
                  da Schnitzler bereits an diesem Tag in Vahrn\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pwk} ankam.}}}\label{K_L01146-2} fahr ich hin.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-07-121@{1[2?]. 7. 1901}|)be}\mylabel{L01146h}  \newcommand{\dateiname}{L01146}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1[2?]. 7. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
