\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 8. 1901]{L01160 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 8. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01160v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1901-08-111@{11.  8. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 11.  8. 1901 in Pörtschach
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 8. 1901
                  – 16. 8. 1901?] in Vahrn}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Briefkarte, 203 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »167« }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Pörtschach\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw}{ }11/VIII 01\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Es ist immerhin möglich daß ich auf ein paar Stunden
               nach Welsberg\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ko{\geminationm}e.
               Aber die {\pb}Nähe wäre ja auch ein
               Grund für Sie zu ko{\geminationm}en, nicht?\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßt Sie und Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}{ }\uline{Ihr}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1901-08-111@{11.  8. 1901}|)be}\mylabel{L01160h}  \newcommand{\dateiname}{L01160}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 8. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
