\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 9. 1901]{L01167 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 9. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01167v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-09-061@{6. 9. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 9. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 7. 9. 1901 in Pörtschach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 244 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/1 66, 6. 9. \textcolor{gray}{0}1\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pwk}\textcolor{gray}{Pörtsc}hach am See , 7 \textcolor{gray}{9} 0{[}0{]}1\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »6. 9.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Pörtschach\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Arnstein\oindex{Villa Arnstein@\textbf{Villa Arnstein}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, heute nur die kurze Frage, ob Sie in den \label{K_L01167-1v}\edtext{Club\orgindex{?? [Wiener Club September 1901]@?? [Wiener Club September 1901]|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Club}}}\Cendnote{\textnormal{Von
                     welcher Clubmitgliedschaft\orgindex{?? [Wiener Club September 1901]@?? [Wiener Club September 1901]|pwkv} hier und in den folgenden Korrespondenzstücken die Rede
                  ist, konnte nicht ermittelt werden. Eine Mitgliedschaft im \emph{Schachclub}\orgindex{Wiener Schachclub@Wiener Schachclub|pwk} bestand bereits 1899 (vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03302 nicht gefunden), sodass diese hier
                  nicht gemeint sein dürfte. Im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}
                  erwähnt Schnitzler in den kommenden Monaten
                  keinen Club. In Korrespondenzstücken erwähnte er am XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02968 nicht gefunden und am XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01175 nicht gefunden
                     einen Club\orgindex{?? [Wiener Club September 1901]@?? [Wiener Club September 1901]|pwkv}, aber explizit ohne notwendigerweise Mitglied werden
                     zu wollen.}}}\label{K_L01167-1} eintreten werden? hat wohl nicht mehr viel Sinn. Ich bin nicht{ }ſehr dafür. Wie gehts? Ich habe dictirt.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           6. 9. 901.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-09-061@{6. 9. 1901}|)be}\mylabel{L01167h}  \newcommand{\dateiname}{L01167}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 9. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
