\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 8. 1901]{L01158 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 8. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01158v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-08-101@{10. 8. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 8. 1901 in Vahrn
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 11. 8. 1901 in Pörtschach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 760 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) Bleistift, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Umschlag)\hspace{1em}
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Vahr\textcolor{gray}{n}, 10. 8. \textcolor{gray}{01}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pwk}{\pb}Pörtschach am See, 11 8 01\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »10. 8.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 154.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Pörtschach\oindex{Pörtschach am Wörthersee@\textbf{Pörtschach am Wörthersee}|pw}}\pend{}\pstart{}am \textsc{Wörther}ſee\oindex{Wörthersee@\textbf{Wörthersee}, \emph{See}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Arnstein\oindex{Villa Arnstein@\textbf{Villa Arnstein}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}mein lieber Richard, am Montag fahren wir
               nach Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}, \emph{Hauptstadt}|pw}, wo Rendez vous mit Paul, den ich
               neulich in \textsc{Welsberg\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{ }ſprach. Da{\geminationn}{ }Trient\oindex{Trient@\textbf{Trient}|pw}. Freitag wollen wir in \textsc{Welsberg\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}} (Puſterthal\oindex{Pustertal@\textbf{Pustertal}, \emph{Tal}|pw}){ }ſein, haben dort Zimmer
               genommen (\textsc{Pens. Waldbrunn\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pw}}, entzückend gelegen, 1150 \textsc{meter}, 20 Minuten von der
               Bahn) wollen dort die letzten 14 Tage {\dots} ich mei{\pb}ne die letzten 14 Tage vor Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} (kümmert man{ }ſich dort oben um meine »Meinung?«)
               verbringen. Es wäre wirklich hübſch von Ihnen, we{\geminationn} Sie
               auch dorthin kämen. Ich will auch arbeiten. Nebſtbei haben Sie’s{ }ſo nah. –\pend
           
\pstart
           We{\geminationn} Sie mir \uline{gleich}
                antworten, bitte Trient\oindex{Trient@\textbf{Trient}|pw}{ }\textsc{postrest} (thun Sie das!).\pend
           
\pstart
           {\pb}Leben Sie wohl und grüßen Sie Ihre Frau\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv} und Ihre Kinder\pwindex{Beer-Hofmann, Gabriel 9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel} (9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans), \emph{Schriftsteller, Filmagent}|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Gabriel 9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel} (9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans), \emph{Schriftsteller, Filmagent}|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwv},{ }ſoweit sie es
               verſtehen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textsc{Vahrn}\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 10. 8. 901.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-08-101@{10. 8. 1901}|)be}\mylabel{L01158h}  \newcommand{\dateiname}{L01158}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 8. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
