\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 9. 1901]{L01176 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 9. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01176v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-09-301@{30. 9. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 30. 9. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 30. 9. 1901 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 311 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 30 IX 01, 11 10\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{\pb}Wien 1/1, 30 IX 01, 11 30\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »30. 9.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 156.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Rich
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, wieſo hört u{ }ſieht man nichts von Ihnen? Neulich war
               ich bei Ihnen, Sie waren in Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}. Wollen Sie
               heut mit mir zu \uline{Hannah Jagert\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Hanna Jagert. Komödie@\strich\emph{Hanna Jagert. Komödie}|pw}? Ich habe 2 Sitze}.
               Telephoniren Sie mir etwa 2, oder pneumatisiren Sie. \introOben{}(Rendezvous wäre im Foyer unten.)\introOben{}\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr\spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-09-301@{30. 9. 1901}|)be}\mylabel{L01176h}  \newcommand{\dateiname}{L01176}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 9. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
