\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 7. 1901]{L01143 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 7. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01143v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1901-07-051@{5. 7. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 5. 7. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 7. 1901
                  – 9. 7. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1373 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »901« ergänzt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »78« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 212–213.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\substVorne{}\textsuperscript{7}\substDazwischen{}5\substHinten{}/7\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke Dir herzlich für Deinen lieben Brief. Ich habe neulich mit Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} davon geſprochen, wie es mich freut, zu
               Dir endlich ein aufrichtiges und gutes Verhältnis gefunden zu haben und zu empfinden,
               daß \introOben{}es\introOben{} wohl nicht mehr geſtört werden kann, mögen unſere
               Meinungen immerhin auch künftig noch manchmal auseinandergehen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} iſt{ }ſehr{ }ſtolz, weil er das Gefühl hat,
               in dieſer Sache von jeher geſcheiter geweſen zu{ }ſein, als wir es Jahre lang
               waren.\pend
           
\pstart
           Für Pötzl\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} kann ich,{ }ſo unerfreulich er{ }ſich
               gegen mich, mit anonymen Briefen und auf Hintertreppen operierend, fortgeſetzt
               benimmt, ein{[}e{]}{ }ſtille Bewunderung nicht los werden, weil er doch
               das vollendet{\pb}ſte Exemplar des biederen Wieners\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} iſt, und mir immer nur leid thut, daß ihn
                  Flaubert\pwindex{Flaubert, Gustave 12.\,12.\,1821 Rouen – 8.\,5.\,1880 Canteleu@\textsc{Flaubert, Gustave} (12.\,12.\,1821 Rouen – 8.\,5.\,1880 Canteleu), \emph{Schriftsteller}|pw} nicht gekannt hat, der ein wahres
               Freudengeheul über ihn ausgestoßen hätte. »\label{K_L01143-1v}\edtext{Den Arier}{\lemma{\textnormal{\emph{Den Arier}}}\Cendnote{\textnormal{Pötzl\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} behandelte in seinen Texten häufig
                     Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Typen.}}}\label{K_L01143-1}« müßte einmal Jemand{ }ſchildern und müßte einmal die andere Seite der »armen Spielleute« zeigen, den
               gemütlichen \label{K_L01143-2v}\edtext{Naderer}{\lemma{\textnormal{\emph{Naderer}}}\Cendnote{\textnormal{österreichisch: Verräter, Petze}}}\label{K_L01143-2}, der
               eigentlich der Grundtypus des Öſtreichers\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw} zu{ }ſein{ }ſcheint, was irgendwie {\pb}ſehr tief mit dem
               Katholicismus zuſammen\introOben{}zu\introOben{}hängen{ }ſcheint – worüber Poldi\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw} und Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} freilich Zeter und Mordio{ }ſchreien würden. Pötzl\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} oder der Herr \label{LL238-1v}Davis\pwindex{Davis, Gustav 3.\,3.\,1856 Bratislava – 21.\,8.\,1951 Hollenstein an der Ybbs@\textsc{Davis, Gustav} (3.\,3.\,1856 Bratislava – 21.\,8.\,1951 Hollenstein an der Ybbs), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw} von der »Reichswehr\orgindex{Reichswehr@Reichswehr|pw}«\label{LL238-1h} oder der Ton des \label{K_L01143-3v}\edtext{Kikeriki\orgindex{Kikeriki@Kikeriki|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Kikeriki}}}\Cendnote{\textnormal{antisemitische Satirezeitschrift}}}\label{K_L01143-3}
               – das{ }ſind lauter Sachen, die an den Hof Philipps\pwindex{Phillipp II. von Spanien 21.\,5.\,1527 Valladolid – 13.\,9.\,1598 El Escorial@\textsc{Phillipp II. von Spanien} (21.\,5.\,1527 Valladolid – 13.\,9.\,1598 El Escorial), \emph{König}|pw} gehören und die ich mir großartig von \textsc{Velasquez}\pwindex{Velázquez, Diego Rodríguez de Silva y 6.\,6.\,1599 Sevilla – 6.\,8.\,1660 Madrid@\textsc{Velázquez, Diego Rodríguez de Silva y} (6.\,6.\,1599 Sevilla – 6.\,8.\,1660 Madrid), \emph{Maler}|pw} gemalt denken könnte.\pend
           
\pstart
           Einen guten Sommer wünſcht Dir{\\[\baselineskip]}herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1901-07-051@{5. 7. 1901}|)be}\mylabel{L01143h}  \newcommand{\dateiname}{L01143}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 7. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
