\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 21. 9. 1901]{L01175 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 21. 9. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01175v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-09-211@{21. 9. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 21. 9. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 21. 9. 1901 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 294 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 21 IX 01, 10 40\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 21 IX 01, 10 50N\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »{\pb}21. 9.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. \textsc{Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Wollzeile 15\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile 15 (»Berthahof«)@\textbf{Wollzeile 15 (»Berthahof«)}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Samſtag\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, ohne \label{K_L01175-1v}\edtext{\textcolor{gray}{Praejudiz}}{\lemma{\textnormal{\emph{Praejudiz}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02968 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01175-1} für event.
               Eintritt werde ich heute Abend, am Ende{ }ſchon zum Nachtmahl, jedenfalls aber um
                  10, im \label{K_L01175-2v}\edtext{Club\orgindex{?? [Wiener Club September 1901]@?? [Wiener Club September 1901]|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Club}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01167 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01175-2}{ }ſein.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Guſtav\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} wohnt nach wie vor Tief. Gr. 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben@\textbf{Tiefer Graben}, \emph{Straße}|pw}; vielleicht iſt er aber in dieſen Tagen in
                  der Brühl\oindex{Brühl@\textbf{Brühl}, \emph{Tal}|pw}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-09-211@{21. 9. 1901}|)be}\mylabel{L01175h}  \newcommand{\dateiname}{L01175}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 21. 9. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
