\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, {[}14. 3.? 1901{]}]{L01103 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, {[}14. 3.? 1901{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01103v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-03-141@{{[}14. 3.? 1901{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [14. 3.? 1901] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [14. 3. 1901
                  – 18. 3. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23339 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 807 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{[September 1901?].} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 69–70 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 202.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}mein lieber Hermann, es handelt{ }ſich um nichts wichtiges; vielleicht
                  ka{\geminationn} ich also Dienſtg Vormittg zu dir –
               ohne dich im geringſten zu binden. Eines ka{\geminationn} ich dir
               vielleicht gleich hier{ }ſagen, wobei ich dich bitte, gelegentlich zu \textsc{Bukovis}\pwindex{Bukovics, Emerich von 28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.@\textsc{Bukovics, Emerich von} (28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.), \emph{Journalist, Theaterleiter}|pw} davon zu reden.\pend
           
\pstart
           \label{K_L01103-1v}\edtext{Mein Einakterabend wird beſtehen}{\lemma{\textnormal{\emph{Mein … bestehen}}}\Cendnote{\textnormal{Zur Vorgeschichte, die sich Ende Februar ereignete, vgl. Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}, Arthur Schnitzler an Emerich von Bukovics, 11. 12. 1901.
               }}}\label{K_L01103-1} aus »Literatur\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Literatur@\strich\emph{Literatur}|pw}«, einem \label{K_L01103-2v}\edtext{andern\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pwv}, der halb fertig iſt
               ziemlich phantaſtiſch}{\lemma{\textnormal{\emph{andern, … phantastisch}}}\Cendnote{\textnormal{Durch
                  »phantastisch« scheint auf \emph{Die Frau mit dem
                     Dolche}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pwk} Bezug genommen zu sein, wobei die Niederschrift erst zwischen
                  Mai und August datierbar ist.}}}\label{K_L01103-2} und {\pb}einem \label{K_L01103-3v}\edtext{dritten\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!letzten Masken@\strich\emph{Die letzten Masken}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{dritten}}}\Cendnote{\textnormal{\label{LKommKL038-3v}Vermutlich \emph{Die letzten Masken}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!letzten Masken@\strich\emph{Die letzten Masken}|pwk}. Seit 12. 3. 1901 lag der
                     Stoff als Novelle abgeschlossen vor, und am »24. 4.?« (\emph{Cambridge University Library}, Schnitzler,
                     A 80) versuchte Schnitzler, ihn
                     dramatisch zu bearbeiten.\label{LKommKL038-3h}}}}\label{K_L01103-3} – den ich noch nicht begonnen habe. –\pend
           
\pstart
           Dagegen{ }ſoll Marionetten\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Marionetten. Drei Einakter@\strich\emph{Marionetten. Drei Einakter}|pw} (das hier beſti{\geminationm}t gut wirken wird, in guter Darſtellung) da es doch als{ }ſagen wir Literaturſatire nur einen kleinen Kreis intereſſiren kann) lieber an dem
               Abend gegeben werden, wo der Kakadu\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu. Groteske in einem Akt@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}|pw} aufgeführt
               wird. Alſo irgend was von einem andern (man {\pb}ſprach mir von »\textsc{Fast}nacht\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Fastnacht@\strich\emph{Fastnacht}|pw}«) dann Kakadu\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu. Groteske in einem Akt@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}|pw}, am Schluſs \textsc{Marionetten}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Marionetten. Drei Einakter@\strich\emph{Marionetten. Drei Einakter}|pw}.\pend
           
\pstart
           Nun, darüber und \introOben{}über\introOben{} einiges andere nächſtens.\pend
           
\pstart
           Viele herzliche Grüße{\\[\baselineskip]}dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthurSch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-03-141@{{[}14. 3.? 1901{]}}|)be}\mylabel{L01103h}  \newcommand{\dateiname}{L01103}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, [14. 3.? 1901]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
