\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 9. 1901]{L01172 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 9. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01172v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1901-09-122@{12. 9. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 12. 9. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 9. 1901
                  – 16. 9. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 690 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »901« ergänzt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »79« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 214.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Redaktion des Neuen Wiener Tagblatt\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Wien, I., Rothenturmstrasse,
                        Steyrerhof\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Steyrerhof@\textbf{Steyrerhof}, \emph{Gebäude}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adresse: Tagblatt\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pw}, Steyrerhof, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Steyrerhof@\textbf{Steyrerhof}, \emph{Gebäude}|pw}. –
                     Telephon Nr. 384. Staats-Telephon Nr. 36.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}12. 9.\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe Deine Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pwv} geſtern abends bekommen, nachts geleſen und heute früh dem \textsc{Bukovics}\pwindex{Bukovics, Emerich von 28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.@\textsc{Bukovics, Emerich von} (28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.), \emph{Journalist, Theaterleiter}|pw} gegeben. Die Idee, die Du in ihnen mit Deiner wunderbaren, ja ganz einzigen
               Technik ausführſt, geht mir{ }ſehr nahe und berührt mich{ }ſehr; in \label{K_L01172-1v}\edtext{einer\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!schöne Mädchen. Pantomime@\strich\emph{Das schöne Mädchen. Pantomime}|pwv} der »Exiſtenzen\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!schöne Mädchen. Pantomime@\strich\emph{Das schöne Mädchen. Pantomime}|pwv}«, für Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{einer … Salten}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Das schöne Mädchen}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!schöne Mädchen. Pantomime@\strich\emph{Das schöne Mädchen. Pantomime}|pwk}, verfasst für das von Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} geleitete Kabarett \emph{Zum lieben Augustin}\orgindex{Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin@Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin|pwk} (veröffentlicht in:
                        \emph{Schwarz auf Weiss}\pwindex{Schwarz auf Weiss. Wiener Autoren den Wiener Kunstgewerbeschülern zu ihrem Feste am 6. Februar 1902@\emph{Schwarz auf Weiss. Wiener Autoren den Wiener Kunstgewerbeschülern zu ihrem Feste am 6. Februar 1902}|pwk}. Wien:
                        \emph{Comité für das Fest der Kunstgewerbeschüler}{ }1902, S. 23–32).}}}\label{K_L01172-1}, iſt was ähnliches gemeint, nur
               pantomimiſch und{ }ſchon deshalb roher dargeſtellt. In den »Lebendigen Stunden\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pw}« möchte ich die Verſtorbene deutlicher {\pb}zu{ }ſehen kriegen. Im »Dolch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pw}« fürchte ich die Dummheit unſerer Premièren-Idioten; auch
               macht mir Sorge, ob die zweite Verwandlung rapid genug geſchehen kann. Aber von
               alledem mündlich und \introOben{}in\introOben{} Ruhe, wenn ich nicht gerade auf dem
               Sprung zur \label{K_L01172-2v}\edtext{Stuart\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Maria Stuart@\strich\emph{Maria Stuart}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Stuart}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Maria Stuart}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Maria Stuart@\strich\emph{Maria Stuart}|pwk} wurde im Deutschen Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pwk} gespielt. Es war keine Premiere.}}}\label{K_L01172-2} bin.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1901-09-122@{12. 9. 1901}|)be}\mylabel{L01172h}  \newcommand{\dateiname}{L01172}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 9. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
