\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 7. 6. 1901]{L01125 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 7. 6. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L01125v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-06-071@{7. 6. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 6. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [7. 6. 1901
                  – 11. 6. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,94.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 493 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der Korrespondenz
                                    1929 datiert: »7/6 901« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 146.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Mein lieber Hugo,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie erinnern{ }ſich vielleicht dieſer kleinen Kaſſette oder wie Sies nennen wollen, aus
                  Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Ich möchte gern, daſs Sie irgendwo in
               der Rodauner Villa\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Hofmannsthal-Schlössl@\textbf{Hofmannsthal-Schlössl}, \emph{Schloss}|pw} einen Platz fänden{ }ſie
               hinzuſtellen und{ }ſich dabei manchmal jenes Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er \label{K_L01125-1v}\edtext{Tags beim \textsc{Svatek}\orgindex{Wenzel Swatek@Wenzel Swatek|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Tags beim Svatek}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 8. 1900.
               }}}\label{K_L01125-1} erinnern; und {\pb}andrer Tage auch. Adieu alſo und
               auf ein{ }ſchönes Wiederſehn,{ }ſpäteſtens zu Anfang des Herbſtes.\pend
           
\pstart
           Grüßen Sie Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw}, ich brauche Ihnen beiden
               nicht erſt zu{ }ſagen, wie viel Glück ich Ihnen wünſche.\pend
           
\pstart
           Immer Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }7. Juni 901.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-06-071@{7. 6. 1901}|)be}\mylabel{L01125h}  \newcommand{\dateiname}{L01125}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 7. 6. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
