\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 10. 7. {[}1902{]}]{L01230 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 10. 7. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L01230v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1902-07-101@{10. 7. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 10. 7. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [10. 7. 1902
                  – 14. 7. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1086 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »90« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 241.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}10. Juli\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Denſelben \label{K_L01230-1v}\edtext{Wiſch}{\lemma{\textnormal{\emph{Wisch}}}\Cendnote{\textnormal{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}, Leopold Hipp an Arthur Schnitzler, 28. 6. 1902.
               }}}\label{K_L01230-1} hat \textsc{Burckhard}\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pw} bekommen, voriges Jahr \textsc{Karlweis}\pwindex{Karlweis, Carl 23.\,11.\,1850 Wien – 27.\,10.\,1901 ebd.@\textsc{Karlweis, Carl} (23.\,11.\,1850 Wien – 27.\,10.\,1901 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} und \textsc{Chiavacci}\pwindex{Chiavacci, Vincenz 15.\,6.\,1847 Wien – 2.\,2.\,1916 ebd.@\textsc{Chiavacci, Vincenz} (15.\,6.\,1847 Wien – 2.\,2.\,1916 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Beamter}|pw}, und mit derſelben Wirkung: einer Anfrage bei mir. Gesetzlich biſt Du
               verpflichtet, eine Antwort zu geben. \uline{Ich} werde aber,
               wenn ich jemals befragt werde, antworten, daß ich das Einkommen {\pb}auch meiner nächſten Freunde weder kenne noch mir
               darüber Gedanken mache, weil es mich gar nicht intereſſiert.\pend
           
\pstart
           Übrigens theile ich Dir der Wahrheit gemäß mit: 1) Daß in der Zeit vom 1. Januar bis
               zum 31. December 1901 überhaupt kein Stück von mir in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} aufgeführt wurde; {\pb}2) Daß in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} am Deutſchen
                  Volkstheater\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pw} noch »Wienerinnen\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten@\strich\emph{Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten}|pw}« weiter
               gegeben wurde, daß aber der eigentliche Zug dieſes im Oktober 1900 zum erſten Mal
               aufgeführten Stückes im Jänner 1901 bereits vorüber war.\pend
           
\pstart
           3) Daß in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} am Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} der »Apoſtel\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Apostel. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Der Apostel. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}« im November
               und December 1901 zehn Mal gegeben, die {\pb}Tantièmen
               hiefür erſt am 4. Januar verrechnet, erſt im Februar von mir behoben wurden und alſo
               nicht \textsc{pro} 1901 fatiert werden konnten. Und nun rechne Dir
               meine Reichthümer aus! Roman oder Novelle habe ich 1901 keine geſchrieben.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1902-07-101@{10. 7. 1902}|)be}\mylabel{L01230h}  \newcommand{\dateiname}{L01230}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 10. 7. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
