\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 3. [1902]]{L01209 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 3. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L01209v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-03-261@{26. 3. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 26. 3. 1902 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 3. 1902
                  – 30. 3. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 477 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{192}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »185«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 153.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}26. III{ }abends.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, wollen Sie nächſten Dinstag, Mittwoch oder Donnerstag mit
               mir, der Gräfin Christiane Thun\pwindex{Thun-Hohenstein-Salm-Reifferscheidt, Christiane von 12.\,6.\,1859 Doksy – 6.\,8.\,1935 Prag@\textsc{Thun-Hohenstein-Salm-Reifferscheidt, Christiane von} (12.\,6.\,1859 Doksy – 6.\,8.\,1935 Prag), \emph{Schriftstellerin}|pw} und Kaſſner\pwindex{Kassner, Rudolf 11.\,9.\,1873 Velké Pavlovice – 1.\,4.\,1959 Sierre@\textsc{Kassner, Rudolf} (11.\,9.\,1873 Velké Pavlovice – 1.\,4.\,1959 Sierre), \emph{Schriftsteller}|pw} (ſonſt niemand) um 1 Uhr
               frühſtücken, und zwar nicht bei mir, sondern im \textsc{Palais Thun-Salm}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Palais Thun-Salm@\textbf{Palais Thun-Salm}, \emph{Gebäude}|pw}, {\pb}\textsc{Kärntnerstrasse 41}.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntner Straße@\textbf{Kärntner Straße}, \emph{Straße}|pw}?\pend
           
\pstart
           Bitte wählen Sie den Tag, der Ihnen am beſten paſst (\uline{mir} wäre Mittwoch der liebſte) und{ }ſchreiben mir \uuline{gleich} eine Zeile.\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}P. S. Die 50 fl. für den Hund{ }ſchicken Sie {\pb}am beſten direct per Poſt an
                  Frau Hofräthin von Pollanetz\pwindex{Pollanetz, Malvine von 15.\,2.\,1840 Wien – 10.\,7.\,1926 Rodaun@\textsc{Pollanetz, Malvine von} (15.\,2.\,1840 Wien – 10.\,7.\,1926 Rodaun)|pw}, Wien I. Domgaſſe 6\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Domgasse@\textbf{Domgasse}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-03-261@{26. 3. 1902}|)be}\mylabel{L01209h}  \newcommand{\dateiname}{L01209}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 3. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
