\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Joseph Victor Widmann an Arthur Schnitzler, {[}22.?{]} 2. 1902]{ Joseph Victor Widmann an Arthur Schnitzler, {[}22.?{]} 2. 1902}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWidmann, Joseph Victor@\emph{von Joseph Victor Widmann}!1902-02-221@{{[}22.?{]} 2. 1902}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 113.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Gedruckte Danksagung
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Widmann}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »1902« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\stanza{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Vor’s Portal für Jubelgreise}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Gängelt Ihr mich lobesam,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Da nun meine Lebensreise}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{An die Sechz’ger-Ecke kam.}}\stanzaend{}\stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{Am Portal giebt’s lust’gen Thorschnack}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Zeitungsflaggenwimpelei,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Künft’ger Nekrologe Vorschmack}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Und wie lieb ich vielen sei.}}\stanzaend{}\stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{Aber diese Zeitungsflaggen,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Die mir heute freundlich wehn,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Haben doch den Schalk im Nacken}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Und ich kann sie gut verstehn.}}\stanzaend{}\stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{Was mir manchmal schon als Ahnung}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Leise durch die Seele glitt,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Wird zur öffentlichen Mahnung:}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{»Du bist alt! Thu nicht mehr mit!}}}\stanzaend{}\stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{»Wie’s mit Winterstrahlenschrägheit}}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{»Jetzt die Alterssonne meint,}}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{»Fass’ es klug: Erlaubt ist Trägheit,}}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{»Die von nun an Würde scheint.«}}}\stanzaend{}\stanza{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hm! Das laß ich mir gefallen,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Wenn Ihr’s nicht zu wörtlich nehmt.}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Und ich sage Dank Euch allen,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Die mich heut’ bediademt}}\stanzaend{}\stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{Oder doch bediaduselt}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Mit so manchem art’gen Wort.}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Musen! Jetzt ist ausgemuselt!}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Alle neune schick’ ich fort.}}\stanzaend{}\stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{Aber dass aus ihren Haaren}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{bleibt ein holder Duft zurück,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Der in neue Schreibgefahren}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Lockt, in neuer Träume Glück, –}}\stanzaend{}\stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{Dieses gänzlich zu verhüten,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Steht nur schwer in meiner Macht;}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Sieht man doch auch späte Blüten,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Wenn vom Frost der Wald schon kracht.}}\stanzaend{}\stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{Nehmt sie, wenn sie sprießen sollten,}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Dann als Dank für Eure Huld.}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Denn, je mehr ein Mann gegolten,}}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Um so mehr steht er in Schuld.}}}\stanzaend{}\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\emph{Bern\oindex{Bern@\textbf{Bern}|pw}}, am \label{K_L01205_1v}\edtext{20. Februar 1902}{\lemma{\textnormal{\emph{20. Februar 1902}}}\Cendnote{\textnormal{Widmanns sechzigster
                            Geburtstag.}}}\label{K_L01205_1h}.}}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} J. V. Widmann}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWidmann, Joseph Victor@\emph{von Joseph Victor Widmann}!1902-02-221@{{[}22.?{]} 2. 1902}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01205}\newcommand{\titel}{Joseph Victor Widmann an Arthur Schnitzler, [22.?] 2. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      