\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 11. 1902]{L01248 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 11. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01248v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-11-161@{16. 11. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 16. 11. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 17. 11. 1902 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 289 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/1, 17. 11. 02, 11–12V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}{\pb}Rodaun, 17. 11. 02, 2–4N\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »16. 11.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 159.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn Dr Rich Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesinger Straße 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}16. 11. 902\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, die nächſte Zeit ko{\geminationm}
               ich kaum nach Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}; die Vormittage{ }ſind zu
               kurz, Nachmittg arbeite ich. Könnte man{ }ſich de{\geminationn} nicht
               in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſehn? Sie ko{\geminationm}en ja{ }ſo oft herein. Das wär doch fürs erſte viel einfacher. Herzlichſt\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-11-161@{16. 11. 1902}|)be}\mylabel{L01248h}  \newcommand{\dateiname}{L01248}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 11. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
