\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr, Hugo von Hofmannsthal}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}17. 12. 1902{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}17. 12. 1902{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-12-172@{{[}17. 12. 1902{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43b/1.}
\physDesc{Telegramm, 77 Zeichen
\newline{}Handschrift einer Schreibkraft: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert »17/12 902« 
\newline{}Ordnung: 1) beschnitten  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »244a«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 164.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 245.} }\pstart
           \noindent{}{\pb}Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.07.1863 – 15.01.1934@\textsc{Bahr, Hermann} (19.07.1863 – 15.01.1934), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} hat Blinddarmentzündung bin in großer
               Unruhe ob nichts verſäumt wird\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01256}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [17. 12. 1902]}\newcommand{\editorInnen}{ Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      