\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1[1?]. 6. 1902]{L01222 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1[1?]. 6. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01222v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-06-111@{1[1?]. 6. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 1[1?]. 6. 1902 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [11. 6. 1902
                  – 15. 6. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 930 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »10/6 902« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{196}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »189«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 158–159.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L01222-1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzlers Datierung verweist auf
                        einen Dienstag. Unter der Annahme, dass er – und nicht Hofmannsthal – sich
                        geirrt hat, wurde auf den Folgetag datiert.}}}\label{K_L01222-1}\pend
           
\pstart{}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wenn nächſten Sonntag (15.\textsuperscript{ten}){ }ſchönes Wetter iſt, möchten Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}
               und ich{ }ſehr gern um 11\textsuperscript{h} vormittag auf dem Friedhof in \textsc{Gutenſtein}\oindex{Bergfriedhof@\textbf{Bergfriedhof}, \emph{Friedhof}|pw} bei der Beſtattung von \label{K_L01222-2v}\edtext{Raimund\pwindex{Raimund, Ferdinand 1.\,6.\,1790 Wien – 5.\,9.\,1836 Pottenstein@\textsc{Raimund, Ferdinand} (1.\,6.\,1790 Wien – 5.\,9.\,1836 Pottenstein), \emph{Schauspieler, Dramatiker}|pw} im neuen Grab}{\lemma{\textnormal{\emph{Raimund im neuen Grab}}}\Cendnote{\textnormal{Die Wiederbestattung in der renovierten
                  Gruft fand am 15. 6. 1902 um 11 Uhr vormittags statt.
                  Einige kulturelle Prominenz aus Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} war dafür
                  angereist, Schnitzler aber nicht.}}}\label{K_L01222-2}
               dabei{ }ſein. Mir{ }ſagt ein für gewöhnlich bei {\pb}mir nicht{ }ſo lebhaftes Gefühl,
               daſs ich es thuen{ }ſoll.\pend
           
\pstart
           Wir würden in \textsc{Mödling}\oindex{Mödling@\textbf{Mödling}, \emph{Hauptstadt}|pw} in den Schnellzug einſteigen der in \textsc{Mödling}\oindex{Mödling@\textbf{Mödling}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }7\textsuperscript{h}15 durchfährt, in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} geht er 6\textsuperscript{h}50 ab.
               Ich möchte dann in Guthenſtein\oindex{Gutenstein@\textbf{Gutenstein}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} mittageſſen {\pb}und den{ }ſchönen Weg über \textsc{Vöslau}\oindex{Bad Vöslau@\textbf{Bad Vöslau}, \emph{Hauptstadt}|pw} etc. nachmittag mit dem Rad zurück-machen. Ich hoffe, mit Ihnen.\pend
           
\pstart
           Wenn Sie nichts{ }ſagen laſſen und \uline{es kein Regentag}
               iſt,{ }ſo hoffen wir, Sie{ }ſind im Zug oder{ }ſteigen in \textsc{Mödling}\oindex{Mödling@\textbf{Mödling}, \emph{Hauptstadt}|pw} in ihn ein.\pend
           
\pstart
           {\pb}Iſt das Wetter zweifelhaft{ }ſo
               kann man{ }ſich noch Samstag bis 9\textsuperscript{h} abends im Telephon{ }ſprechen.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{Circa} 20\textsuperscript{ten} hoffe ich wir
                  fahren \textsc{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Lofer\oindex{Lofer@\textbf{Lofer}, \emph{Hauptstadt}|pw} – Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – (Seitenausflug
                        Stubaithal\oindex{Stubaital@\textbf{Stubaital}, \emph{Tal}|pw}) – Brenner\oindex{Brenner@\textbf{Brenner}, \emph{Pass}|pw} – Toblach\oindex{Toblach@\textbf{Toblach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
                     (Seitenausflug Ampezzothal\oindex{Ampezzo@\textbf{Ampezzo}, \emph{Hauptstadt}|pw}) – Spital a. Drau\oindex{Spittal an der Drau@\textbf{Spittal an der Drau}, \emph{Hauptstadt}|pw} – Radstadt\oindex{Radstadt@\textbf{Radstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Bischofshofen\oindex{Bischofshofen@\textbf{Bischofshofen}, \emph{Hauptstadt}|pw} – Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, circa
                     12 Tage}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-06-111@{1[1?]. 6. 1902}|)be}\mylabel{L01222h}  \newcommand{\dateiname}{L01222}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1[1?]. 6. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
