\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Joseph Victor Widmann}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bern, Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Anatol, Der Bund, Paracelsus. Versspiel in einem Akt}
               \section[Arthur Schnitzler an Joseph Victor Widmann, 8. 2. 1902]{ Arthur Schnitzler an Joseph Victor Widmann,
                    8. 2. 1902}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Bern, Burgerbibliothek, N Joseph Viktor Widmann 29 (7).}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: 1) Lochung  2) von unbekannter Hand nummeriert: »2.« und beschriftet: »\textsc{A. Schnitzler} 1/2«}\pstart{}{\pb}Verehrter Herr
                        Widmann,\pend\pstart
            es iſt ſehr liebenswürdig von Ihnen, mir die Nummer des B. B.\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Bund1. 10. 1850@\emph{Der Bund} {[}1. 10. 1850{]}|pw} mit der freundlichen Ankündg des \textsc{Paracelsus}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Paracelsus. Versspiel in einem Akt01. 11. 1898@\strich\emph{Paracelsus. Versspiel in einem Akt} {[}01. 11. 1898{]}|pw} zu ſenden. Wie gern
                    möcht ich Ihnen einmal perſönlich Dank ſagen für die {\pb}wohlthuende Sympathie, mit d\damage{er}
               Sie
                    alle meine mehr oder weniger gelungenen Verſuche von Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol1892-10-29@\strich\emph{Anatol} {[}1892-10-29{]}|pw} an begleiten; Ihnen auch ſagen, wie ſehr mich die
                    Anerkennung von Seiten eines Dichters freut, den ich ſo hoch verehre.\pend
           \pstart
           Ihr wahrlichſt{\\[\baselineskip]}ergebener \spacefill\mbox{Arthur
                    Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           8. 2. 902.\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01201}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Joseph Victor Widmann, 8. 2. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      