\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Ferdinand von Saar an Arthur Schnitzler, 25. 10. 1902]{L01245 Ferdinand von Saar an Arthur Schnitzler, 25. 10. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01245v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSaar, Ferdinand von@\emph{von Ferdinand von Saar}!1902-10-251@{25. 10. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Ferdindand von Saar am 25. 10. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 10. 1902 – 29. 10. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 88.}
\physDesc{Briefkarte, 118 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift nummeriert: »6« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Bei meinem Eintritt in das
                  70. Lebensjahr sind mir so zahlreiche Beweise der Anerkennung und Zuneigung
                  geworden, dass ich nur in dieser Weise meinen wärmsten Dank darbringen kann. Mögen
                  Alle, die mich am späten Abend meines Lebens durch Ehrungen ausgezeichnet, mir
                  Liebes und Gutes gesagt oder bezeigt, die Versicherung entgegen nehmen, dass ich
                  mich durch all diese Kundgebungen im tiefsten beglückt fühle. Bin ich doch jetzt
                  von dem erhebenden Bewusstsein durchdrungen, den Besten meiner Zeit genug gethan
                  zu haben.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien-Döbling\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}{ }25/10. 1902\pend
           
\pstart
           mit herzlichem Dichtergruß{\\[\baselineskip]}und beſonderem Danke{\\[\baselineskip]}für die collegial
               anerkennende »\label{K_L01245-1v}\edtext{Widmung.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Erstes Bild@\strich\emph{Liebelei. Erstes Bild}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Widmung.}}}\Cendnote{\textnormal{Gemeint ist Schnitzlers Beitrag für eine Festschrift: \emph{Liebelei. Erstes Bild}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Erstes Bild@\strich\emph{Liebelei. Erstes Bild}|pwk}. In: \emph{Widmungen zur Feier des siebzigsten Geburtstages Ferdinand
                        von Saar’s}\pwindex{Widmungen zur Feier des siebzigsten Geburtstages Ferdinand von Saar’s.@\emph{Widmungen zur Feier des siebzigsten Geburtstages Ferdinand von Saar’s.}|pwk}. Herausgegeben von Richard
                     Specht\pwindex{Specht, Richard 7.\,12.\,1870 Wien – 18.\,3.\,1932 ebd.@\textsc{Specht, Richard} (7.\,12.\,1870 Wien – 18.\,3.\,1932 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pwk}. Buchschmuck von A. F.
                        Seligmann\pwindex{Seligmann, Adalbert Franz 2.\,4.\,1862 Wien – 13.\,12.\,1945 ebd.@\textsc{Seligmann, Adalbert Franz} (2.\,4.\,1862 Wien – 13.\,12.\,1945 ebd.), \emph{Maler, Publizist}|pwk}. Wien: \emph{Wiener Verlag}\orgindex{Wiener Verlag@Wiener Verlag|pwk}{ }1903 [vordatiert, erschienen am 14. 11. 1902],
                  S. 175–196.}}}\label{K_L01245-1}«{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Ferdinand von Saar.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSaar, Ferdinand von@\emph{von Ferdinand von Saar}!1902-10-251@{25. 10. 1902}|)be}\mylabel{L01245h}  \newcommand{\dateiname}{L01245}\newcommand{\titel}{Ferdinand von Saar an Arthur Schnitzler, 25. 10. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
