\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Pensionsanstalt deutscher Journalisten und Schriftsteller}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 5. 1903]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 5. 1903}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23355 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{18. 5. 1903.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 78 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 265.} }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18. 5. 903.\pend
           \pstart{}lieber Hermann,\pend\pstart
           du haſt jedenfalls auch den Aufruf der Penſionsanſtalt deutſcher Journaliſten u Schriftſteller\orgindex{Pensionsanstalt deutscher Journalisten und Schriftsteller@Pensionsanstalt deutscher Journalisten und Schriftsteller|pw} erhalten sowie den
               Zeichnungsſchein für jährlichen \textsc{resp.} für einmaligen
               Beitrag. Da wir nun beide unter {\pb}dieſem Aufruf
               unterſchrieben ſind, möcht ich dich fragen, wieviel \textsc{resp.}
               ob du »einmalig« oder »jährlich« zeichneſt. Ich habe keine rechte Vorstellung, zu wie
               viel man da ungefähr verpflichtet iſt.\pend
           \pstart
           Entschuldg die Beläſtigung{\\[\baselineskip]}Herzlichſt dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Sch}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01290}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 5. 1903}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      