\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 28. 3. 1903]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 28. 3. 1903}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-03-281@{28. 3. 1903}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23357 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{28. 9. 1903.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 80 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 256.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Hermann, in etwa 8 Tagen erſcheint im Wiener Verlag\orgindex{Wiener Verlag@Wiener Verlag|pw} der »Reigen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge1900@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge} {[}1900{]}|pw}«. Ich
               weiſs nicht ob du Luſt haſt drüber zu ſchreiben. Falls du aber daran denken ſollteſt,
               wäre es mir natürlich beſonders lieb, wenn deine Anſicht über das Buch \strikeout{ſchon} mit dem Buch zugleich oder gleich nach ihm in die
               Welt käme, – noch vor dem zu erwartenden Heuchel- und {\pb}Schimpfchor beleidigter
               Sittlinge.\pend
           \pstart
           Das wollt ich dir ſchon neulich ſagen dich aber auch bitten, dieſe ganze Bemerkung
               als ungeſagt oder ungehört zu betrachten, we{\geminationm} es dich
               nicht \uline{freut}, dich über die zehn Dialoge\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge1900@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge} {[}1900{]}|pwv} vernehmen zu laſſen.\pend
           \pstart
           Ich grüße dich von Herzen als{\\[\baselineskip]}dein getreuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           28. \label{T_L01281_1v}\edtext{\textcolor{gray}{3}.}{\lemma{\textnormal{\emph{3.}}}\Cendnote{\textnormal{unterhalb der
                        schwer lesbaren Ziffer »3« von unbekannter Hand fälschlich »9.«
                        geschrieben}}}\label{T_L01281_1h} 903.
               \pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-03-281@{28. 3. 1903}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01281}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 28. 3. 1903}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      