\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1902]{L01225 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01225v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-06-261@{26. 6. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 26. 6. 1902 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 27. 6. 1902 in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 219 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 26 6 02\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg-Stadt, 27 6 02, 9 F.\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »26/6 902.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{198}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »181«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 159.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hôtel oesterr. Hof\oindex{Österreichischer Hof@\textbf{Österreichischer Hof}, \emph{Hotel}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}Donnerstag.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Da{ }ſich’s ausheitert, hoffe ich – wenn nichts unberechenbares dazwiſchenkommt – falls
               nicht abtelegrafiere, Samstag mit gleichem Zug Ihnen nachzuko{\geminationm}en.\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-06-261@{26. 6. 1902}|)be}\mylabel{L01225h}  \newcommand{\dateiname}{L01225}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
