\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Reigen für Hermann Bahr, [2.?] 4. 1903]{L01284 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Reigen für Hermann Bahr, [2.?] 4. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01284v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-04-021@{[2.?] 4. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [2.?] 4. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [2. 4. 1903
                  – 6. 4. 1903?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Antiquariat Georg Fritsch, Katalog, September 2015.}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 45 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Zusatz: Als Empfänger ist Bahr anzunehmen, da die Verwendung des
                                 Vornamens mit den Formulierungen weiterer Widmungen übereinstimmt;
                                 Provenienz und Verbleib ungeklärt }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 258.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textsc{Meinem lieben Hermann}\pend
           
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }April 903.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{REIGEN\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{ARTHUR}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{SCHNITZLER}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{REIGEN\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{ZEHN DIALOGE}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{GESCHRIEBEN Winter 1896–97}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{BUCHSCHMUCK VON BERTHOLD
                        LÖFFLER\pwindex{Löffler, Bertold 28.\,9.\,1874 Liberec – 23.\,3.\,1960 Wien@\textsc{Löffler, Bertold} (28.\,9.\,1874 Liberec – 23.\,3.\,1960 Wien), \emph{Maler, Grafiker}|pw}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{WIENER VERLAG\orgindex{Wiener Verlag@Wiener Verlag|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} UND LEIPZIG\oindex{Leipzig@\textbf{Leipzig}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1903}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-04-021@{[2.?] 4. 1903}|)be}\mylabel{L01284h}  \newcommand{\dateiname}{L01284}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Reigen für Hermann Bahr, [2.?] 4. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
