\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 24. 5. 1903]{L01293 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 24. 5. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01293v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-05-241@{24. 5. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 24. 5. 1903 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 25. 5. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 285 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 25. 5. 03, 9|V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 25. 5. 03, 5.N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »25. 5. 903.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{213}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »196«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 169.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Franckgasse 1}.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Arthur, ich{ }ſtelle dem lieben Weſen\pwindex{Luggin, Marie 1.\,7.\,1867 Althofen – 11.\,2.\,1945 Wien@\textsc{Luggin, Marie} (1.\,7.\,1867 Althofen – 11.\,2.\,1945 Wien), \emph{Rezitatorin, Sekretärin, Vorleserin}|pwv}{ }\label{K_L01293-1v}\edtext{alles beliebige von mir zur
               Verfügung}{\lemma{\textnormal{\emph{alles … Verfügung}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler schrieb am 25. 5. 1903 an
                  Maria Luggin\pwindex{Luggin, Marie 1.\,7.\,1867 Althofen – 11.\,2.\,1945 Wien@\textsc{Luggin, Marie} (1.\,7.\,1867 Althofen – 11.\,2.\,1945 Wien), \emph{Rezitatorin, Sekretärin, Vorleserin}|pwk}: »Sehr geehrtes
                     Fräulein, Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }ſowie Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}{ }ſtellen Ihnen alles beliebige für die von Ihnen
                     für Herbſt projektirte Vorleſung zur Verfügung. Wenden Sie sich nur
                     freundlichſt zur gegebenen Zeit mit Ihren Wünſchen an die Jenen; falls es Ihnen
                     unbequem iſt,{ }ſo können Sie die Sachen auch auf dem Umweg über mich{ }ſehen. Mit
                     verbindlichſtem Gruß verehrtes Fräulein bin ich Ihr{ }ſehr ergebener Arthur Schnitzler« (Zitiert nach
                        dem Auktionskatalog des \emph{Dorotheum}, Autographen, Handschriften, Urkunden, 4. 6. 2018.)}}}\label{K_L01293-1}. Sie{ }ſoll nur{ }ſeinerzeit an mich{ }ſchreiben, was{ }ſie
               haben will.\pend
           
\pstart
           Glückliche Reise!\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Sonntag.\pend
           
\pstart
           \label{T_L01293-1v}\edtext{\textsc{Bitte vielmals um ein Exemplar »Reigen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pw}«}{\\}und der Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} auch.}{\lemma{\textnormal{\emph{Bitte … auch.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am rechten Rand}}}\label{T_L01293-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-05-241@{24. 5. 1903}|)be}\mylabel{L01293h}  \newcommand{\dateiname}{L01293}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 24. 5. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
