\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 7. 1. 1903]{L01263 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 7. 1. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01263v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-01-071@{7. 1. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 1. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [7. 1. 1903
                  – 11. 1. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,101.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1936 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: eine längere Unterstreichung von unbekannter Hand mit
                                 Bleistift }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 165.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 453–454.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}7. 1. 903.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber Hugo, zum 2. Akt\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwv} wäre vielleicht noch folgendes zu bemerken: wie wenn
               die Angſt der Verſchworenen nicht \uline{ganz} ohne concrete
               Urſache geweſen wäre? Unter den harmloſen Spaziergängern könnte irgend ein nicht \uline{ganz} harmloſer{ }ſein; – einer von den Verſchworenen auf
               die Straße, greift ihn auf, thut ihn ab \introOben{}(wie, iſt Ihre
                  Sache)\introOben{}. Ich glaube, mit 5–6 Zeilen iſt das zu machen und Sie gewinnen für
               den Zuſchauer den Eindruck der wirklichen Gefahr, befreien ihn von {\pb}dem unbewußten, aber dem fernern Intereſſe nicht ganz
               unſchädlichen Aerger, \uline{mit} den Verſchworenen
               aufgeſeſſen zu{ }ſein. »Wer einmal lügt, dem glaubt man nicht« gehört in gewiſſem Sinne
               zu den dramatiſchen Warnungen.\pend
           
\pstart
           – Ferner: Sie{ }ſteigern u vereinfachen den 3. Akt\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwv} – wenn Sie das Motiv der leidenſchaftlichen Liebe
                  Jaffiers\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwv} für{ }ſeine Frau
               mindeſtens für einige Augenblicke mit meinethalben übertriebener Heftigkeit {\pb}durchblitzen laſſen. Es iſt ja da, ich weiſs, – aber
               entſpricht es nicht{ }ſogar dem Weſen Ihres Jaffiers\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwv} beſonders, wenn er dieſe Empfindg, zu{ }ſeiner
               eignen Rechtfertigung, in einer hiſtoriſch-komödiantenhaften Weiſe, ausdrückt,
               vorträgt, ja die Scene damit erfüllt?\pend
           
\pstart
           – \label{T_L01263-1v}\edtext{Es war geſtern wahrhaftig{ }ſo viel von
               den paar techniſchen Zweifeln die Rede, die rege wurden, daſs man nicht dazugeko{\geminationm}en iſt, das viele gute ja außerordentliche zu
                  begrüßen,}{\lemma{\textnormal{\emph{Es … begrüßen,}}}\Cendnote{\textnormal{mit Bleistift von unbekannter
                  Hand unterstrichen}}}\label{T_L01263-1}{ }{\pb}das Sie uns gegeben haben. Aber ich bin heute mit der
               Erinnerung an etwas prangendes, flutendes, kraftvolles aufgewacht, als das{ }ſich Ihr
                  Stück\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwv} im Nachgenuſs meldet;
               und finde insbeſonders, daſs Sie diesmal Ihrem Vers, ohne daſs er an Schönheit das
               geringſte verloren, das dramatiſch\substVorne{}\textsuperscript{e}\substDazwischen{}hinſtürmende\substHinten{} verliehen haben wie noch nie zuvor. Ich glaube an die Zukunft dieſes Stücks\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwv} auf dem Theater. Leben
               Sie wohl und freuen Sie{ }ſich nur, daſs Sie{ }ſowas geſchrieben haben. So gut wie man{ }ſich{ }ſelber \label{T_L01263-2v}\edtext{freut, – freut{ }ſich doch
               kein andrer – de{\geminationn} das beſste an dieſer Freude{ }ſind die
               Schaffenserinnerungen, die im geheimen mitzittern. Ihr \spacefill\mbox{A.}}{\lemma{\textnormal{\emph{freut, – … A.}}}\Cendnote{\textnormal{über der Anrede auf dem Kopf}}}\label{T_L01263-2}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-01-071@{7. 1. 1903}|)be}\mylabel{L01263h}  \newcommand{\dateiname}{L01263}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 7. 1. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
