\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 2. 1903]{L01271 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 2. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01271v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-02-202@{20. 2. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 2. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 21. 2. 1903 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, Kuvert, 971 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/3 Wien, 20. 2. 03, 5–6N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}{\pb}R{[}odau{]}n, 21. 2. {[}03{]}, 7–\textcolor{gray}{9}V\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 161–162.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}Lieſinger Hauptstraße 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}20. 2. 903\pend
           
\pstart{}Lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ihnen und Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} danke ich für das Gutachten und
               theile Ihnen mit, dſs ich heute gegen vorherige Honorirung von \introOben{}3\introOben{} Auflagen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pwv} mit dem Wiener Verlag\orgindex{Wiener Verlag@Wiener Verlag|pw}{ }\label{K_L01271-1v}\edtext{abgeſchloſſen}{\lemma{\textnormal{\emph{abgeschlossen}}}\Cendnote{\textnormal{für die Veröffentlichung des \emph{Reigen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pwk}, der im April erscheinen
                  sollte}}}\label{K_L01271-1} habe. Auch die Ausſtattung wird Ihren Wünſchen entſprechend
               ausfallen. –\pend
           
\pstart
           Im übrigen reiſe ich morgen {\pb}nach Berlin, \uline{Palaſthotel}\oindex{Palasthotel Berlin@\textbf{Palasthotel Berlin}, \emph{Hotel}|pw} woſelbſt ich alſo bis etwa 8. März zu bleiben denke.\pend
           
\pstart
           Mein neues Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pw}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pw} in jetziger Faſſung
               iſt, nach theilweiſer Mittheilung an Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} und
                  Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}, meinem eigenen Antrag
               entſprechend, misbilligt und damit erledigt worden. Es iſt ein{ }ſiameſiſches {\pb}\label{K_L01271-2v}\edtext{Zwilling}{\lemma{\textnormal{\emph{Zwilling}}}\Cendnote{\textnormal{Gemeint ist die Trennung der Stoffe in \emph{Der einsame Weg}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} und \emph{Professor Bernhardi}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwk}.}}}\label{K_L01271-2}; vielleicht hilft eine
               Operation, und Sie{ }ſehen, zur rechten und zur linken je einen Siam
               herunterſinken.\pend
           
\pstart
           – Immerhin, – es iſt eine »fertige Sach« – und{ }ſomit bin ich beſſer gelaunt als alle
               dieſe letzten Tage{\dots}\pend
           
\pstart
           Überdies, Frühling!. Soll man daran glauben?{\dots} Nun,
               genug.\pend
           
\pstart
           {\pb}Ich hoffe, wir{ }ſehen uns alle, in 3 Wochen etwa,
               geſund wieder.\pend
           
\pstart
           Grüßen Sie allerorten.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-02-202@{20. 2. 1903}|)be}\mylabel{L01271h}  \newcommand{\dateiname}{L01271}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 2. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
