\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 2. 1903]{L01270 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 2. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01270v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-02-201@{20. 2. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 2. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [20. 2. 1903
                  – 24. 2. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60182 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 309 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{20. 2. 1903, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 77 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 248.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}mein lieber Hermann, nun muſs ich doch \label{K_L01270-1v}\edtext{fort}{\lemma{\textnormal{\emph{fort}}}\Cendnote{\textnormal{Vom
                     22. 2. bis zum 9. 3. 1903 war Schnitzler anlässlich
                  der Premiere von \emph{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} in
                     Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}.}}}\label{K_L01270-1}, ohne dich noch einmal
               beſucht zu haben. Ich hoffe du fühlſt dich{ }ſchon ganz wohl und{ }ſagſt mir vielleicht
               ein Wort über Befinden u. Laune nach Berlin (Palast
                  Hotel)\oindex{Palasthotel Berlin@\textbf{Palasthotel Berlin}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           
\pstart
           {\pb}Kann ich irgend was
               für dich beſtellen so bitte zu verfügen über deinen\pend
           
\pstart
           herzlich getreuen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           20/2 903.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-02-201@{20. 2. 1903}|)be}\mylabel{L01270h}  \newcommand{\dateiname}{L01270}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 2. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
