\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 11. {[}1902?{]}]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 11. {[}1902?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1902-11-201@{20. {[}11. 1902?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »92« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 244.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L01249_1v}\edtext{20/\textcolor{gray}{11}}{\lemma{\textnormal{\emph{20/11}}}\Cendnote{\textnormal{Das Jahr ist unklar, als Monatsangabe
                        wäre auch eine lateinische II (für Februar) möglich. Das Briefpapier deckt
                        sich mit dem am 15. 3. 1903 verwendeten. Wir folgen
                        der Einordnung der Abschrift.}}}\label{K_L01249_1h}\pend
           \pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Herzlichen Dank – das war wirklich ſehr lieb von Dir. Ich will immer einmal zu Dir
               kommen, aber, aber! Der Journalismus frißt mich auf.\pend
           \pstart
           Nochmals dankend{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}          \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1902-11-201@{20. {[}11. 1902?{]}}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01249}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 11. [1902?]}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      