\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 23. 5. 1903]{L01292 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 23. 5. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01292v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-05-231@{23. 5. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 5. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [23. 5. 1903
                  – 27. 5. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,102.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 521 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 168–169.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}23/5 903.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Was ich Ihnen heute zu{ }ſagen vergaſs, lieber Hugo, ein Frl \textsc{Maria Luggin}\pwindex{Luggin, Marie 1.\,7.\,1867 Althofen – 11.\,2.\,1945 Wien@\textsc{Luggin, Marie} (1.\,7.\,1867 Althofen – 11.\,2.\,1945 Wien), \emph{Rezitatorin, Sekretärin, Vorleserin}|pw} Vorleſerin, früher bei der \textsc{Ebner Eschenbach}\pwindex{Ebner-Eschenbach, Marie von 13.\,9.\,1830 Zdislavice – 12.\,3.\,1916 Wien@\textsc{Ebner-Eschenbach, Marie von} (13.\,9.\,1830 Zdislavice – 12.\,3.\,1916 Wien), \emph{Schriftstellerin, Schriftstellerin}|pw} glaub ich, jetzt bei der Generalin \textsc{v. Hueber}\pwindex{Hueber, Henriette von 11.\,3.\,1841 Wien – 11.\,4.\,1911 ebd.@\textsc{Hueber, Henriette von} (11.\,3.\,1841 Wien – 11.\,4.\,1911 ebd.)|pw}, von{ }ſehr{ }ſympathiſchem Weſen, will im Herbſt in kleinem Kreiſe
                  (Saal des wiſſenſch. Club\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Saal des wissenschaftlichen Clubs@\textbf{Saal des wissenschaftlichen Clubs}, \emph{Veranstaltungsgebäude}|pw}{[}){]}{ }{\pb}oder{ }ſonſt wo, ungedrucktes (oder möglichſt unbekanntes)
               von beſſeren Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}ern \textsc{resp}{ }Oeſterreichern\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw} vorleſen; bat mich, bei Ihnen
               für{ }ſie zu reden, was ich{ }ſehr gern thue. Ich geb ihr jedenfalls was we{\geminationn} ich was habe; ka{\geminationn} ich ihr
               in Ihrem {\pb}Namen Hoffnung machen?\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-05-231@{23. 5. 1903}|)be}\mylabel{L01292h}  \newcommand{\dateiname}{L01292}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 23. 5. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
