\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 13. 7. 1902]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 13. 7. 1902}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 23352 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Bahr: das Wort »gutächtlich« mit rotem Buntstift unterstrichen und mit
               »?« versehen \newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{13. 7. 1902.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 76 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 241.} }\pstart{}{\pb}mein lieber
                  Hermann,\pend\pstart
           es war von allem Anfang an meine Abſicht, der »Verpflichtg« mich gutächtlich zu
               äußern, nur negativ nachzukommen und ſchrieb dir eben, hauptſächlich, um dir falls du
               irgendwelchen ſpez. Wunsch hätteſt, gefällig zu ſein. Ich habe jetzt, wohl auch in
               deinem Sinn geantwortet, dſs ich keinerlei Anlaſs u Neigung habe mich um das
               Einkommen {\pb}von anderen
               Leuten zu kümmern u deshalb \textsc{etc etc.} –\pend
           \pstart
           Auf baldg Wiederſehn,{\\[\baselineskip]}herzlichſt dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           13. 7. 902\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01231}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 13. 7. 1902}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      