\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 10. [1902]]{L01244 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 10. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L01244v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-10-231@{23. 10. [1902]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 23. 10. [1902] in Rom
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 10. 1902 – 28. 10. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1165 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »902« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{204}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »187«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 162–163.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}23 X\hspace*{1.5em}Rom\oindex{Rom@\textbf{Rom}, \emph{Hauptstadt}|pw}.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, ich danke Ihnen herzlich für Ihre Karte und noch mehr für
               den frühern lieben und guten Brief, der mir damals in einem Moment, wo mich{ }ſelbſt
                  Goethe\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar), \emph{Schriftsteller}|pw} im Stich gelaſſen hatte, ungemein
               wohl gethan hat. Ich bin die erſten 14 Tage hier in einer{ }ſinnloſen Depreſſion und
               Hilfloſigkeit herum{\pb}gelaufen.
               Plötzlich am morgen des 15\textsuperscript{ten}, hab ich gefühlt daſs etwas in mir da iſt. Und zwar nicht das »Leben ein Traum\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Turm. Ein Trauerspiel@\strich\emph{Der Turm. Ein Trauerspiel}|pw}«, nicht die Elektra\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Elektra. Tragödie in einem Aufzug@\strich\emph{Elektra. Tragödie in einem Aufzug}|pw},{ }ſondern ein anderer Stoff\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Venice Preserv'd@\strich\emph{Venice Preserv'd}|pwv} den ich mir einmal flüchtig zurechtgelegt hatte,
               gleichfalls \strikeout{h} nach einem ältern Vorbild. Seither hab
               ich meinen Arbeitstiſch, {\pb}der je
               nach dem Wetter entweder auf dem flachen Dach oder in meinem Zimmer{ }ſteht, kaum mehr
               viel verlaſſen und heute den erſten Act\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwv}, den weitaus längſten, mit 695 Verſen abgeſchloſſen.\pend
           
\pstart
           Kommt von außen nichts Schlimmes,{ }ſo glaub ich faſt{ }ſicher gegen Ende November mit dem Stück\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwv} fertig zu {\pb}ſein.
               Laſſen Sie mich nicht ohne einige Nachricht, auch über Ihre Arbeit. In{ }ſolchen
               glücklicheren Tagen empfinde ich das freundliche{ }ſolcher lieber Briefe doppelt{ }ſtark.
               Von Herzen Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}
\pstart
           \noindent{}P. S. Wir müſſen wieder eine Radtour zuſammen machen!\pend
           
\pstart
           \numberlinefalse{}\centering{}–\numberlinetrue{}\pend
           
\pstart
           Eiſenſtein\orgindex{J. Eisenstein und Co.@J. Eisenstein {\kaufmannsund}  Co.|pw} wird das Exemplar »Tod d. T.\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Tod des Tizian. Ein Bruchstück@\strich\emph{Der Tod des Tizian. Ein Bruchstück}|pw}« an Sie{ }ſchicken!!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-10-231@{23. 10. [1902]}|)be}\mylabel{L01244h}  \newcommand{\dateiname}{L01244}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 10. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
