\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 31. 3. 1902]{L01214 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 31. 3. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01214v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-03-311@{31. 3. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 31. 3. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [31. 3. 1902
                  – 4. 4. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 426 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{195}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »188«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 158.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Oſtern mit Schnee. 31 III. 1902.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, ich freue mich{ }ſehr, daſs es nun doch zuſammengeht. Ich
               werde Donnerstag nach 12\textsuperscript{h} zu Ihnen kommen,{ }ſo daſs wir plaudernd und langſam zuſammen hingehen
                  können.\hspace*{1.5em}Karte abzugeben iſt ganz überflüſſig, da
               es ja eine außerhalb aller Formen{ }ſtehende Zuſammenkunft {\pb}von ein paar Menſchen{ }ſein{ }ſoll,
               und eigentlich ich als der Hausherr zu betrachten bin.\pend
           
\pstart
           Gehen Sie nicht in »\label{K_L01214-1v}\edtext{\textsc{Francesca}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Francesca da Rimini@\strich\emph{Francesca da Rimini}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Francesca}}}\Cendnote{\textnormal{Am 2. 4. 1902 besuchte Schnitzler die Vorführung von \emph{Francesca da Rimini}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Francesca da Rimini@\strich\emph{Francesca da Rimini}|pwk} mit Eleonora Duse\pwindex{Duse, Eleonora 3.\,10.\,1858 Vigevano – 21.\,4.\,1924 Pittsburgh@\textsc{Duse, Eleonora} (3.\,10.\,1858 Vigevano – 21.\,4.\,1924 Pittsburgh), \emph{Schauspielerin}|pwk} im Raimund-Theater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Raimund-Theater@\textbf{Raimund-Theater}, \emph{Theater}|pwk}.}}}\label{K_L01214-1}«?\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-03-311@{31. 3. 1902}|)be}\mylabel{L01214h}  \newcommand{\dateiname}{L01214}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 31. 3. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
