\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 12. 1902]{L01261 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 12. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01261v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-12-271@{27. 12. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 27. 12. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 27. 12. 1902 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 211 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{[}Wien{]} 1/1, 27 {[}12. 1902{]}, 7–8V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3, 27. 12. 02, 9.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »27/12« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{209}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »191«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 165.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{IX Franckgasse 1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, wären Sie alſo \label{K_L01261-1v}\edtext{Dienstag 6\textsuperscript{ten} (Feiertag)}{\lemma{\textnormal{\emph{Dienstag … (Feiertag)}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 6. 1. 1903. Am 6. Januar wird traditionell ›Dreikönig‹ begangen.}}}\label{K_L01261-1}{ }nachmittag und abend frei? Bitte{ }ſogleich Antwort. Ich will
               verſuchen, alle für dieſen Abend zuſa{\geminationm}enzukriegen.\pend
           
\pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-12-271@{27. 12. 1902}|)be}\mylabel{L01261h}  \newcommand{\dateiname}{L01261}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 12. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
