\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 21. 10. 1902]{L01243 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 21. 10. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01243v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-10-211@{21. 10. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 21. 10. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [22. 10. 1902 – 26. 10. 1902?] in Rom}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,99.}
\physDesc{Postkarte, 529 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/3 Wien 72, 21. 10. 02, 8N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der Korrespondenz
                                    1929 beschriftet: »Rom\oindex{Rom@\textbf{Rom}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }1903.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 162.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Hrn Hugo v. Hofmannsthal}\pend{}\pstart{}\textsc{Rom\oindex{Rom@\textbf{Rom}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hotel Hassler\oindex{Hôtel Hassler@\textbf{Hôtel Hassler}, \emph{Hotel}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Italia\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, die Sandrock\pwindex{Sandrock, Adele 19.\,8.\,1863 Rotterdam – 30.\,8.\,1937 Berlin@\textsc{Sandrock, Adele} (19.\,8.\,1863 Rotterdam – 30.\,8.\,1937 Berlin), \emph{Schauspielerin}|pw} möchte
               den Tod des Tizian\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Tod des Tizian. Ein Bruchstück@\strich\emph{Der Tod des Tizian. Ein Bruchstück}|pw}, wohl um ihn vorzuleſen; –
               bitte{ }ſehr laſſen Sie ihr ein Exemplar{ }ſenden.\pend
           
\pstart
           – Ich bin heute Früh aus \textsc{Agnetendorf}\oindex{Jagniątków@\textbf{Jagniątków}|pw} gekommen, wo ich nach 6tägigem Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}er
               Aufenthalt, 1 Tag mit Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} bei Hauptmann\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }ſehr angenehm verbrachte. –\pend
           
\pstart
           \textsc{Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw} dürfte im Feber am Dtſch. Th.\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}, \emph{Theater}|pw}
               geſpielt werden. –\pend
           
\pstart
           \textsc{M. Vanna}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Monna Vanna. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Monna Vanna. Schauspiel in drei Akten}|pw} iſt ein außerordentlicher Kaſſenerfolg. Die \label{K_L01243-1v}\edtext{Aufführung}{\lemma{\textnormal{\emph{Aufführung}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03211 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01243-1} läßt zu
               wünſchen übrig. Haben Sie meinen Brief erhalten? – Schreiben Sie ein Wort, wie’s
               Ihnen geht.\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-10-211@{21. 10. 1902}|)be}\mylabel{L01243h}  \newcommand{\dateiname}{L01243}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 21. 10. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
