\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 6. [1903]]{L01297 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 6. [1903]}
\nopagebreak\mylabel{L01297v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-06-191@{19. 6. [1903]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 19. 6. [1903] in Cortina d’Ampezzo
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 6. 1903
                  – 24. 6. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 2192 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{217}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »198«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 169.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hôtel und Pension Faloria\oindex{Hôtel und Pension Faloria@\textbf{Hôtel und Pension Faloria}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{mit Dependance Bellevue\oindex{Hotel Bellevue [Cortina d’Ampezzo]@\textbf{Hotel Bellevue [Cortina d’Ampezzo]}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Cortina d’Ampezzo\oindex{Cortina d’Ampezzo@\textbf{Cortina d’Ampezzo}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Tirolo\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{L. Menardi\pwindex{Menardi, Luigi @\textsc{Menardi, Luigi}, \emph{Hotelbesitzer}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}Freitag 19. Juni\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           bei dem völligen Mangel an Nachricht muſs ich denken, daß Sie faſt den gleichen Tag,
               wo wir abgereiſt{ }ſind, angekommen{ }ſein dürften.\hspace*{1.5em}Es
               iſt nun faſt ein Jahr her, daß wir zuſammen gereiſt{ }ſind und wenn man es
               zuſammenrechnet, wie oft wir, in dem dazwiſchenliegenden Jahr, uns geſehen haben,{ }ſo
               wird wohl kaum{ }ſo viele Zeit herauskommen, als wir miteinander verbracht hätten, wenn
               wir, ich in Petersburg\oindex{Sankt Petersburg@\textbf{Sankt Petersburg}|pw} und Sie in London\oindex{London@\textbf{London}, \emph{Hauptstadt}|pw}, leben würden und wir uns auf 8 oder
               10 Tage etwa in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\textsc{rendez-vous} gegeben hätten.\hspace*{1.5em}Und doch{ }ſind wir weder{ }ſo reich an Freunden und wohlthuenden Menschen, noch{ }ſo{ }ſtumpfſinnig überzeugt von der endloſen Dauer des Lebens, noch so begraben in dem
               Reichthum unſerer Arbeit, daß wir auf das verzichten {\pb}könnten – was vielleicht das
               einzige Geſchenk iſt womit unſer Schickſal uns für eine unfreundliche Gegenwart
               entſchädigen wollte: die Freude uns aneinander als Lebendige zu erfreuen.\pend
           
\pstart
           Faſt beneide ich diejenigen, die nach uns einmal in Ihren ausführlichen Tagebüchern
               leſen und wochenlang ganz darin leben werden – wie es mir jetzt mit dem prachtvollen
                  Briefwechſel Hebbels\pwindex{Hebbel, Friedrich 18.\,3.\,1813 Wesselburen – 13.\,12.\,1863 Wien@\textsc{Hebbel, Friedrich} (18.\,3.\,1813 Wesselburen – 13.\,12.\,1863 Wien), \emph{Schriftsteller}|pw}\pwindex{Hebbel, Friedrich 18.\,3.\,1813 Wesselburen – 13.\,12.\,1863 Wien@\textsc{Hebbel, Friedrich} (18.\,3.\,1813 Wesselburen – 13.\,12.\,1863 Wien), \emph{Schriftsteller}!Briefwechsel mit Freunden und berühmten Zeitgenossen@\strich\emph{Briefwechsel mit Freunden und berühmten Zeitgenossen}|pwv} geht.\pend
           
\pstart
           Wirklich hier geht es{ }ſo weit – ein ganz einziger Fall – daß uns das Alltagsgeſicht
               einer Sti{\geminationm}ung überliefert iſt, dann der Brief, der{ }ſich
               dieſer Sti{\geminationm}ung nachmittags abringen ließ, und endlich
               als{ }ſie abends{ }ſich von innen erleuchtete und erwärmte, das Gedicht, das aus ihr
                  entſtand.\hspace*{1.5em}Über Goethe\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar), \emph{Schriftsteller}|pw} iſt uns{ }ſo viel überliefert: aber an keinem Punkt{ }ſchließt{ }ſich’s{ }ſo
               zum Kreiſe; Nirgends können wir ganz deutlich den Übergang aus dem Leben und Leiden
               ins Geſtalten gewahren. Die Jugend erſcheint uns traumhaft und befremdlich,{ }ſelbſt
               wie ein Gedicht; \substVorne{}\textsuperscript{auf}\substDazwischen{}in\substHinten{} dem{ }ſpäteren Alter ist Poeſie und Reflexion freilich eins, aber auf Koſten
               der erſteren. Was aber in dem, der die{ }ſtärkſten Theile des Fauſt\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar), \emph{Schriftsteller}!Faust. Eine Tragödie@\strich\emph{Faust. Eine Tragödie}|pw}{ }ſchrieb, vorgegangen iſt, an den Tagen wo er{ }ſie{ }ſchrieb,
               wie{ }ſich damals das Fühlen in Schaffen umſetzte, das würde ich lieber erfahren als
               vieles andere, aber freilich{ }ſo erfahren wie mans bei Hebbel\pwindex{Hebbel, Friedrich 18.\,3.\,1813 Wesselburen – 13.\,12.\,1863 Wien@\textsc{Hebbel, Friedrich} (18.\,3.\,1813 Wesselburen – 13.\,12.\,1863 Wien), \emph{Schriftsteller}|pw} erfährt, wo man’s{ }ſieht, wie durch ein Glasfenſter.\pend
           
\pstart
           Wie aus dieſem Brief zu entnehmen, regnet es. Aber ich wüßte \label{T_L01297-1v}\edtext{gern etwas von Ihnen,}{\lemma{\textnormal{\emph{gern etwas von Ihnen,}}}\Cendnote{\textnormal{weiter quer am rechten Rand}}}\label{T_L01297-1} bitte
               Arthur,{ }ſchreiben Sie mir.\pend
           \pstart Von Herzen\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-06-191@{19. 6. [1903]}|)be}\mylabel{L01297h}  \newcommand{\dateiname}{L01297}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 6. [1903]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
