\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Adalbert Seligmann an Arthur Schnitzler, 21. 11. 1902]{L01250 Adalbert Seligmann an Arthur Schnitzler, 21. 11. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01250v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSeligmann, Adalbert Franz@\emph{von Adalbert Franz Seligmann}!1902-11-211@{21. 11. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Adalbert Seligmann am 21. 11. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 11. 1902 – 25. 11. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 97.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1618 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Seligmann}« und nummeriert: »4«   2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Verehrter Freund! Vor allem Verzeihung, daſs ich Ihnen bis jetzt
               nicht für die Ueberſendung Ihrer beiden \label{K_L01250-1v}\edtext{Werke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Werke}}}\Cendnote{\textnormal{Obzwar im Folgenden nicht genannt,
                  dürfte es sich um Schnitzlers einzige
                  Neuerscheinung in Buchform des Jahres 1902 handeln, die vier Einakter
                     \emph{Lebendige Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwk}.}}}\label{K_L01250-1} gedankt habe.
               Aber ich wollte nicht früher{ }ſchreiben, als bis ich den »Schleier der Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}{[}«{]}, über den ich mancherlei gehört, auch geleſen hätte; und ich
               bin in diesen Tagen durch mannigfache Arbeit und{ }ſonſtige Scherereien nicht gleich
               dazu gekommen. – Ich weiß, daſs nichts lächerlicher iſt, als wenn man einem Künſtler
               über sein {\pb}Werk\strikeout{e} Dinge{ }ſagt, die er{ }ſelber viel beſſer weiß. Darum nur{ }ſo viel: Ich halte
               dieſe Arbeit für Ihre dichteriſch bedeutendſte. Die Idee, eine Handlung unter dem
               Hochdruck, den das Vorgefühl \substVorne{}\textsuperscript{eines}\substDazwischen{}des\substHinten{} unentrinnbaren Untergangs erzeugt,{ }ſpielen zu laſſen, und dadurch alle
               Hemmungen fortzuſchaffen, die{ }ſich den immerhin etwas wunderlichen Begebenheiten{ }ſonſt hindernd in den Weg{ }ſtellen möchten, finde ich genial! Die Geſtalt der Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv}{ }{\pb}unglaublich rührend und – wahr! Dabei
               alles trotz der{ }ſchwülen Atmosphäre keinen Augenblick verletzend oder unfein!
               Allerdings geſteh’ ich, begreife ich ganz gut daſs ein Theaterdirector das Werk{ }ſich
               nicht aufzuführen getraut. Unſer Publicum, das täglich gemeiner wird – beachten Sie,
               bei welchen Stellen in einem Shakeſpeare\pwindex{Shakespeare, William 23.\,4.\,1564? Stratford-upon-Avon – 3.\,5.\,1616 ebd.@\textsc{Shakespeare, William} (23.\,4.\,1564? Stratford-upon-Avon – 3.\,5.\,1616 ebd.), \emph{Schauspieler, Dramatiker}|pw}ſtück
               gelacht wird – würde die Subtilität der pſychologiſchen Vorgänge gewiß nicht
               verſtehen – da es{ }ſich um das Werk eines Zeitgenoſſen handelt. Wenn Sie {\pb}Kleiſt\pwindex{Kleist, Heinrich von 18.\,10.\,1777 Frankfurt (Oder) – 21.\,11.\,1811 Kleiner Wannsee@\textsc{Kleist, Heinrich von} (18.\,10.\,1777 Frankfurt (Oder) – 21.\,11.\,1811 Kleiner Wannsee), \emph{Schriftsteller}|pw} oder{ }ſo jemand wären – \textsc{\label{K_L01250-2v}\edtext{à la bonheur}{\lemma{\textnormal{\emph{à la bonheur}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: auf gut Glück}}}\label{K_L01250-2}}! Aber für einen Kreis verſtändiger und dichteriſch empfindender Menſchen wird
               Ihr Werk ein wahrer Genuß{ }ſein und bleiben. Ich danke Ihnen noch \uline{ſehr} für Ihre Liebenswürdigkeit und\pend
           
\pstart
           bin Ihr{\\[\baselineskip]}ſtets ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Seligmann}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }21 Nov. 1902.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSeligmann, Adalbert Franz@\emph{von Adalbert Franz Seligmann}!1902-11-211@{21. 11. 1902}|)be}\mylabel{L01250h}  \newcommand{\dateiname}{L01250}\newcommand{\titel}{Adalbert Seligmann an Arthur Schnitzler, 21. 11. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
