\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 30. 11. 1902]{L01254 Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 30. 11. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01254v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-11-301@{30. 11. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 30. 11. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gerhart Hauptmann im Zeitraum [30. 11. 1902 – 4. 12. 1902?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Staatsbibliothek Berlin – Preußischer Kulturbesitz, GHBrBl A:Schnitzler (13).}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 458 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}von ganzem Herzen, lieber Herr Hauptmann beglückwünſche ich Sie zu Ihrem wahrhaft großen \label{K_L01254-1v}\edtext{Erfolg\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Uraufführung Der arme Heinrich, 29.11.1902@Uraufführung Der arme Heinrich, 29.11.1902|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Erfolg}}}\Cendnote{\textnormal{Uraufführung\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Uraufführung Der arme Heinrich, 29.11.1902@Uraufführung Der arme Heinrich, 29.11.1902|pwkv} von \emph{Der Arme
                     Heinrich}\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}!arme Heinrich – Eine deutsche Sage@\strich\emph{Der arme Heinrich – Eine deutsche Sage}|pwk} im Burgtheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pwk} am
                     29. 11. 1902. Schnitzler war
                  anwesend.}}}\label{K_L01254-1}; – i\substVorne{}\textsuperscript{m}\substDazwischen{}ns\substHinten{} innerſte bewegt von der{ }ſchönen Dichtung\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}!arme Heinrich – Eine deutsche Sage@\strich\emph{Der arme Heinrich – Eine deutsche Sage}|pwv}, der nicht an Fülle reifſten vielleicht, der aber,
               die schwellend von verhaltener Kraft, leuchtend in Reinheit, und in reinlichſter {\pb}Einfachheit dahinfließend, Ihren schönſten
               Werken{ }ſich anschließt und in noch lichtere Höhen deutet.\pend
           
\pstart
           In Bewunderung und Freundſchaft drück ich Ihnen die Hand{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           30. 11. 902\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-11-301@{30. 11. 1903}|)be}\mylabel{L01254h}  \newcommand{\dateiname}{L01254}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 30. 11. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
