\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 6. 1902]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 6. 1902}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-06-131@{13. 6. 1902}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Umschlag
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}Wien, 13. {[}6.{]} 02\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}|pwk}{\pb}Rodaun, 14. 6. 02, 7–9V\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »14. 6.« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 158.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich. Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesinger Hauptstr Nr 2\oindex{Liesingerstrasse@\textbf{Liesingerstraße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, Sie wollten mit Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.02.1879 – 30.10.1939@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.02.1879 – 30.10.1939)|pw} in die \textsc{Conserv}.\orgindex{Konservatorium der Gesellschaft der Musikfreunde@Konservatorium der Gesellschaft der Musikfreunde|pw} Vorſtellg gehen, ſagte mir neulich Guſtav\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 07.11.1853 – 13.11.1939@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (07.11.1853 – 13.11.1939), \emph{Schriftsteller}|pw}; Sie bekommen alſo Sitze geſchickt (für {\pb}Dinſtag. Also denſelben Tag, an dem ich Sie Vormittag \label{K_L01223_1v}\edtext{zu ſehen hoffe}{\lemma{\textnormal{\emph{zu ſehen hoffe}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 17. 6. 1902}}}\label{K_L01223_1h}{[}){]}.\pend
           \pstart
           Herzlichen Gruſs.{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}          \endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-06-131@{13. 6. 1902}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01223}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 6. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      