\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 1. 1903]{L01265 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 1. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01265v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-01-141@{14. 1. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 1. 1903 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 1. 1903 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, Kuvert, 1100 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Sal\textcolor{gray}{zb}urg, 14. 1. 03, 9–12V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}{\pb}Rodaun, 15. 1. 03, 6–7N\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert:
                                    »14. 1.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 159–160.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hr \textsc{Dr Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{bei Liesing\oindex{XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{b Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesinger Haupts 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Salzburg}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }14. 1. 903.{\\}\textsc{Oesterr. Hof}\oindex{Österreichischer Hof@\textbf{Österreichischer Hof}, \emph{Hotel}|pw}. –\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, bei dem Badebeſitzer \textsc{Schaller}\pwindex{Schaller @\textsc{Schaller}, \emph{Schwimmbadeigentümer}|pw} in Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}, \textsc{Liesinger}straſſe\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}, wohnt{ }ſeit einigen Tagen unſer
               Hund, \textsc{\label{K_L01265-1v}\edtext{Bern}{\lemma{\textnormal{\emph{Bern}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03204 nicht gefunden. Nach der Absage
                        Beer-Hofmanns\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} sagte im
                        April auch Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} ab, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01286 nicht gefunden.}}}\label{K_L01265-1}} genannt. Sie wiſſen dſs wir in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} nichts
               mit ihm anfangen können, und daſs wir deshalb jedenfalls auf{ }ſeinen fernern Beſitz
               verzichten {\pb}müſſen. Wenn Sie ihn daher (ſtatt des
               \label{K_L01265-2v}\edtext{Flirt}{\lemma{\textnormal{\emph{Flirt}}}\Cendnote{\textnormal{Flirt war der über zehn Jahre alte Hund Beer-Hofmanns\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}.
                  }}}\label{K_L01265-2} zu tragen) von mir annehmen wollen,{ }ſo erweiſen Sie
               mir damit nur einen Gefallen. Überlegen Sie{ }ſichs, denn Eile hat die Sache in keiner
               Weiſe. Das Thier wohnt in Ihrer Nähe, warten Sie, bis ihm wieder {\pb}die Haare gewachſen{ }ſind, und fragen Sie{ }ſich, ob Sie{ }ſich mit ihm befreunden können. – Wär ich auf dem Land wie Sie, ich behielte ihn
               gern; unter den gegebenen Umſtänden aber wäre mir der Gedanke, daſs \textsc{Bern} in Ihren Beſitz übergeht, der freundlichſte. –\pend
           
\pstart
           {\pb}Ich bin mit Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}{ }ſeit vorgeſtern hier; – und freue mich, inmitten des beruhigenden
               Schneefalls und der winterlichen Stille, daſs ich mich wenigſtens zu diesem
               Entschluſſe aufraffen konnte. Bis Ende der Woche hoffen wir zu bleiben.\pend
           
\pstart
           Seien Sie herzlichſt gegrüßt\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-01-141@{14. 1. 1903}|)be}\mylabel{L01265h}  \newcommand{\dateiname}{L01265}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 14. 1. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
