\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}15. 3. 1903{]}]{L01277 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, {[}15. 3. 1903{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01277v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1903-03-152@{{[}15. 3. 1903{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am [15. 3. 1903] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 3. 1903
                  – 19. 3. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 492 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »15/3 903« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »95« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 254.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Sonntag\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich gratuliere Dir herzlichſt zu dem, wie ich von Herrn Epſtein\pwindex{Epstein, Moritz 1.\,1.\,1844 Třebíč – 1915 Wien@\textsc{Epstein, Moritz} (1.\,1.\,1844 Třebíč – 1915 Wien), \emph{Journalist}|pw} erfahre, außergewöhnlich{ }ſtarken Erfolge der »L. St.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pw}«, der mich nicht blos um Deinetwillen,{ }ſondern auch deswegen{ }ſo freut, weil die Gelehrten des Deutſchen Volkstheaters\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pw} wieder einmal{ }ſo zu Schanden geworden{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Mir gehts heute wieder gut, nur habe ich nach den Erfahrungen der letzten Wochen{ }ſchon gar nicht mehr recht den Mut zu hoffen, daß ich noch einmal wirklich gesund {\pb}werden{ }ſollte.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1903-03-152@{{[}15. 3. 1903{]}}|)be}\mylabel{L01277h}  \newcommand{\dateiname}{L01277}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, [15. 3. 1903]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
