\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr, Wilhelmine Bahr}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Salzburg, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Lebendige Stunden (Vier Einacter von Arthur Schnitzler: »Lebendige Stunden«, »Die Frau mit dem Dolche«, »Die letzten Masken« und »Literatur«. Zum ersten Male aufgeführt im Carl-Theater am 6. Mai 1902. Erste Vorstellung des Berliner Deutschen Theaters), Lebendige Stunden. Vier Einakter}
               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 5. 1902]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 5. 1902}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1902-05-201@{20. 5. 1902}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Briefkarte, 145 Zeichen (Trauerrand)
\newline{}Druck
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »89« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 238.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Für die vielen Beweise herzlicher Teilnahme bei dem
                     Hinscheiden und der Beerdigung unserer lieben, unvergesslichen Mutter,
                     Schwiegermutter, Schwägerin u. Tante}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Frau Mina Bahr geb. von
                        Weidlich\pwindex{Bahr, Wilhelmine 06.06.1835 – 16.05.1902@\textsc{Bahr, Wilhelmine} (06.06.1835 – 16.05.1902)|pw}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{sprechen ihren innigsten Dank aus}}\pend
           \leftskip=3em{}\pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pw}, 19. Mai
                        1902}}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Die tieftrauernd Hinterbliebenen.}}\pend
           \pstart
           {\pb}Wie eine fixe Idee verfolgt mich dieſe ganzen Tage
               der Satz: \label{K_L01221-1v}\edtext{es gibt alſo Fälle, wo Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pw} nicht wirkt\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter1901-12-23@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter} {[}1901-12-23{]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{es … wirkt}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.07.1863 – 15.01.1934@\textsc{Bahr, Hermann} (19.07.1863 – 15.01.1934), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} Feuilleton \emph{Lebendige Stunden (Vier Einacter von Arthur Schnitzler:
                        »Lebendige Stunden«, »Die Frau mit dem Dolche«, »Die letzten Masken« und
                        »Literatur«. Zum ersten Male aufgeführt im Carl-Theater am
                           6. Mai 1902. Erste Vorstellung des Berliner Deutschen
                        Theaters)}\pwindex{Bahr, Hermann 19.07.1863 – 15.01.1934@\textsc{Bahr, Hermann} (19.07.1863 – 15.01.1934), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Lebendige Stunden (Vier Einacter von Arthur Schnitzler: »Lebendige Stunden«, »Die Frau mit dem Dolche«, »Die letzten Masken« und »Literatur«. Zum ersten Male aufgefuehrt im Carl-Theater am 6. Mai 1902. Erste Vorstellung des Berliner Deutschen Theaters)7. 5. 1902@\strich\emph{Lebendige Stunden (Vier Einacter von Arthur Schnitzler: »Lebendige Stunden«, »Die Frau mit dem Dolche«, »Die letzten Masken« und »Literatur«. Zum ersten Male aufgeführt im Carl-Theater am 6. Mai 1902. Erste Vorstellung des Berliner Deutschen Theaters)} {[}7. 5. 1902{]}|pwk} und vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 11. 9. 1911.}}}\label{K_L01221-1h}.\pend
           \pstart
           Es dankt Dir ſehr{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pw}{ }20. 5.\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01221}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 20. 5. 1902}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      