\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal und Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 7. 1902]{L01227 Hugo von Hofmannsthal und Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 7. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01227v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-07-031@{3. 7. 1902}|(be}\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-07-031@{3. 7. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler am 3. 7. 1902 in Matrei am Brenner
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr am 4. 7. 02 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 49090 Ba.}
\physDesc{Bildpostkarte, 162 Zeichen
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Matrei am Brenner@\textbf{Matrei am Brenner}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Deutsch-Matrei, 3/7 {[}1902{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 13, 4. 7. 02, 11. V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 240.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn Hermann
                  Bahr}\pend{}\pstart{}\textsc{Redacteur}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XIII\textsubscript{7}
                     Veitlissengasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{in Ober St Veit\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{MATREI\oindex{Matrei am Brenner@\textbf{Matrei am Brenner}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{T_L01227-1v}\edtext{Das was Sie}{\lemma{\textnormal{\emph{Das was Sie}}}\Cendnote{\textnormal{quer am rechten Rand}}}\label{T_L01227-1} über’n \label{K_L01227-1v}\edtext{Automobil\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Entgegen@\strich\emph{Entgegen}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Automobil}}}\Cendnote{\textnormal{In \emph{Entgegen}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Entgegen@\strich\emph{Entgegen}|pwk} (\emph{Neues Wiener Tagblatt}\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pwk}, Jg. 36, Nr. 179,
                        1. 7. 1902, S. 1–2) schildert Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} ein Automobilrennen.}}}\label{K_L01227-1} geſchrieben haben, war \uline{ſehr} gut.\pend
           
\pstart
           3 VII 02.\pend
           \pstart Viele Grüße\hspace*{1.5em}\spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} \label{T_L01227-2v}\edtext{Ich auch}{\lemma{\textnormal{\emph{Ich auch}}}\Cendnote{\textnormal{am rechten Rand auf dem Kopf}}}\label{T_L01227-2}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-07-031@{3. 7. 1902}|)be}\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1902-07-031@{3. 7. 1902}|)be}\mylabel{L01227h}  \newcommand{\dateiname}{L01227}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal und Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 7. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
