\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 190{[}3?{]}]{L01289 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 190[3?]}
\nopagebreak\mylabel{L01289v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1903-05-141@{14. 5. 190[3?]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 14. 5. 190[3?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 5. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 163 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XV., Rudolfsheim-Fünfhaus@\textbf{XV., Rudolfsheim-Fünfhaus}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 15/1 101, 14 V 0\textcolor{gray}{3}, 8–V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/2 Wien, 14 V 0\textcolor{gray}{3}, 9 20V\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »179« }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber! Besuch (R. Mandl\pwindex{Mandl, Richard 9.\,5.\,1859 Prostějov – 31.\,3.\,1918 Wien@\textsc{Mandl, Richard} (9.\,5.\,1859 Prostějov – 31.\,3.\,1918 Wien), \emph{Komponist}|pw}) der
               sich für Nachmittag ansagt zwingt mich wieder Mittags zu
               Hause zu sein. Ihr\pend
           
\pstart
           Nm 5\textsuperscript{h.} aufgestandener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{R.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1903-05-141@{14. 5. 190[3?]}|)be}\mylabel{L01289h}  \newcommand{\dateiname}{L01289}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 190[3?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
