\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 8. 3. 1902]{L01208 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 8. 3. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01208v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1902-03-082@{8. 3. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 8. 3. 1902 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 3. 1902
                  – 13. 3. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 324 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »173« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 157–158.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }8/III 02\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Man sieht und hört nichts von Ihnen. Suchen Sie noch
               Wohnung? Wir müssen ja doch einmal etwas verabreden. Bitte fügen Sie auf beiliegendem
               Couvert die nähere Adresse bei und werfen Sie es dann in ein Postkastel. Was macht
                  Gustav Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}; sagen Sie ihm daß \uline{ich} gekränkt bin.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1902-03-082@{8. 3. 1902}|)be}\mylabel{L01208h}  \newcommand{\dateiname}{L01208}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 8. 3. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
