\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 10. 1902]{L01246 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 10. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01246v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-10-291@{29. 10. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 29. 10. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 30. 10. 1902 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 305 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{Wie}n 1/1, \textcolor{gray}{29}. 10. 02, 12–1N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}{\pb}Rodaun, 30. \textcolor{gray}{10. 02}, 7–9V\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 158.} }\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesinger Straße 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}29. X. 902\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, Sie{ }ſind beinah täglich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und – von andern Möglichkeiten ganz abgeſehen –{ }ſagen Sie
               einem nicht einmal wo man Sie gelegentlich auf eine {\pb}Viertelſtunde{ }ſehen kann. Es iſt wirklich nicht beſonders{ }ſchön von Ihnen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-10-291@{29. 10. 1902}|)be}\mylabel{L01246h}  \newcommand{\dateiname}{L01246}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 10. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
