\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 2. {[}5.?{]} 1902]{L01217 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 2. {[}5.?{]} 1902}
\nopagebreak\mylabel{L01217v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-05-021@{2. {[}5.?{]} 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 2. [5.?] 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 3. [5.?] 1902 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 439 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{Wien}, \textcolor{gray}{2 5} 02, 5–6N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}{\pb}Rodaun, 3. \textcolor{gray}{5}. 02, \textcolor{gray}{7–9}V\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand falsch datiert: »3. 3.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 157.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesinger Straße 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, ich weiſs nicht, ob Sie \label{K_L01217-1v}\edtext{Sitze\eventindex{Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}!Premiere von Lebendige Stunden, 6.5.1902@Premiere von Lebendige Stunden, 6.5.1902|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Sitze}}}\Cendnote{\textnormal{Für die Premiere von \emph{Lebendige Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwk}\eventindex{Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}!Premiere von Lebendige Stunden, 6.5.1902@Premiere von Lebendige Stunden, 6.5.1902|pwk} am 6. 5. 1902 vom \emph{Deutschen Theater Berlin}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk}, das im Wiener\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{ }Carl-Theater\oindex{Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}, \emph{Theater}|pwk} gastierte.}}}\label{K_L01217-1} haben, jedenfalls laſſe ich
               Ihnen bis \label{K_L01217-2v}\edtext{Dinſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Dinstag}}}\Cendnote{\textnormal{Die Poststempel dieses
                  Korrespondenzstücks sind, mit Ausnahme der Jahresangabe, nur unzuverlässig zu
                  entziffern, weswegen es bislang auch mit 2. 3. 1902 datiert wurde. Da
                  es sich aber um einen Zeitraum handeln muss, in dem Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} für das Gastspiel im Carl-Theater\oindex{Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}, \emph{Theater}|pwk} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} weilte, ist die
                  Monatsangabe mit Mai anzusetzen und mit »Dienstag« der 6. 5. 1902 gemeint, der erste Tag des
                  Gastspiels. Dazu passt auch das Telegramm Brahms\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} vom 2. 5. 1902 (\emph{Der Briefwechsel Arthur Schnitzler – Otto Brahm}.
                     Vollständige Ausgabe. Herausgegeben, eingeleitet und erläutert von Oskar
                     Seidlin. Tübingen: \emph{Niemeyer}{ }1975, S. 122), in dem er die hier in Folge an Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller, Philologe, Dramatiker}|pwk} weiterzugebende Antwort
                  kommuniziert.}}}\label{K_L01217-2}{ }Mittag an der Carltheater\oindex{Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}, \emph{Theater}|pw} Caſſe
               2 Parkets reſerviren. Holen Sie{ }ſie nicht,{ }ſo werden{ }ſie anderweitig {\pb}verkauft. – Sie haben{ }ſich alſo nicht weiter zu
               kümmern. –\pend
           
\pstart
           Dem Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller, Philologe, Dramatiker}|pw}{ }ſagen Sie bitte, \uline{aber sicher}, dſs Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw}{ }Dinſtag{ }\uline{nicht} zu mir kommt.\pend
           
\pstart
           Ich hoffe übrigens \label{K_L01217-3v}\edtext{So{\geminationn}tag{ }Vormittag{ }Rodaun\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag Vormittag Rodaun}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Wiener Schnitzler}, 4. 5. 1902.}}}\label{K_L01217-3} zu
               durchradeln.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-05-021@{2. {[}5.?{]} 1902}|)be}\mylabel{L01217h}  \newcommand{\dateiname}{L01217}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 2. [5.?] 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
