\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1903]{L01324 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01324v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-10-072@{7. 10. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 7. 10. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 8. 10. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 202 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{18/1} Wien, 8. 10. 03, 8.V, Bestellt\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »8/10 903« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{\textcolor{gray}{221}}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »202«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 175.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, wenn Sie \uline{nicht} abſagen,
               erwarten wir Sie beide dieſen \label{K_L01324-1v}\edtext{Samstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 10. 10. 1903.
               }}}\label{K_L01324-1}{ }\textsc{circa}{ }6 – ½ 7 bei uns.\pend
           
\pstart
           Vielleicht bringen Sie mir Ihre Photogr.\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Arthur Schnitzler [Halbprofil 1903]@\strich\emph{Arthur Schnitzler [Halbprofil 1903]}|pwv} mit.\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Mittwoch.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-10-072@{7. 10. 1903}|)be}\mylabel{L01324h}  \newcommand{\dateiname}{L01324}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
