\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 20. 2. 1904]{L01375 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 20. 2. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01375v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-02-201@{20. 2. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 20. 2. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 21. 2. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 155 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 20 2 04, 4–5\textcolor{gray}{N}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 24. 2. 04, 9.V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »21. 2. 90\textcolor{gray}{4}« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{246}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »215«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 183.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} A. Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Vortrefflicher,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Montag leſe ich vorleſender Weiſe in Brünn\oindex{Brünn@\textbf{Brünn}|pw}. Wie wäre es mit Mittwoch{ }8\textsuperscript{h} abends?\hspace*{1.5em}Man antworte.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-02-201@{20. 2. 1904}|)be}\mylabel{L01375h}  \newcommand{\dateiname}{L01375}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 20. 2. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
