\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 8. 1903]{L01317 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01317v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-08-281@{28. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 28. 8. 1903 in Weimar
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 8. 1903
                  – 2. 9. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 299 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Weimar@\textbf{Weimar}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Weimar, \textcolor{gray}{28. 08. 03}, 12–1\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{228}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »199«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 173.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Franckgasse 1}.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Weimar\oindex{Weimar@\textbf{Weimar}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, Gœthe\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar), \emph{Schriftsteller}|pw}’s Gartenhaus\oindex{Gartenhaus [Goethe]@\textbf{Gartenhaus [Goethe]}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}28 VIII.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Eine weimar\oindex{Weimar@\textbf{Weimar}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}iſche Hofdame\pwindex{?? [Hofdame] 28.\,8.\,1903 – 28.\,8.\,1903@\textsc{?? [Hofdame]} (28.\,8.\,1903 – 28.\,8.\,1903)|pwv}: »Ich intereſſiere mich{ }ſehr für
               einen Landsmann von Ihnen, der{ }ſo früh geſtorben iſt und deſſen Werke alle erſt nach{ }ſeinem Tod erſchienen{ }ſind: Arthur Schnitzler.« Ich: Ich glaube, Sie irren{ }ſich. Sie:
               O, besti{\geminationm}t nicht.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-08-281@{28. 8. 1903}|)be}\mylabel{L01317h}  \newcommand{\dateiname}{L01317}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 8. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
