\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1904]{L01394 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01394v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-04-251@{25. 4. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 25. 4. 1904 in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 26. 4. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 230 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Semmering, 25. 4. 04, 2–6N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{228}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »221«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 186.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}Montag{ }mittg, Se{\geminationm}ering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}»Ehg. Johann\oindex{Hotel Erzherzog Johann@\textbf{Hotel Erzherzog Johann}, \emph{Hotel}|pw}«\pend
           \pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, ich bin wegen dem ewigen Kopfweh und anderem für 5–6 Tage
               hier herauf gegangen. Habe mein Rad mit. Sehen wir uns noch vor Ihrer Abreiſe?\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-04-251@{25. 4. 1904}|)be}\mylabel{L01394h}  \newcommand{\dateiname}{L01394}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 25. 4. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
