\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, {[}6. 3. 1904?{]}]{L01378 Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, {[}6. 3. 1904?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01378v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzDehmel, Richard@\emph{von Richard Dehmel}!1904-03-061@{{[}6. 3. 1904?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Dehmel am [6. 3. 1904?] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [6. 3. 1904
                  – 10. 3. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 26.}
\physDesc{Visitenkarte, 20 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L01378-1v}\edtext{R⋅Dehmel}{\lemma{\textnormal{\emph{R⋅Dehmel}}}\Cendnote{\textnormal{Die Verwendung der »Behrensschrift« von Peter Behrens\pwindex{Behrens, Peter 14.\,4.\,1868 Hamburg – 27.\,2.\,1940 Berlin@\textsc{Behrens, Peter} (14.\,4.\,1868 Hamburg – 27.\,2.\,1940 Berlin), \emph{Architekt}|pwk} stellt sicher, dass die Visitenkarte
                     frühstens 1901 produziert wurde. Danach gibt es drei mögliche
                     Begegnungen, zu denen diese Karte im Vorfeld abgegeben worden sein kann, den Treffen am 7. 3. 1904, 15. 11. 1908 oder am
                        5. 11. 1911.
                     Gegen 1908 scheint die briefliche Kommunikation zu sprechen, die
                     das Treffen vorbereitet. 1911 ist ein geladenes Diner bei Dritten.
                     Deshalb ist der Vortag zum stattgefundenen Treffen 1904 ein
                     wahrscheinlicher Termin für die Abgabe dieser Karte. Es kann aber nicht
                     ausgeschlossen werden, dass sie zu einem nicht durch schriftliche Dokumente
                     feststellbaren Zeitpunkt übermittelt wurde.}}}\label{T_L01378-1}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}mit ergebenstem Gruß\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzDehmel, Richard@\emph{von Richard Dehmel}!1904-03-061@{{[}6. 3. 1904?{]}}|)be}\mylabel{L01378h}  \newcommand{\dateiname}{L01378}\newcommand{\titel}{Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, [6. 3. 1904?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
