\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}9. 8. 1903?{{]}}]{L01308 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}9. 8. 1903?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01308v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-08-091@{{[}9. 8. 1903?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [9. 8. 1903?] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 8. 1903
                  – 13. 8. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Visitenkarte, 86 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »903?.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{209}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »209«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 181.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hugo \strikeout{von Hofmannsthal}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Rodaun bei Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           {\pb}Kleines \label{K_L01308-1v}\edtext{Geſchenk}{\lemma{\textnormal{\emph{Geschenk}}}\Cendnote{\textnormal{Obzwar undatiert, könnte es sich um ein Geschenk zum
                  1. Geburtstag am 9. 8. 1903 handeln.}}}\label{K_L01308-1}, dem Inhalt nach geeignet
               zum Grundſtein einer Bibliothek für Heinrich\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-08-091@{{[}9. 8. 1903?{]}}|)be}\mylabel{L01308h}  \newcommand{\dateiname}{L01308}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [9. 8. 1903?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
