\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 1. 1904]{L01366 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 1. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01366v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-01-281@{28. 1. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 28. 1. 1904 in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 30. 1. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 287 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Stazione di Venezia Santa Lucia@\textbf{Stazione di Venezia Santa Lucia}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pwk}Venezia Ferrovia, 28{[}-1{]}-04\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 30. 1. 04, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »30. 1. 903« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{\textcolor{gray}{248}}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »213«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 182.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}neben \textsc{Türkenschanz}park\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Türkenschanzpark@\textbf{Türkenschanzpark}, \emph{Park}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Ich bin Samstag{ }früh in Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}. Es wäre doch{ }ſehr{ }ſchön wenn man{ }ſich noch vor Eurer Abreiſe, die ich nahe vermuthe,{ }ſehen würde,
               vielleicht kommt Ihr Sonntag zu uns nachtmahlen,{ }ſo gegen 6 Uhr{ }ſchon
                  ko{\geminationm}end!!\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-01-281@{28. 1. 1904}|)be}\mylabel{L01366h}  \newcommand{\dateiname}{L01366}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 1. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
