\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1904]{L01364 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01364v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-01-261@{26. 1. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 26. 1. 1904 in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 28. 1. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 234 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Stazione di Venezia Santa Lucia@\textbf{Stazione di Venezia Santa Lucia}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pwk}Venezia Ferrovia, 27{[}-1{]}-04, 8M\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 28. 1. 04, 12.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »212« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 182.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Venezia – R. Accademia di Belle Arti\orgindex{Accademia di belle arti di Venezia@Accademia di belle arti di Venezia|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{L’Arrivo nel Porto di Colonia della nave che
                     conduceva S. Orsola e le Vergini\pwindex{Carpaccio, Vittore 1465 Venedig – 1526 Koper@\textsc{Carpaccio, Vittore} (1465 Venedig – 1526 Koper), \emph{Maler}!Ankuft der Pilger in Köln@\strich\emph{Die Ankuft der Pilger in Köln}|pw} (Carpaccio\pwindex{Carpaccio, Vittore 1465 Venedig – 1526 Koper@\textsc{Carpaccio, Vittore} (1465 Venedig – 1526 Koper), \emph{Maler}|pw})}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}26. I.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Hier iſt es{ }ſchön{ }ſtill und i{\geminationm}erfort Sonne. – S. 128 im
                  »einſ. Weg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pw}« (ein{ }ſchönes Stück!){ }ſteht noch
               immer die Stelle die überflüſſig an Baumeiſter \textsc{Solness}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Baumeister Solness. Schauspiel in drei Aufzügen  |@\strich\emph{Baumeister Solness. Schauspiel in drei Aufzügen |}|pw}{ }\label{K_L01364-1v}\edtext{erinnert}{\lemma{\textnormal{\emph{erinnert}}}\Cendnote{\textnormal{In der Erstausgabe von \emph{Der
                     einsame Weg}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} (Berlin: \emph{S. Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk}{ }1904) steht auf S. 128: »Dann bist Du vielleicht eine Prinzessin
                     geworden und ich Fürst einer versunkenen Stadt«. Das alludiert an ein
                  mit »Prinzessin« angesprochenes Mädchen, dem vom Baumeister Solness\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Baumeister Solness. Schauspiel in drei Aufzügen  |@\strich\emph{Baumeister Solness. Schauspiel in drei Aufzügen |}|pwkv} ein Königreich versprochen
                  wird.}}}\label{K_L01364-1}.\pend
           
\pstart
           Grüße{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-01-261@{26. 1. 1904}|)be}\mylabel{L01364h}  \newcommand{\dateiname}{L01364}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
