\input{../tex-inputs/latex-pdf-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Richard Beer-Hofmann an Olga Schnitzler, {[}nach dem 25. 8. 1903?{]}]{ Richard Beer-Hofmann an Olga Schnitzler, {[}nach dem
               25. 8. 1903?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1903-08-261@{{[}nach dem
                  25. 8. 1903?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk \newline{}Ordnung: 1) von Schnitzler mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Beerhofma{\geminationn}}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                              »278b«}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}S. H.\pend{}\pstart{}Frau\pend{}\pstart{}Olga Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}{[}Zeichnung, wie eine
                  Braut (Olga Schnitzler) vom Bräutigam (Arthur
                     Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pw}) in die{]}{ }\label{KLL01316_OS-1v}\edtext{Spöttelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Spöttelgasse 7}}}\Cendnote{\textnormal{Die Zeichnung ist undatiert, dürfte
                  aber in zeitlicher Nähe zur Hochzeit und dem darauffolgenden Einzug in die neue
                  Wohnung entstanden sein.}}}\label{KLL01316_OS-1h}{ }{[}geführt
                  wird{]}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1903-08-261@{{[}nach dem
                  25. 8. 1903?{]}}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01316}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Olga Schnitzler, [nach dem 25. 8. 1903?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-pdf-abspann}
      