\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 11. 1903]{L01336 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 11. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01336v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-11-061@{6. 11. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 6. 11. 1903 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 7. 11. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 298 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 6 11 03\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 7. 11. 03, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »7. 11. 903« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{\textcolor{gray}{216}}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »205«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 176.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r}}\pend{}\pstart{}\textsc{Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Liebenswürdiger!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wir nehmen an, Sie wollen Ihr Manuſcript\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} in \uuline{Ihrer} Wohnung \label{K_L01336-1v}\edtext{\textsc{Donnerstag}}{\lemma{\textnormal{\emph{Donnerstag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 11. 1903.
               }}}\label{K_L01336-1} vorleſen. Nun gut: dann aber bitte{ }ſpäteſtens ½ 6 anfangen.
               Andernfalls entſteht die ekelhafte Gehetztheit. Wir werden also um \label{K_L01336-2v}\edtext{5 ¼}{\lemma{\textnormal{\emph{5 ¼}}}\Cendnote{\textnormal{17 Uhr 15}}}\label{K_L01336-2}
               anklopfen.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}
\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}(auch für Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw})\pend
           
\pstart
           Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }6 XI.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-11-061@{6. 11. 1903}|)be}\mylabel{L01336h}  \newcommand{\dateiname}{L01336}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 6. 11. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
