\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1903]{L01313 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01313v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-08-232@{23. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 8. 1903 in Wien
\newline{}Übermittlung  am 24. 8. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [24. 8. 1903
                  – 28. 8. 1903?] in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 811 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien \textcolor{gray}{9/3}, 24. \textcolor{gray}{8}. 0\textcolor{gray}{3}, 7–\textcolor{gray}{9}V\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 163–164.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }\textsuperscript{b}/\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesinger Straße 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}23. 8. 903.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, mein Telegr. iſt eben an Sie abgegangen; ich füge
               brieflich den Vorſchlag bei, dſs Sie dann gleich bei uns in der Gentzgaſſe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Gentzgasse@\textbf{Gentzgasse}, \emph{Straße}|pw} eſſen mögen. Vielleicht hat Ihre Frau\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv} am gleichen Tag etwas in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu thun, u da{\geminationn}
               gilt das gleiche, ebenſo herzlich, für{ }ſie. –\pend
           
\pstart
           Möchten Sie mir auch in Kürze mittheilen, wie {\pb}Sie das{ }ſ. Z. in Ihrem Fall mit Honoraren und Trinkgeldern (von den Taxen abgeſehen) gehalten
               haben?\pend
           
\pstart
           Ich verſtändige niemanden von dem Vorgang, ehe meine Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} wieder zurück iſt der ich auch erſt
               dann Mittheilg machen werde. Alſo{ }ſagen Sie bitte auch niemandem was davon. –\pend
           
\pstart
           Meine Reiſe war{ }ſehr{ }ſchön; das neue Hotel\oindex{Palast Hotel Lido@\textbf{Palast Hotel Lido}, \emph{Hotel}|pwv} in Riva\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }ſcheint
               angenehm zu{ }ſein; ich denke {\pb}mit Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}{ }Mitte September dorthin zu reiſen. Vielleicht{ }ſpäter Meran\oindex{Meran@\textbf{Meran}, \emph{Hauptstadt}|pw}.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-08-232@{23. 8. 1903}|)be}\mylabel{L01313h}  \newcommand{\dateiname}{L01313}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
