\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2[3.?] 4. 1904]{L01393 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2[3.?] 4. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01393v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-04-232@{2[3.?] 4. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 2[3.?] 4. 1904 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 24. 4. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 192 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}R{[}odaun{]}, 7–9V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\textcolor{gray}{Bestellt}, 24. 4. 04, 9.V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »24. 4 903« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{217}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{211}« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »222«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 186.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgasse 7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}. \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, freue mich{ }ſehr zu hören daſs es dem Kind\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv} gut geht. Was iſt aber nun mit Eurer
               Reiſe? Fahren wir etwa noch vorher Rad?\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-04-232@{2[3.?] 4. 1904}|)be}\mylabel{L01393h}  \newcommand{\dateiname}{L01393}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2[3.?] 4. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
