\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Der einsame Weg für Hermann Bahr, {[}10.{]} 2. 1904]{ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Der einsame Weg für Hermann Bahr,
               {[}10.{]} 2. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-02-101@{{[}10.{]} 2. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Salzburg, Universitätsbibliothek, 32321-I.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 298.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Herma{\geminationn}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthSchn}\pend{}\pstart
           \noindent{}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}{ }\label{K_L01371_1v}\edtext{Feber}{\lemma{\textnormal{\emph{Feber}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 10. 2. 1904}}}\label{K_L01371_1h} 904. \pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Der einſame Weg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fuenf Akten1904@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten} {[}1904{]}|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Schauſpiel in fünf Acten}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{von}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Arthur Schnitzler}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Zweite Auflage}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}{ }1904}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{S. Fiſcher, Verlag\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-02-101@{{[}10.{]} 2. 1904}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01371}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Der einsame Weg für Hermann Bahr, [10.] 2. 1904}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      