\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Friedrich und Lili Waerndorfer und Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 3. 1904]{L01381 Friedrich und Lili Waerndorfer und Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 3. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01381v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-03-121@{12. 3. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWaerndorfer, Lili@\emph{von Lili Waerndorfer}!1904-03-121@{12. 3. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWärndorfer, Friedrich@\emph{von Friedrich Wärndorfer}!1904-03-121@{12. 3. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Friedrich Waerndorfer, Lili Waerndorfer, Hermann Bahr am 12. 3. 1904 in Dubrovnik
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 15. 3. 04 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte, 108 Zeichen
\newline{}Handschrift Hermann Bahr: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Lili Waerndorfer: schwarze Tinte
\newline{}Handschrift Friedrich Wärndorfer: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Dubrovnik@\textbf{Dubrovnik}|pwk}Dubrovnik Ragusa, 12. 3{[}.{]} 04\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}Bestellt, \oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 15. 3. 04, V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »15. 3. 901« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »113a« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 305.} }\pstart{}{\pb}Dr. ARTHUR\pend{}\pstart{}SCHNITZLER\pend{}\pstart{}XVIII SPÖTTELGASSE 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{L’Ombla – Cempresata\oindex{Ombla@\textbf{Ombla}, \emph{Fluss}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}\spacefill\mbox{{\pb}{[}hs. Waerndorfer:{]} Lili +}\pend
           
\pstart
           {[}hs. Wärndorfer:{]} Dein \spacefill\mbox{FWaerndorfer}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Bahr:{]} Herzlichſt\pend
           
\pstart
           Deine Frau beſtens grüßend{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-03-121@{12. 3. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWaerndorfer, Lili@\emph{von Lili Waerndorfer}!1904-03-121@{12. 3. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWärndorfer, Friedrich@\emph{von Friedrich Wärndorfer}!1904-03-121@{12. 3. 1904}|)be}\mylabel{L01381h}  \newcommand{\dateiname}{L01381}\newcommand{\titel}{Friedrich und Lili Waerndorfer und Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 12. 3. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
