\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}9. 3. 1904{]}]{L01380 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}9. 3. 1904{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01380v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-03-092@{{[}9. 3. 1904{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [9. 3. 1904] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 3. 1904
                  – 13. 3. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 6 Seiten, 1626 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »9/3 904.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{293}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »216.1« bzw. »216.2«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 183.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Mittwoch\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           das Befinden meiner armen Mutter\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv} hat einen Punkt erreicht wo – ohne daſs vielleicht eine acute Gefahr
               vorliegt, wenigſtens weiß ich darüber nichts beſti{\geminationm}tes –
               die Combination von eingeſtellten Functionen der Gedärme, von unaufhörlichen
               Schmerzen und von einer kaum glaublichen Nerven{\pb}ſchwäche die zu fortwährenden
               Üblichkeiten führt – 12-15mal Brechanfälle im Tag – die Exiſtenz buchſtäblich \uline{unerträglich} macht, nicht nur für{ }ſie,{ }ſondern auch
               für meinen armen Papa\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pwv}, den
                  Mamas\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv} verzweifelte
               nervöſe Angſt buchſtäblich nicht aus dem Zimmer läſst, mit Ausnahme der
               Bureauſtunden.\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſage mir jetzt: es muſs {\pb}etwas
               geſchehen, es iſt nicht möglich,{ }ſo das Leben von 2 alternden Menſchen hinzufriſten,
               mit gelegentlichen Beſuchen von Ärzten, und täglichem Besuch eines Hausarztes\pwindex{Schandlbauer, Hans 12.\,1.\,1844 Krumbach – 25.\,5.\,1910 ebd.@\textsc{Schandlbauer, Hans} (12.\,1.\,1844 Krumbach – 25.\,5.\,1910 ebd.), \emph{Mediziner}|pwuv}, der am Rand der
               Verzweiflung über das alles iſt.\pend
           
\pstart
           Nun denke ich, daſs Sie vielleicht von Ihrem Bruder\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv} zum Teil über Mama\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv} orientiert{ }ſind, wenn aber auch nicht, bitte {\pb}beſuchen Sie mit mir einmal meine
                  Mutter\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv} auf eine Stunde,
               ich meine es nicht im ärztlichen Sinn,{ }ſondern mehr menſchlich, pſychiſch, ihr thut{ }ſchon abſolut noth, daſs ein neuer Menſch – (ſie hat Sie{ }ſehr gern) zu ihr{ }ſympathiſch und aufmunternd{ }ſpricht, vielleicht können Sie ihr etwas rathen, nicht{ }ſpeciell,{ }ſondern allgemein ihr furchtbares Nervenbefinden betreffend.\pend
           
\pstart
           Nicht wahr, Sie thun mir {\pb}das
               zulieb?\pend
           
\pstart
           Sie machen alles lieber an Vormittagen ab, alſo wollen Sie Samstag gegen
                     11\textsuperscript{h} oder 11½ in die Saleſianergaſſe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Salesianergasse 12@\textbf{Salesianergasse 12}, \emph{Wohngebäude}|pw} ko{\geminationm}en?\pend
           
\pstart
           Ich würde Sie dort erwarten. Nur wenn Sie \uline{nicht}
               können und lieber Sonntag oder Montag wählen, brauchen Sie
               mir zu antworten, dann {\pb}aber
               telegraphiſch, bitte.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-03-092@{{[}9. 3. 1904{]}}|)be}\mylabel{L01380h}  \newcommand{\dateiname}{L01380}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [9. 3. 1904]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
