\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 18. 8. 1903]{L01309 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 18. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01309v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-08-181@{18. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 8. 1903 in Madonna di Campiglio
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal am 20. 8. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,6.}
\physDesc{Bildpostkarte, 73 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Madonna di Campiglio@\textbf{Madonna di Campiglio}|pwk}Madonna di Campiglio, \textcolor{gray}{1}{[}8. 8. 03{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Badgasse@\textbf{Badgasse}, \emph{Straße}|pwk}{[}Ro{]}daun, 20 8 03\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 173.} }\pstart{}{\pb}Herrn Hugo von Hofmannsthal\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun bei Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Badgasse 5\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Badgasse@\textbf{Badgasse}, \emph{Straße}|pw}}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Madonna di Campiglio\oindex{Madonna di Campiglio@\textbf{Madonna di Campiglio}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-08-181@{18. 8. 1903}|)be}\mylabel{L01309h}  \newcommand{\dateiname}{L01309}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 18. 8. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
