\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 12. [1903]]{L01347 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 12. [1903]}
\nopagebreak\mylabel{L01347v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-12-081@{8. 12. [1903]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 8. 12. [1903] in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 12. 1903
                  – 13. 12. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1172 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »903.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{222}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »206«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 178–179.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}8. XII.\pend
           
\pstart{}lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           nun{ }ſind es wieder vielleicht 4 Wochen, daſs man{ }ſich nicht geſehen hat!\hspace*{1em}Iſt das nicht{ }ſchad?\hspace*{1.5em}Und ich konnte diesmal abſolut nichts machen als warten, da Sie beim letzten Mal
               beſtimmt geſagt hatten, Sie würden herüberkommen. Wenn Ihnen aber das in der ganzen
                  {\pb}Zeit niemals paſste, warum
               dann kein \textsc{rendez-vous} in Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? –\pend
           
\pstart
           Dieſe Woche bin ich Mittwoch Samstag Sonntag beſtimmt nicht frei.\hspace*{1.5em}Daſs Sie auch nie eine Zeile{ }ſchreiben!\pend
           
\pstart
           Ich habe in der Zwiſchenzeit »Frau Bertha \textsc{Garlan}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau Bertha Garlan. Roman@\strich\emph{Frau Bertha Garlan. Roman}|pw}« wieder geleſen, mit noch viel {\pb}intenſiverem Vergnügen als das
               erſte mal, ja mit ungetrübtem Genuſs. Dieſes Buch und das neue Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv}{ }ſind wohl Ihre{ }ſchönſten Arbeiten.
               Kaum zu glauben daſs das von einer Hand iſt, mit einem{ }ſo dürren quälenden Buch wie
                  »Sterben\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pw}« einem Buch, wie es deren eigentlich
               keine geben dürfte. {\pb}So viel Kraft
               und Wärme, Überſicht, Tact, Weltgefühl und Herzenskenntnis{ }ſteckt in dieſer »Bertha \textsc{Garlan}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau Bertha Garlan. Roman@\strich\emph{Frau Bertha Garlan. Roman}|pw}«,{ }ſo{ }ſchön zuſammengehalten iſt es und{ }ſo gut und geſcheidt dabei.\pend
           
\pstart
           Wenn Sie einmal ein überflüſſiges Exemplar der »Frau
                  des Weiſen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau des Weisen. Novelletten@\strich\emph{Die Frau des Weisen. Novelletten}|pw}« haben, meins iſt geſtohlen.\pend
           
\pstart
           Haben Sie nun{ }ſchon die »Elektra\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Elektra. Tragödie in einem Aufzug@\strich\emph{Elektra. Tragödie in einem Aufzug}|pw}« oder nicht? –
               bekommen übrigens nächſtens auch noch etwas \label{K_L01347-1v}\edtext{andres\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{andres}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler rechnete damit, \emph{Das gerettete Venedig}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pwk} zu bekommen; siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01348 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01347-1}.\pend
           \pstart Von Herzen \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-12-081@{8. 12. [1903]}|)be}\mylabel{L01347h}  \newcommand{\dateiname}{L01347}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 12. [1903]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
