\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 9. 1903]{L01321 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 9. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01321v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-09-301@{30. 9. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 30. 9. 1903 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 30. 9. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 269 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 30 9 03, 2–4N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 30. 9. 03, 7.N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »30/9 903« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{201}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »184«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 175.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Sp\textcolor{gray}{ö}ttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}neben \textsc{Türkenschanzstrasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Türkenschanzstraße@\textbf{Türkenschanzstraße}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Bitte, wenn irgend noch möglich,
               Ihre liebe Photographie\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Arthur Schnitzler [Halbprofil 1903]@\strich\emph{Arthur Schnitzler [Halbprofil 1903]}|pwv}{ }\uuline{ohne} Rahmen; ich habe die Bilder aller befreundeten
               Menſchen in einfachen Ständern und kann gerahmte abſolut nicht unterbringen.\pend
           
\pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-09-301@{30. 9. 1903}|)be}\mylabel{L01321h}  \newcommand{\dateiname}{L01321}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 9. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
