\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Franz Blei an Arthur Schnitzler, 25. 11. 1903]{L01346 Franz Blei an Arthur Schnitzler, 25. 11. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01346v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBlei, Franz@\emph{von Franz Blei}!1903-11-251@{25. 11. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Franz Blei am 25. 11. 1903 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 27. 11. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 14.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 402 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung 
\newline{}Ordnung: von Schnitzler mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Blei}«, von unbekannter Hand mit Bleistift nummeriert:
                                    »1« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}München, Arcisstrasse 19\oindex{Arcisstraße@\textbf{Arcisstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart\raggedleft{}Sehr geehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           auf meine Anfrage theilt mit die Direktion der 11 Scharfrichter\orgindex{elf Scharfrichter@Die elf Scharfrichter|pw} mit, dass die Tantièmen für den vierzehnmal gespielten Dialog\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pwv} 82 Mark betragen.
               Direktor Henry\pwindex{Henry, Marc 2.\,4.\,1873 Paris – 24.\,9.\,1943@\textsc{Henry, Marc} (2.\,4.\,1873 Paris – 24.\,9.\,1943), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Kabarettist}|pw} wird Ihnen den Betrag \label{K_L01346-1v}\edtext{am 10. December}{\lemma{\textnormal{\emph{am 10. December}}}\Cendnote{\textnormal{An dem Tag sollten die \emph{11 Scharfrichter}\orgindex{elf Scharfrichter@Die elf Scharfrichter|pwk} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} auftreten.}}}\label{K_L01346-1} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zustellen.\pend
           
\pstart
           Den beiliegenden Ausschnitt\pwindex{Reigen@\emph{Ein Reigen}|pwv}
               finde ich in der heutigen »Münchner Poſt\orgindex{Münchener Post@Münchener Post|pw}«, er
               wird Sie interessieren.\pend
           
\pstart
           Mit besten Grüssen{\\[\baselineskip]}Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Franz Blei}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           25. 11. 1903\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBlei, Franz@\emph{von Franz Blei}!1903-11-251@{25. 11. 1903}|)be}\mylabel{L01346h}  \newcommand{\dateiname}{L01346}\newcommand{\titel}{Franz Blei an Arthur Schnitzler, 25. 11. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
