\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 25. 8. 1903]{L01315 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 25. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01315v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-08-251@{25. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 8. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 25. 8. 1903 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm, 94 Zeichen
\newline{}HandschriftX2 einer Schreibkraft: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Gattung des Telegrammes.}} P.{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgegeben am {\dots} 190{\dots}{ }um}}{ }4 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 45 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}} n \textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Eingelangt von}} H. \textcolor{gray}{\textbf{auf Leitung Nr.}}{ }535/43 \textcolor{gray}{\textbf{am}}{ }25/8 \textcolor{gray}{\textbf{190}}3{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }5 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 30 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}} n \textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgenommen durch}}{ }\textcolor{gray}{H}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Von}}{ }Wien 72\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgabe-Nr.}} 249402{ }\textcolor{gray}{\textbf{mit}} 14 \textcolor{gray}{\textbf{Taxworten ({\dots} Worten {\dots} Chiffern)}}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »25. 8. 1903« }\pstart{}\textsc{{\pb}Richard Beerhofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }Liesingerstrasse 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Nicht um halb eins{ }ſondern Punkt
                  eins\pend
           \pstart Herzlichſt \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-08-251@{25. 8. 1903}|)be}\mylabel{L01315h}  \newcommand{\dateiname}{L01315}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 25. 8. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
