\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}Anfang Oktober 1903{]}]{L01322 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}Anfang Oktober 1903{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01322v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-10-011@{{[}Anfang Oktober 1903{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [Anfang Oktober 1903] in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 10. 1903
                  – 6. 10. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 115 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Anf Oct. 903« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{214}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »203«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 175.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Bitte \label{K_L01322-1v}\edtext{durchzuleſen}{\lemma{\textnormal{\emph{durchzulesen}}}\Cendnote{\textnormal{vermutlich \emph{Elektra}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Elektra. Tragödie in einem Aufzug@\strich\emph{Elektra. Tragödie in einem Aufzug}|pwk}}}}\label{K_L01322-1} und dann zu{ }ſchicken an meinen Papa\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pwv}\pend
           \leftskip=3em{}
\pstart
           \noindent{}III Salesianergasse 12\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Salesianergasse 12@\textbf{Salesianergasse 12}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend
           \leftskip=0em{}\pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
\pstart
           \noindent{}(Aufführung\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Elektra. Tragödie in einem Aufzug@\strich\emph{Elektra. Tragödie in einem Aufzug}|pwv} anſcheinend
                     \label{K_L01322-2v}\edtext{Ende October}{\lemma{\textnormal{\emph{Ende October}}}\Cendnote{\textnormal{Am 30. 10. 1903 wurde
                     \emph{Elektra}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Elektra. Tragödie in einem Aufzug@\strich\emph{Elektra. Tragödie in einem Aufzug}|pwk} am \emph{Kleinen Theater}\orgindex{Kleines Theater@Kleines Theater|pwk} aufgeführt.}}}\label{K_L01322-2}.)\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1903-10-011@{{[}Anfang Oktober 1903{]}}|)be}\mylabel{L01322h}  \newcommand{\dateiname}{L01322}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [Anfang Oktober 1903]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
