\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 27. 1. 1904]{L01365 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 27. 1. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01365v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-01-271@{27. 1. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 1. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr am 29./1. 04 in Radolfzell am Bodensee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23364 Ba.}
\physDesc{Kartenbrief, 304 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 27. 1. 04, 11–12 V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wangen im Allgäu@\textbf{Wangen im Allgäu}|pwk}Wangen, 29./1. 04, 9–10 V\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{27. 1. 1904.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 83 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 292.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Hermann Bahr}\pend{}\pstart{}\textsc{Marbach (Sanatorium)\oindex{Sanatorium Schloss Marbach am Bodensee@\textbf{Sanatorium Schloss Marbach am Bodensee}, \emph{Sanatorium}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Radolfzell\oindex{Radolfzell am Bodensee@\textbf{Radolfzell am Bodensee}|pw} am Bodensee}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}mein lieber
                  Hermann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           möchteſt du mir ein Wort{ }ſchreiben, wie’s dir geht? wie lang du in Marbach\oindex{Öhningen@\textbf{Öhningen}, \emph{Region}|pw} bleiben wirſt? –\pend
           
\pstart
           Anfang Feber fahre ich nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, den Einſamen Weg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pw} hab ich dir durch Fiſcher\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}{ }ſchicken laſſen!\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße!{\\[\baselineskip]}Dein getreuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           27. 1. 904.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-01-271@{27. 1. 1904}|)be}\mylabel{L01365h}  \newcommand{\dateiname}{L01365}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 27. 1. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
