\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}15. 3. 1904{]}]{L01384 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}15. 3. 1904{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01384v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-03-153@{15. 3. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 15. 3. 1904 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 3. 1904
                  – 19. 3. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1348 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »15/3 904.« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{241}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »217«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 184.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Mein lieber Arthur,\hspace*{1.5em}meiner Mama\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv} Zuſtand iſt – wie ja nicht anders zu erwarten, – genau{ }ſo elend wie vor ein paar Tagen. Geprüft durch jahrelangen Anblick eines{ }ſolchen
               complicierten \label{K_L01384-1v}\edtext{pſychaſtheniſchen}{\lemma{\textnormal{\emph{psychasthenischen}}}\Cendnote{\textnormal{»Psychasthenisch« war ein
                  1903 von Pierre Janet\pwindex{Janet, Pierre 30.\,5.\,1859 Paris – 24.\,2.\,1947 ebd.@\textsc{Janet, Pierre} (30.\,5.\,1859 Paris – 24.\,2.\,1947 ebd.), \emph{Psychiater, Psychologe}|pwk}
                  eingeführter Ausdruck für jemanden, der aufgrund einer neurotischen Störung eine
                  nur geringe körperliche und psychische Belastbarkeit aufweist.}}}\label{K_L01384-1} Leidens{ }ſind
               wir ja auch nicht ungeduldig.\hspace*{1.5em}Nicht wahr aber, Sie{ }ſind nicht bös, daſs das Leben es mit {\pb}ſich gebracht hat, daſs zwei{ }ſo
               verſchiedene Dinge, wie Ihre zufällige Arzt-eigenſchaft und unſere Freundſchaft mich
               jetzt ermuthigen, Sie um Hilfe anzubetteln. Es erſcheint halt alles ringsum, alles
               was man verſuchen kann, alles was man herbeirufen kann,{ }ſo erſchöpft.\pend
           
\pstart
           Das iſt der Gegenſtand von meiner und meines Vaters\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pwv} hauptſächlicher Bitte: daſs Sie {\pb}Ihr Verſtändnis der \uline{Geſamterſcheinung} dieſer kranken Frau\pwindex{Hofmannsthal, Anna von 27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth@\textsc{Hofmannsthal, Anna von} (27.\,1.\,1849 Wien – 22.\,3.\,1904 Sanatorium Fürth)|pwv} in einem Geſpräch Ihrem Bruder\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv} nahebringen,{ }ſo daſs
               er von{ }ſeinem nächſten Beſuch an – und bei öfteren Beſuchen, die man erbitten wird –
               neben dem Hausarzt\pwindex{Schandlbauer, Hans 12.\,1.\,1844 Krumbach – 25.\,5.\,1910 ebd.@\textsc{Schandlbauer, Hans} (12.\,1.\,1844 Krumbach – 25.\,5.\,1910 ebd.), \emph{Mediziner}|pwuv} oder über dem Hausarzt\pwindex{Schandlbauer, Hans 12.\,1.\,1844 Krumbach – 25.\,5.\,1910 ebd.@\textsc{Schandlbauer, Hans} (12.\,1.\,1844 Krumbach – 25.\,5.\,1910 ebd.), \emph{Mediziner}|pwuv} der leitende Arzt im Ganzen wird, derjenige gute Arzt
               der die Einwirkungen {\pb}auf einen
               Theil (hier die Narbungen im Darm){ }ſo weit als möglich dem Einblick in das Ganze
               unterordnet.\pend
           
\pstart
           Wir bilden uns nicht ein, daſs ein{ }ſolcher Patient zu \uline{curieren} iſt. Aber von einer{ }ſolchen Krise des Elends wieder in das relativ
               normale zurückzuführen iſt{ }ſie doch vielleicht\textcolor{gray}{?} Sie werden mir
                  Freitag vielleicht{ }ſagen, wann Sie mit Ihrem Bruder\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv}{ }ſprechen können, nachher ruft man ihn dann wieder.
               Ihr \spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-03-153@{15. 3. 1904}|)be}\mylabel{L01384h}  \newcommand{\dateiname}{L01384}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [15. 3. 1904]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
