\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 4. 1904]{L01395 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 4. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01395v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-04-262@{26. 4. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 4. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 27. 4. 1904 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 471 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18 Wien 110, 26. 4. 04, 11–12V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}{\pb}Rodaun, {[}2{]}\textcolor{gray}{7}{[}. 4. 04{]}, V\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesinger Straße 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dinſtg, 26. 4. 904\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, aus einer \label{K_L01395-1v}\edtext{Karte Hugos\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Karte Hugos}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01394 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01395-1} vom Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} entnehme ich daſs er
               die meine nicht erhalten hat. Dieſe meine Karte{ }ſchlug ein Rendezvous für \label{K_L01395-2v}\edtext{Mittwoch Abend}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch Abend}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 27. 4. 1904.
               }}}\label{K_L01395-2}{ }Hietzing \textsc{Kuffner}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ottakringer Bräu@\textbf{Ottakringer Bräu}, \emph{Bierhaus}|pw} vor und bat ihn, das {\pb}auch Ihnen mitzutheilen.
               Es wär mir, \textsc{resp} uns beiden Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} u mir{ }ſehr lieb, Sie Beide noch vor unſerer Abreiſe zu{ }ſehen. \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{Jed}}\substDazwischen{}W\substHinten{}ir werden alſo jedenfalls in Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſein. (Auch Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} hatt’ ich geſchrieben.)\pend
           
\pstart
           {\pb}Herzlich{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-04-262@{26. 4. 1904}|)be}\mylabel{L01395h}  \newcommand{\dateiname}{L01395}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 4. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
