\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 3. 1904]{L01379 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 3. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01379v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-03-091@{9. 3. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 9. 3. 1904 in Dubrovnik
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 11. 3. 04 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte, 223 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Dubrovnik@\textbf{Dubrovnik}|pwk}Dubrovnik, 9/3 {[}04{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 11. 3. 04, 12. V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »11. 3. 904« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »113« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 305.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Spöttelgasse 7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{L’Ombla – Cempresata\oindex{Ombla@\textbf{Ombla}, \emph{Fluss}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Danke für Deinen lieben Brief. Mir geht es langſam
               beſſer.\pend
           
\pstart
           Fahr jedenfalls über Dalmatien\oindex{Dalmatien@\textbf{Dalmatien}, \emph{Ehemalige Region}|pw}! \textsc{Ragusa}\oindex{Grand Hotel Imperial [Dubrovnik]@\textbf{Grand Hotel Imperial [Dubrovnik]}, \emph{Hotel}|pw} iſt{ }ſchöner als alles Italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw} und{ }ſelbſt
                  Spanien\oindex{Spanien@\textbf{Spanien}|pw}.\pend
           
\pstart
           Grüße an Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}{\\[\baselineskip]}Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-03-091@{9. 3. 1904}|)be}\mylabel{L01379h}  \newcommand{\dateiname}{L01379}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 9. 3. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
