\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: S. Fischer Verlag}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Dialog vom Tragischen}
               \section[Hermann Bahr: Widmungsexemplar Dialog vom Tragischen für Arthur Schnitzler, 31. 10. 1903]{ Hermann Bahr: Widmungsexemplar Dialog vom Tragischen für Arthur
               Schnitzler, 31. 10. 1903}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1903-10-311@{31. 10. 1903}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 46 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars 1938 von
                                 unbekannter Hand mit Bleistift ergänzte Informationen:
                                    »Dublette zu 430.288-A« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 273.} }\pstart
           \noindent{}{\pb}Seinem lieben Arthur\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{B.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}31. 10. 1903\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dialog{\\}vom Tragischen\pwindex{Bahr, Hermann 19.07.1863 – 15.01.1934@\textsc{Bahr, Hermann} (19.07.1863 – 15.01.1934), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Dialog vom Tragischen1903@\strich\emph{Dialog vom Tragischen} {[}1903{]}|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{von}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Hermann Bahr}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{S. Fischer}, Verlag\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1904}}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01332}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr: Widmungsexemplar Dialog vom Tragischen für Arthur Schnitzler, 31. 10. 1903}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      