\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1903]{L01323 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L01323v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1903-10-071@{7. 10. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 7. 10. 1903 in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 9. 10. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 67 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) von unbekannter Hand die Straßenangabe gestrichen und
                                 nachgesandt nach: »18.
                                 Spöttelgasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.«  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pwk}Venezia (Ferrovia), 7 10. 03, 13\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 9. 10. 03, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »181« }\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX Frankgasse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{VENEZIA\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw} – PONTE DEI SOSPIRI\oindex{Seufzerbrücke@\textbf{Seufzerbrücke}, \emph{Brücke}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1903-10-071@{7. 10. 1903}|)be}\mylabel{L01323h}  \newcommand{\dateiname}{L01323}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
