\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}16?. 10. 1904{{]}}]{L01456 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}16?. 10. 1904{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01456v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-10-161@{{[}16?. 10. 1904{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [16?. 10. 1904] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 10. 1904 – 20. 10. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 183 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »1\substVorne{}\textsuperscript{3}\substDazwischen{}6\substHinten{}. 10. 904« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »200«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »239«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 207.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}lieber\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           danke{ }ſchön. Kein \textsc{rendez-vous} dieſe Woche?\hspace*{1.5em}Den ganzen \label{K_L01456-1v}\edtext{November bin ich dann fort}{\lemma{\textnormal{\emph{November … fort}}}\Cendnote{\textnormal{Vom Anfang November bis zum 25. 11. 1904 war er auf
                  einer Waffenübung in Olmütz\oindex{Olomouc@\textbf{Olomouc}|pwk}.}}}\label{K_L01456-1}. Man
               wird{ }ſterben und einander viel zu wenig genoſſen haben!\hspace*{1.5em}Nur Do{\geminationn}erstag{ }ſind wir \uline{nicht}
               frei.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-10-161@{{[}16?. 10. 1904{]}}|)be}\mylabel{L01456h}  \newcommand{\dateiname}{L01456}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [16?. 10. 1904]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
