\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 9. 1904]{L01433 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 9. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01433v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-09-011@{1. 9. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 9. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 2. 9. 1904 in Bad Aussee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Kartenbrief, 287 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1\textcolor{gray}{8}/\textcolor{gray}{×} Wien, 1. IX. 04\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Aussee in Steiermark, 2 9 04\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Markt Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Frühling}\oindex{Villa Frühling@\textbf{Villa Frühling}, \emph{Gebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}1. 9. 904\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, wir wollen \label{K_L01433-1v}\edtext{Samſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 3. 9. 1904.
               }}}\label{K_L01433-1}{ }Nachtmittg in Iſchl\oindex{Südbahnhotel [Semmering]@\textbf{Südbahnhotel [Semmering]}, \emph{Hotel}|pw} ankommen. Hotel Kaiſerkrone\oindex{Hotel Kaiserkrone@\textbf{Hotel Kaiserkrone}, \emph{Hotel}|pw}. Später Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, ev.{ }ſüdlicher. Progra{\geminationm} im
               ganzen unſicher. Irgend eine Nachricht von Ihnen in Iſchl zu finden wäre mir
               erfreulich.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-09-011@{1. 9. 1904}|)be}\mylabel{L01433h}  \newcommand{\dateiname}{L01433}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 9. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
