\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 1. 1. 1905]{L01490 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 1. 1. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01490v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-01-012@{1. 1. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 1. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [1. 1. 1905
                  – 5. 1. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23370 Ba.}
\physDesc{Kartenbrief, 443 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}1. 1. 1905\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{1. 1. 1905.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 88 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 338.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Hermann
                  Bahr\pend{}\pstart{}Wien Ob St Veit\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\pend{}\pstart{}Veitliſſengaſſe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 1. 1. 905\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber Hermann, du kannſt dir denken, wie leid es mir u meiner
                  Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} war, daſs du von Lueg\oindex{Lueg@\textbf{Lueg}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw} abfuhrſt, ohne daſs wir dich nur begrüßen
               konnten. Wir haben \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} dort ein paar{ }ſchöne Tage verbracht – und alles genoſſen – von Burckhards\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}|pw} Clavier bis zum Rodeln. Schade,{ }ſchade. Nun auf baldiges Wiederſehen, die{ }ſchönsten Neujahrsgrüße u wünſche und für
               dein Bild den herzlichſten Dank.\pend
           \pstart Dein \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-01-012@{1. 1. 1905}|)be}\mylabel{L01490h}  \newcommand{\dateiname}{L01490}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 1. 1. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
