\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 8. 9. 1904]{L01440 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 8. 9. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01440v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-09-081@{8. 9. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 8. 9. 1904 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 9. 1904
                  – 13. 9. 1904?] in St. Gilgen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 426 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »188« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }8/IX. 04.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur!{ }Zauner\pwindex{Zauner, Franz @\textsc{Zauner, Franz}, \emph{Stukkateur}|pwu} (nicht der Bildhauer\pwindex{Zauner, Franz Anton von 5.\,7.\,1746 – 22.\,3.\,1822@\textsc{Zauner, Franz Anton von} (5.\,7.\,1746 – 22.\,3.\,1822), \emph{Bildhauer}|pwv} – \label{K_L01440-1v}\edtext{der ist todt}{\lemma{\textnormal{\emph{der ist todt}}}\Cendnote{\textnormal{Unter
                  der Annahme, dass es sich bei Zauner\pwindex{Zauner, Franz @\textsc{Zauner, Franz}, \emph{Stukkateur}|pwk}
                  ebenfalls um einen »Franz Zauner« handelt, könnte es sich um einen Stukkateur
                  handeln, der 1904 in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} tätig
                  war.}}}\label{K_L01440-1}) sendet an Sie das Gewünschte.\pend
           
\pstart
           Wenn es so fortregnet bleiben Sie ja wol kaum in Lueg\oindex{Lueg@\textbf{Lueg}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}. Schreiben Sie mir, ob Sie nicht doch lieber ko{\geminationm}en, wo das Wetter durch meine Anwesenheit sich ja
               wesentlich mildert. Wenn Sie nicht ko{\geminationm}en – verständigen
               Sie mich, \strikeout{was} ob und wann Sie nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} gehen. Ich möchte nächste Woche – Beginn – auf 2 Tage
               hin.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-09-081@{8. 9. 1904}|)be}\mylabel{L01440h}  \newcommand{\dateiname}{L01440}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 8. 9. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
