\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 12. 1904]{L01481 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 12. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01481v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-12-231@{23. 12. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 12. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 23. 12. 1904 in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm, 255 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Berlin N. W. 6, 23. 12. 04, 11–V\nobreak{}«.   2) »\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Aufgenommen} von}}{ }W{ }\textcolor{gray}{\textbf{den}}{ }23\textcolor{gray}{\textbf{/}}12{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }10 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 30 \textcolor{gray}{\textbf{M.}}n{ }\textcolor{gray}{\textbf{durch}}{ }\textcolor{gray}{Hw}«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 171.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}richard beerhofmann berlin\pend{}\pstart{}neues theater.=\oindex{Neues Theater@\textbf{Neues Theater}, \emph{Theater}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm aus}} de wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
                  lll.-580 3l 239 40–m=\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           dieser wunsch sei meinem freund geweiht dass in seinem sehr geliebten werke\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Graf von Charolais. Ein Trauerspiel@\strich\emph{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel}|pwv} jeder alle weichheit alle staerke
               einer ungebrochenen menschlichkeit keiner den beruehmten \label{K_L01481-1v}\edtext{bruch}{\lemma{\textnormal{\emph{bruch}}}\Cendnote{\textnormal{Zwischen dem dritten
                  und vierten Akt sind Psychologie und Motivierung der Figuren nicht völlig stringent,
                  was auch von der Kritik wahrgenommen wurde.}}}\label{K_L01481-1} bemerke =
                  \spacefill\mbox{= arthur +}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-12-231@{23. 12. 1904}|)be}\mylabel{L01481h}  \newcommand{\dateiname}{L01481}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 12. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
