\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 8. {[}1904{]}]{L01421 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 8. [1904]}
\nopagebreak\mylabel{L01421v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-08-052@{5. 8. [1904]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 5. 8. [1904] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 8. 1904
                  – 9. 8. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 568 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Datum um Jahreszahl »904« ergänzt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »119« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 309.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}5. 8.\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Mir war furchtbar leid, Dich verfehlt zu haben. Paßt es Dir, wenn ich Dich \label{K_L01421-1v}\edtext{Sonntag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag}}}\Cendnote{\textnormal{7. 8. 1904}}}\label{K_L01421-1} gegen{ }ſieben abhole? Ich will Nachmittag zu Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} u. wir könnten dann zuſammen, wo Du willſt,{ }ſoupieren.\pend
           
\pstart
           Anbei{ }ſend ich Dir den Abzug einer Arbeit\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Dialog vom Marsyas@\strich\emph{Dialog vom Marsyas}|pwv}, die erſt im September oder October
               erſcheint. Haſt Du Zeit und{ }ſiehſt{ }ſie Dir gelegentlich an,{ }ſo möchte ich gern{ }ſpäter
               einmal Dein Urteil darüber haben. Es iſt möglich, daß ich den Abzug noch einmal, etwa
               in zwölf Tagen, brauchen werde.\pend
           
\pstart
           Verzeih die Haſt, mir gehts gar nicht{ }ſehr gut.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}mit vielen Grüßen an Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\spacefill\mbox{H.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-08-052@{5. 8. [1904]}|)be}\mylabel{L01421h}  \newcommand{\dateiname}{L01421}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 5. 8. [1904]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
