\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 22. 9. 1904]{L01448 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 22. 9. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01448v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-09-221@{22. 9. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 22. 9. 1904 in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 24. 9. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 471 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Stazione di Venezia Santa Lucia@\textbf{Stazione di Venezia Santa Lucia}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pwk}Venezia {[}Ferrovia{]}, 22 9 \textcolor{gray}{0}4, 10S\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 24. 9. 04, 2.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Monat und Jahreszahl ergänzt: »/9 904« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »224«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »255«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 202.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}22.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, bin wohl und recht fleißig, bei hellem aber{ }ſehr kühlem
               Wetter. Bitte vielmals{ }ſchicken Sie mir recht bald hieher – ich habe in den
               Abendſtunden gar nichts zu leſen – womöglich: \textsc{H. Mann\pwindex{Mann, Heinrich 27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica@\textsc{Mann, Heinrich} (27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica), \emph{Schriftsteller}|pw}, Herzogin\pwindex{Mann, Heinrich 27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica@\textsc{Mann, Heinrich} (27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica), \emph{Schriftsteller}!Göttinnen oder Die drei Romane der Herzogin von Assy@\strich\emph{Die Göttinnen oder Die drei Romane der Herzogin von Assy}|pw}}, I u. II (\textsc{Bd III Venus\pwindex{Mann, Heinrich 27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica@\textsc{Mann, Heinrich} (27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica), \emph{Schriftsteller}!Göttinnen oder Die drei Romane der Herzogin von Assy@\strich\emph{Die Göttinnen oder Die drei Romane der Herzogin von Assy}|pw}} habe ich) und das Heft der Zukunft\pwindex{Zukunft@\emph{Die Zukunft}|pw}, worin
                  \textsc{H}.\pwindex{Mann, Heinrich 27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica@\textsc{Mann, Heinrich} (27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica), \emph{Schriftsteller}|pw} über \textsc{Elektra}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Elektra. Tragödie in einem Aufzug@\strich\emph{Elektra. Tragödie in einem Aufzug}|pw}{ }ſchrieb\pwindex{Elektra@\emph{Elektra}|pwv}. Wenn das nicht
               möglich,{ }ſo vielleicht »\textsc{Jagd nach Liebe}\pwindex{Mann, Heinrich 27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica@\textsc{Mann, Heinrich} (27.\,3.\,1871 Lübeck – 11.\,3.\,1950 Santa Monica), \emph{Schriftsteller}!Jagd nach Liebe@\strich\emph{Die Jagd nach Liebe}|pw}«. Voraus dankend, von Herzen\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
\pstart
           \noindent{}\label{T_L01448-1v}\edtext{\textsc{P. S.} Eben ko{\geminationm}t die »Zukunft\pwindex{Zukunft@\emph{Die Zukunft}|pw}«, alſo die nicht.}{\lemma{\textnormal{\emph{P. S. … nicht.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am rechten Rand}}}\label{T_L01448-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-09-221@{22. 9. 1904}|)be}\mylabel{L01448h}  \newcommand{\dateiname}{L01448}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 22. 9. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
