\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1. 7. 1904]{L01414 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1. 7. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01414v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-07-012@{1. 7. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 1. 7. 1904 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 2. 7. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 262 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, \textcolor{gray}{1. 7. 04}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 2. 7. 04, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »2. 7 904« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{236}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »227«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 190.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L01414-1v}\edtext{Samstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag}}}\Cendnote{\textnormal{Schreibirrtum, da die Karte an
                        einem Samstag um 8 Uhr früh zugestellt wurde.}}}\label{K_L01414-1}.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Also Mittwoch, \label{K_L01414-2v}\edtext{\textsc{cher jaune}}{\lemma{\textnormal{\emph{cher jaune}}}\Cendnote{\textnormal{Französisch: lieber Gelber; vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01411 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01414-2}, wenn
               es nicht abſurdes Wetter macht.\pend
           
\pstart
           O.\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}{ }ſoll{ }ſchön üben. \textsc{\label{K_L01414-3v}\edtext{Leisenbogh}{\lemma{\textnormal{\emph{Leisenbogh}}}\Cendnote{\textnormal{Er bezieht sich bereits auf den
                        Erstdruck, \emph{Die neue Rundschau}\pwindex{neue Rundschau@\emph{Die neue Rundschau}|pwk}, Jg. 15, H. 7,
                              Juli 1904, S. 829–842. Am 11. 4. 1904 hatte er es bereits
                        mündlich vorgetragen bekommen.}}}\label{K_L01414-3}}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schicksal des Freiherrn von Leisenbohg. Novellette@\strich\emph{Das Schicksal des Freiherrn von Leisenbohg. Novellette}|pw} iſt gut, durchaus angenehm, durchaus fein,{ }ſollte nur um ein Etwas mehr
               Intenſität in der Groteskerie haben.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-07-012@{1. 7. 1904}|)be}\mylabel{L01414h}  \newcommand{\dateiname}{L01414}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1. 7. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
