\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 18. 1. 1905]{L01491 Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 18. 1. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01491v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-01-181@{18. 1. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 1. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gerhart Hauptmann im Zeitraum [18. 1. 1905
                  – 22. 1. 1905?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Staatsbibliothek Berlin – Preußischer Kulturbesitz, GHBrBl A:Schnitzler (10).}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 279 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}XVIII Spoettelgasse \label{T_L01491-1v}\edtext{7}{\lemma{\textnormal{\emph{7}}}\Cendnote{\textnormal{eine
                        undeutliche »7« durchgestrichen und daneben neuerlich
                        hingeschrieben}}}\label{T_L01491-1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}{\\}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }18. 1. 905\pend
           
\pstart{}Lieber Herr Hauptmann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich gratulire Ihnen herzlich zum nächſten Grillparzer-Preis\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pw}. Und zur Elga\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}!Elga@\strich\emph{Elga}|pw} nicht
               minder, von der ich hoffe, daſs{ }ſie{ }ſo wie{ }ſie iſt, auf die Bühne kommen möge.\pend
           
\pstart
           Mit den{ }ſchönſten Grüßen an Sie und Frau Grethe\pwindex{Hauptmann, Margarete 7.\,1.\,1875 – 17.\,1.\,1957 Ebenhausen@\textsc{Hauptmann, Margarete} (7.\,1.\,1875 – 17.\,1.\,1957 Ebenhausen)|pw}{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-01-181@{18. 1. 1905}|)be}\mylabel{L01491h}  \newcommand{\dateiname}{L01491}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 18. 1. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
