\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo und Gerty von Hofmannsthal, Gerhart und Margarete Hauptmann an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1905]{L01497 Hugo und Gerty von Hofmannsthal, Gerhart und Margarete Hauptmann an
               Arthur Schnitzler, 29. 1. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01497v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Margarete@\emph{von Margarete Hauptmann}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Gerhart@\emph{von Gerhart Hauptmann}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Gerty von Hofmannsthal, Gerhart Hauptmann, Margarete Hauptmann am 29. 1. 1905 in Agnetendorf
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 1. 1905
                  – 3. 2. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 108 Zeichen
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Gerhart Hauptmann: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Margarete Hauptmann: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Jagniątków@\textbf{Jagniątków}|pwk}Agnetendorf, 30. 1. 05, 6–\textcolor{gray}{7}N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{222}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »248«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 210.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Agnetendorf\oindex{Jagniątków@\textbf{Jagniątków}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L01497-1v}\edtext{Besitzung Gerhart Hauptmann}{\lemma{\textnormal{\emph{Besitzung … Hauptmann}}}\Cendnote{\textnormal{handschriftlich gestrichen oder
                     unterstrichen?}}}\label{T_L01497-1}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Der Wiesenstein\oindex{Haus Wiesenstein@\textbf{Haus Wiesenstein}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}29 I. 05\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           wünschen wohl zu dichten!\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{Hugo}{\\[\baselineskip]}{[}hs. Hauptmann:{]} u{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Gerhart}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Hofmannsthal:{]} Gerty}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Hauptmann:{]} Grete H.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Margarete@\emph{von Margarete Hauptmann}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Gerhart@\emph{von Gerhart Hauptmann}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-01-292@{29. 1. 1905}|)be}\mylabel{L01497h}  \newcommand{\dateiname}{L01497}\newcommand{\titel}{Hugo und Gerty von Hofmannsthal, Gerhart und Margarete Hauptmann an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
