\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 17. 8. 1904]{L01427 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 17. 8. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01427v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-08-171@{17. 8. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 8. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr am 18. 8. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23366 Ba.}
\physDesc{Kartenbrief, 287 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 18, 17. VIII 04\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 13/7, 18. 8. 04, 8. V, Bestellt\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{17. 8. 1904.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 85 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 316.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Hermann
                  Bahr\pend{}\pstart{}Wien Ob. St. Veit\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\pend{}\pstart{}Veitliſſengaſſe.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}17. 8.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Hermann,{ }wir\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} wollen Freitag um 8 in
               dem \label{K_L01427-1v}\edtext{\textsc{Kuffner} Garten\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ottakringer Bräu@\textbf{Ottakringer Bräu}, \emph{Bierhaus}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Kuffner Garten}}}\Cendnote{\textnormal{Gastgarten des Ottakringer Bräu\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ottakringer Bräu@\textbf{Ottakringer Bräu}, \emph{Bierhaus}|pwk}; das Lokal gehörte zu der im 16. Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Gemeindebezirk (Ottakring\oindex{XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}) angesiedelten Brauerei Kuffner\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Kuffner Bierbrauerei@\textbf{Kuffner Bierbrauerei}, \emph{Bierhaus}|pwk}.}}}\label{K_L01427-1} in Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} nachtmahlen; – und hoffen{ }ſehr, wenn du nichts anderes vorhaſt,
               dich dort zu treffen.\pend
           
\pstart
           Ziehſt du ein andres Rendezvous vor, so verſtändige mich.\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}dein \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-08-171@{17. 8. 1904}|)be}\mylabel{L01427h}  \newcommand{\dateiname}{L01427}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 17. 8. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
