\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 8. [1904]]{L01431 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 8. [1904]}
\nopagebreak\mylabel{L01431v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-08-211@{21. 8. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 21. 8. 1904 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 8. 1904
                  – 26. 8. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1275 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »904« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »234« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 199.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Ramgut\oindex{Ramgut@\textbf{Ramgut}, \emph{Schloss}|pw}{ }21 VIII.\pend
           
\pstart{}lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           das{ }ſcheint{ }ſich ja{ }ſehr{ }ſchön zu treffen. Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw} iſt auf jeden Fall{ }ſehr froh mit Ihnen zu fahren und würde dafür
               eventuell bis zum 5\textsuperscript{ten} warten. Viel lieber wäre es ihr freilich, den 2\textsuperscript{ten} oder 3\textsuperscript{ten} zu fahren, was auch wohl möglich{ }ſein wird, da mir Idchen Grünwald\pwindex{Grünwald, Ida 28.\,6.\,1873 Wien – Mai 1908 Alland@\textsc{Grünwald, Ida} (28.\,6.\,1873 Wien – Mai 1908 Alland), \emph{Stenotypistin}|pw}{ }{\pb}heute aus \textsc{Haarlem}\oindex{Haarlem@\textbf{Haarlem}|pw} anzeigt daſs{ }ſie pünktlich den 26\textsuperscript{ten} zurück{ }ſein wird.\hspace*{1.5em}So werden wir dann
               hoffentlich eine{ }ſchöne Woche zuſammen haben. Nur dürfte ich mich kaum in Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}{ }ſelber niederlaſſen, wo ich mit Sicherheit \textsc{Migraine} bekomme,{ }ſondern nahe davon, etwa am Wolfgangſee\oindex{Wolfgangsee@\textbf{Wolfgangsee}, \emph{See}|pw}. Wie{ }ſchön {\pb}aber wenn wir doch ein paar Tage
               im gleichen Hôtel wären. Nur Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} iſt mir
               abſolut unerträglich, wegen des Klimas und wegen der Geſichter der Leute die ich
               immer weniger vertrage.\pend
           
\pstart
           Mein Aufenthalt iſt nicht durch die Rückkehr nach Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw} begrenzt,{ }ſondern durch den Wunſch, ungefähr {\pb}15\textsuperscript{ten} oder 16\textsuperscript{ten} September für einen
               ruhigen mehrwöchentlichen Aufenthalt in Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}
               einzutreffen. Denn das iſt die Stadt meiner arbeitſamſten Arbeit, meiner
               concentrierteſten Concentration und meiner einfältigſten Einfälle, und{ }ſo hoffe ich
               denn dort wieder ein nicht ganz{ }ſterbliches Drama\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Oedipus und die Sphinx. Tragödie in drei Aufzügen@\strich\emph{Oedipus und die Sphinx. Tragödie in drei Aufzügen}|pwv} aufs erbleichende Papier zu{ }ſchleudern. Wir nehmen den
               Weg dorthin etwa über \textsc{Trient}\oindex{Trient@\textbf{Trient}|pw} und durchs \textsc{val sugana}\oindex{Val Sugana@\textbf{Val Sugana}, \emph{Tal}|pw}, und{ }ſo iſt man etwa bis Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}, \emph{Hauptstadt}|pw} zuſa{\geminationm}en. Ei, niedlich!\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-08-211@{21. 8. 1904}|)be}\mylabel{L01431h}  \newcommand{\dateiname}{L01431}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 8. [1904]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
