\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 30. 6. 1904]{L01412 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 30. 6. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01412v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-06-301@{30. 6. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 30. 6. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal am 1. 7. 1904 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,109.}
\physDesc{Kartenbrief, 402 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 3{[}0. 6. 1904{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 1{[}. 7. 1904{]}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 190.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr Hugo von Hofmannsthal\pend{}\pstart{}\textsc{\label{K_L01412-1v}\edtext{Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Rodaun}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler begann die Zeile mit einem
                           »W«, das von einem »R« überschrieben wurde.
                        Zur Sicherheit schrieb er am oberen Rand noch einmal »Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}«.}}}\label{K_L01412-1}}\pend{}\pstart{}\textsc{bei Liesing\oindex{XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}30. 6. 904\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber Hugo, es geht mir noch recht gelb aber doch im ganzen
               beſſer, daſs Sie bald kommen wollen, iſt{ }ſehr lieb, ich{ }ſchlage Ihnen z. B. vor
                  Mittwoch{ }Mittag bei uns zu{ }ſpeiſen, vielleicht ka{\geminationn}
               ich da auch{ }ſchon ein bischen{ }ſpaziren gehen. Für die »Kunſt\pwindex{Kunst und Künstler@\emph{Kunst und Künstler}|pw}«{ }ſchönen Dank. Antworten Sie recht bald. Auch jeder andre
               Tag geht natürlich.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-06-301@{30. 6. 1904}|)be}\mylabel{L01412h}  \newcommand{\dateiname}{L01412}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 30. 6. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
