\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1904]{L01443 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01443v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-09-131@{13. 9. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 13. 9. 1904 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 9. 1904 in St. Gilgen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 315 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »189« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 166.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }13/IX 04\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Wir sind beide\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv} stark erkältet und haben nun keine anderen Reisepläne
               als Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}. Vielleicht – nicht wahrscheinlich –
               passiren wir – wenn wir über Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} gehen – Lueg\oindex{Lueg@\textbf{Lueg}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}. – Bitte verständigen Sie mich wann Sie in
                  Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} sind. Ich will {\pb}am 18. oder
                  19. zu Hause sein.\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße an Sie Beide\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-09-131@{13. 9. 1904}|)be}\mylabel{L01443h}  \newcommand{\dateiname}{L01443}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
