\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 14. 12. 1904]{L01478 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 14. 12. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01478v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-12-142@{14. 12. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 14. 12. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 12. 1904 – 18. 12. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 2216 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »124« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 334–335.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}14. 12. 04{\\}Nachts\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich hab Dich nach der Symphonie\pwindex{Mahler, Gustav 7.\,7.\,1860 Kaliště – 18.\,5.\,1911 Wien@\textsc{Mahler, Gustav} (7.\,7.\,1860 Kaliště – 18.\,5.\,1911 Wien), \emph{Theaterleiter, Komponist, Dirigent}!3. Sinfonie in d-Moll@\strich\emph{3. Sinfonie in d-Moll}|pwv} heut überall geſucht, aber Du warſt wie in die Erde verſunken. So
               laß mich Dir{ }ſchriftlich geſchwind (denn ich bin todtmüd vor Muſik, geſtern auch nach
                  \label{K_L01478-1v}\edtext{Walküre\pwindex{Wagner, Richard 22.\,5.\,1813 Leipzig – 13.\,2.\,1883 Venedig@\textsc{Wagner, Richard} (22.\,5.\,1813 Leipzig – 13.\,2.\,1883 Venedig), \emph{Komponist}!Ring des Nibelungen. Erster Tag: Die Walküre@\strich\emph{Der Ring des Nibelungen. Erster Tag: Die Walküre}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Walküre}}}\Cendnote{\textnormal{am 3. 12. 1904 in der Hofoper\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Oper@\textbf{Oper}, \emph{Oper}|pwk}, mit Anna von Mildenburg\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pwk}}}}\label{K_L01478-1}, die mich{ }ſo wahnſinnig aufgeregt hat, daß ich heut erſt in der Früh gegen
               fünf einſchlafen konnte) herzlichſt für Deinen lieben Brief danken. Es iſt möglich,
               daß Du recht haſt (mit dem, was Du über Deine Intention{ }ſagſt, haſt Du natürlich
               gewiß recht, fraglich bleibt nur, ob nicht bei der Ausführung, Dir{ }ſelbſt unbewußt,
               etwas von einer Untergrundſtimmung in Dir, die{ }ſich nach dem Philiſter{ }ſehnt,
               eingefloſſen iſt), ich mußte mein Gefühl aber einmal ausſprechen, mit einiger
               Schärfe, die nicht Dir gilt,{ }ſondern mir{ }ſelbſt, einer inneren Schwäche in
                  \textcolor{gray}{mir}{ }ſelbſt, {\pb}an der
               ich Jahre lang gelitten habe (Manches, was ich jetzt im »Franzl\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Franzl. Fünf Bilder aus dem Leben eines guten Mannes@\strich\emph{Der Franzl. Fünf Bilder aus dem Leben eines guten Mannes}|pw}« nicht mehr mag und dieſe blödſinnige letzte Scene des
                  »Apoſtels\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Apostel. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Der Apostel. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}« iſt aus ihr) und von der ich mich
               nur durch eine erbitterte Anrufung meiner innerſten Inſtinkte \label{LL287-2v}frei gemacht habe – ganz frei freilich erſt,{ }ſeit ich mit dem
                  Tode{ }ſo vertraut bin,{ }ſeit der Tod wirklich mein beſter Freund geworden
                  iſt\label{LL287-2h}, der einzige nemlich, den ich mir noch wirklich verdienen will,
                  \label{LL287-3v}aber über dies alles einmal mündlich in
                  einer guten Stunde, denn es iſt tiefer, als{ }ſich{ }ſo hinſchreiben läßt, viel
                     »\label{K_L01478-2v}\edtext{tiefer als der Tag
                     gedacht\pwindex{Mahler, Gustav 7.\,7.\,1860 Kaliště – 18.\,5.\,1911 Wien@\textsc{Mahler, Gustav} (7.\,7.\,1860 Kaliště – 18.\,5.\,1911 Wien), \emph{Theaterleiter, Komponist, Dirigent}!3. Sinfonie in d-Moll@\strich\emph{3. Sinfonie in d-Moll}|pwv}\pwindex{Nietzsche, Friedrich 15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar@\textsc{Nietzsche, Friedrich} (15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar), \emph{Schriftsteller, Philosoph}!Also sprach Zarathustra@\strich\emph{Also sprach Zarathustra}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{tiefer … gedacht}}}\Cendnote{\textnormal{Zitat aus dem Lied »Vor
                     Sonnen-Aufgang« in Friedrich Nietzsche\pwindex{Nietzsche, Friedrich 15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar@\textsc{Nietzsche, Friedrich} (15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar), \emph{Schriftsteller, Philosoph}|pwk}:
                        \emph{Also sprach Zarathustra. Ein Buch für Alle
                        und Keinen}\pwindex{Nietzsche, Friedrich 15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar@\textsc{Nietzsche, Friedrich} (15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar), \emph{Schriftsteller, Philosoph}!Also sprach Zarathustra@\strich\emph{Also sprach Zarathustra}|pwk} (3. Band. Chemnitz: \emph{Schmeitzner}{ }1884), hier wohl nach der Vertonung durch Gustav Mahler\pwindex{Mahler, Gustav 7.\,7.\,1860 Kaliště – 18.\,5.\,1911 Wien@\textsc{Mahler, Gustav} (7.\,7.\,1860 Kaliště – 18.\,5.\,1911 Wien), \emph{Theaterleiter, Komponist, Dirigent}|pwk} im 4. Satz der \emph{3.
                        Sinfonie}\pwindex{Mahler, Gustav 7.\,7.\,1860 Kaliště – 18.\,5.\,1911 Wien@\textsc{Mahler, Gustav} (7.\,7.\,1860 Kaliště – 18.\,5.\,1911 Wien), \emph{Theaterleiter, Komponist, Dirigent}!3. Sinfonie in d-Moll@\strich\emph{3. Sinfonie in d-Moll}|pwk}.}}}\label{K_L01478-2}«, Triſtan\pwindex{Wagner, Richard 22.\,5.\,1813 Leipzig – 13.\,2.\,1883 Venedig@\textsc{Wagner, Richard} (22.\,5.\,1813 Leipzig – 13.\,2.\,1883 Venedig), \emph{Komponist}!Tristan und Isolde@\strich\emph{Tristan und Isolde}|pwv}tief, wo Du es jetzt, im zweiten Akt, viel{ }ſchöner finden {\pb}wirſt, als ichs jemals werd ausſprechen
                  können\label{LL287-3h}.\pend
           
\pstart
           Sehr leid tut mir, daß ich Samſtag nicht zu Euch kommen kann, 1) weil
               ich Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} verſprochen habe, nach Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw} zu kommen und 2) weil ich auch dort abſagen
               muß, weil ich 3) gerade jetzt, bei froheſter innerer Geneſung\pwindex{Trebitsch, Siegfried 22.\,12.\,1868 Wien – 3.\,6.\,1956 Zürich@\textsc{Trebitsch, Siegfried} (22.\,12.\,1868 Wien – 3.\,6.\,1956 Zürich), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}!Genesung. Roman@\strich\emph{Genesung. Roman}|pw} (der Teufel{ }ſoll den \label{K_L01478-3v}\edtext{Trebitſch\pwindex{Trebitsch, Siegfried 22.\,12.\,1868 Wien – 3.\,6.\,1956 Zürich@\textsc{Trebitsch, Siegfried} (22.\,12.\,1868 Wien – 3.\,6.\,1956 Zürich), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}|pw} holen, der die{ }ſchönſten Worte{ }ſo
                  beſchmutzt}{\lemma{\textnormal{\emph{Trebitsch … beschmutzt}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01272 nicht gefunden.
                  }}}\label{K_L01478-3}, daß einem grauſt,{ }ſie anzurühren), \label{LL287-1v}äußerlich in einem rechten \label{K_L01478-4v}\edtext{Durcheinander lebe, den}{\lemma{\textnormal{\emph{Durcheinander lebe, den}}}\Cendnote{\textnormal{Durcheinander: dialektal auch als Maskulinum}}}\label{K_L01478-4} ich nicht ändern kann und
                  nicht ändern möchte\label{LL287-1h}, kurz:{ }ſo{ }ſehr ich mich wirklich{ }ſehne, wieder einmal
               ruhig bei Euch zu{ }ſitzen, jetzt gerade gehts in den nächſten Tagen leider nicht.\pend
           
\pstart
           {\pb}Herzlichſt danke ich auch für den Gruß Deiner
               lieben Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und erwiedere ihn
               herzlichſt.\pend
           
\pstart
           Ich wünſche mir{ }ſehr, daß{ }ſichs{ }ſo treffen möchte, daß wir doch zwei drei Tage in Lueg\oindex{Lueg@\textbf{Lueg}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}{ }\label{LL287-4v}beiſammen{ }ſind\label{LL287-4h}.\pend
           
\pstart
           Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{H.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-12-142@{14. 12. 1904}|)be}\mylabel{L01478h}  \newcommand{\dateiname}{L01478}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 14. 12. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
