\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 12. 1904]{L01484 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 12. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01484v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-12-282@{28. 12. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-12-282@{28. 12. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 28. 12. 1904 in St. Gilgen
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 29. 12. 1904 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 201 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}St.
                                       Gil{[}ge{]}n, 28 12 \textcolor{gray}{04}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Ro{[}dau{]}n, 29 12 04, 9{[}–{]}12V\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}{ }\introOben{}\textsc{bei}{ }Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, Südbahn\orgindex{Südbahnstrecke@Südbahnstrecke|pw}\introOben{}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesingerstraße 2}\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{St. Gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textsc{Lueg}\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 28. 12. 904.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L01484-1v}\edtext{Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 1. 1905.
               }}}\label{K_L01484-1}{ }Abend den 2.{ }ſind wir (hoffentlich) in Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} bei Kuffner\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ottakringer Bräu@\textbf{Ottakringer Bräu}, \emph{Bierhaus}|pw}. Möchte
               Sie gern bald{ }ſehen\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           {[}hs. Schnitzler:{]} Herzliche Grüße! {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Olga.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-12-282@{28. 12. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-12-282@{28. 12. 1904}|)be}\mylabel{L01484h}  \newcommand{\dateiname}{L01484}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 12. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
