\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 5. 1904]{L01402 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 5. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01402v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-201@{20. 5. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-201@{20. 5. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 20. 5. 1904 in Taormina
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [21. 5. 1904
                  – 25. 5. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 123 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Taormina@\textbf{Taormina}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Taormina \textcolor{gray}{Messina}, 20 5 0\textcolor{gray}{4}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Badgasse@\textbf{Badgasse}, \emph{Straße}|pwk}Ro\textcolor{gray}{daun}, \textcolor{gray}{28.}{[}5. 1904{]}\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun, près Vienna\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesingerstraße}\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria}\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}. \pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{TEATRO ANTICO – TAORMINA\oindex{Antikes Theater Taormina@\textbf{Antikes Theater Taormina}, \emph{Gebäude}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}20. 5. 90\textcolor{gray}{4}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße an Sie und Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw}\pend
           
\pstart
           Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} Olga S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-201@{20. 5. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-201@{20. 5. 1904}|)be}\mylabel{L01402h}  \newcommand{\dateiname}{L01402}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 5. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
