\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 5. – 6. 8. 1904]{L01422 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 5. – 6. 8. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01422v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-08-061@{5. – 6. 8. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum 5. – 6. 8. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [7. 8. 1904
                  – 11. 8. 1904?] in Bad Fusch}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,110.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 8 Seiten, 3648 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der
                                 Korrespondenz 1929 das zweite Blatt nummeriert:
                                    »II« und datiert: »5/8 904« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 192–193.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 5. 8. 904\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Hugo, Ihr Brief aus der Fuſch\oindex{Bad Fusch@\textbf{Bad Fusch}|pw} hat mich{ }ſehr erfreut und ich bin begierig was Sie nun eigentlich
               alles außer dem geretteten Venedig\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Das gerettete Venedig. Trauerspiel in fünf Aufzügen}|pw} von dieſem
                  So{\geminationm}er nach Hauſe bringen werden. In der Wärme die uns
               umfließt, in der Beſo{\geminationn}theit der ganzen Atmosphäre muſs
               doch etwas{ }ſeltſam befruchtendes liegen, denn auch mir geht es{ }ſo gut wie lange
               nicht. Es hat begonnen an einem der erſten \label{K_L01422-1v}\edtext{Tage}{\lemma{\textnormal{\emph{Tage}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 3. 7. 1904.
               }}}\label{K_L01422-1}, da ich von meinem Unwohlſein wieder aufgeſtanden war – wo ich \introOben{}Nachmittags\introOben{} eine ganze Novellette\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!neue Lied@\strich\emph{Das neue Lied}|pwv}
               niederſchrieb, die mir (der Einfall beſtand{ }ſchon{ }ſeit {\pb}lange) Vormittags auf einem Spaziergang aufgegangen war. Dann
               arbeitete ich an dem Roman\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv}
               weiter, deſſen Fülle ich nur mehr möchte beherrſchen können. Vom
                  12.–24 (ungefähr) waren wir in Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, wo ich auch in guter Sti{\geminationm}ung weiterſchrieb. Ausflüge Naßwald\oindex{Nasswald@\textbf{Nasswald}|pw}, Rax\oindex{Rax@\textbf{Rax}, \emph{Berg}|pw}. Rad beinah gar nicht – die vielen müheloſen
               Dahinraſer im Automobil verderben einem die naive Freude. Aber es wird{ }ſchon
                  wiederko{\geminationm}en, in fremdem Gegenden.\pend
           
\pstart
           Nun{ }ſind wir{ }ſeit etwa 12 Tagen wieder in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und
               in unſerer {\pb}angenehmen Wohnung gefällt es uns{ }ſehr gut
               und wir finden uns alle Vater, Mutter\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und Kind\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}
               behaglich. Seit der Julius\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pw} auf Ferien iſt{ }ſteht uns{ }ſein Fiaker zur Verfügung \strikeout{iſt}, und{ }ſo fahr
               ich mit Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} jeden Abend aufs Land, immer aufs
               neue u immer mehr entzückt von dieſen Wiener
                  Wald\oindex{Wienerwald@\textbf{Wienerwald}, \emph{Ausflugsziel}|pw} Landſchaften – die mich beinah immer{ }ſo ergreifen als käme ich nach
               langen Jahren von irgendwoher in dieſe heimatliche Wunderſamkeit zurück. Geſtern
               Abend fuhren wir an dem verwaiſten Ro{\pb}daun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw} ganz nah vorüber, von Mauer\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Mauer@\textbf{Mauer}|pw} über Kalksburg\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Kalksburg@\textbf{Kalksburg}, \emph{Region}|pw} (eine
               Waldſtraße, Klauſenſtraße\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Kalksburger Straße@\textbf{Kalksburger Straße}, \emph{Straße}|pw} glaub ich, die ich
               noch gar nicht kannte) nach dem rothen Stadel\oindex{Der rothe Stadl@\textbf{Der rothe Stadl}, \emph{Lokal}|pw},
               und haben Ihrer und Richards\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} herzlich gedacht.
               (Es war{ }ſozuſagen eine ungeſchriebene Anſichtskarte, die{ }ſich abſpielte) –\pend
           
\pstart
           Vor ein \label{K_L01422-2v}\edtext{paar Tagen}{\lemma{\textnormal{\emph{paar Tagen}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 31. 7. 1904.
               }}}\label{K_L01422-2}, in Mauerbach\oindex{Mauerbach@\textbf{Mauerbach}, \emph{Hauptstadt}|pw}, entwickelte{ }ſich plötzlich
               aus einer kleinen Notiz, die ich in mein Büchel eingetragen hatte, im Geſpräch mit
                  Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}, ein völliges Luſtſpielſujet\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwv}, am nächſten Tag ent{\pb}warf ich das \textsc{Scenarium}, am
               übernächſten{ }ſtanden die Geſtalten{ }ſchon{ }ſo klar vor mir, daſs ich mich berechtigt
               fühlte, die erſte{ }ſchlamperte Niederſchrift zu beginnen, die mich wohl nicht lange in
               Anſpruch nehmen wird. Es ka{\geminationn}, we{\geminationn} die Laune bleibt, ein graziöſes Ding werden. Ein
               andres Stück, eine 5aktige
                  Komödie\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ritterlichkeit@\strich\emph{Ritterlichkeit}|pwv}, von der in Taormina\oindex{Taormina@\textbf{Taormina}, \emph{Hauptstadt}|pw} 3 Akte ganz
               flüchtig und zum Theil blödſinnig hingeſchmiſſen wurden, die{ }ſich aber hier,
               wenigſtens im Plan, zu etwas{ }ſehr möglichem entwickelte, {\pb}bleibt nun bis auf weiteres liegen. Von dem phantaſtiſch hiſtoriſchen Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwv} und manchem andern, das
               in zweiter Reihe und dritter{ }ſteht, will ich vorläufig nicht reden; ich möchte nur
               das{ }ſtrategiſche Talent haben, die Truppen, die ich vorläufig nicht brauche, mit der
               nöthigen Autorität in die Reſerve oder wenigſtens hinter die Schlachtlinie zu
               verweiſen (Hören Sie den ehemaligen k. u. k. Oberarzt aus dieſen Worten trompeten?)
               Außerdem {\pb}möcht ich allerdings noch manches andre: vor
               allem mehr Fleiſs{\dots}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}6. 8\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           wurde geſtern unterbrochen und will heute nur noch viele{ }ſchöne Grüße hinzuſetzen.
               Heute (es iſt Nachmittg) waren wir{ }ſchon am Vormittag auf
               der Sophienalpe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIV., Penzing@\textbf{XIV., Penzing}!Sophienalpe@\textbf{Sophienalpe}, \emph{Berg}|pw}, und das iſt die Gegend, wo ich
               von den Geſtalten des Romans\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv}
               am härteſten bedrängt werde. –\pend
           
\pstart
           Wir bleiben nun denk ich bis Anfang September hier in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, und dann möchten wir, auf etwa 14 Tage nicht allzu weit,
                  Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} etwa. Es {\pb}wäre nicht undenkbar, daſs die Fanny Mütter\pwindex{Mütter, Franziska 25.\,5.\,1858 Wien – 23.\,2.\,1919 ebd.@\textsc{Mütter, Franziska} (25.\,5.\,1858 Wien – 23.\,2.\,1919 ebd.), \emph{Sängerin, Gesangspädagogin}|pw}
               mitkommt; aber ich halt es für unwahrſcheinlich. Kämen Sie da{\geminationn} event. auch mit \textsc{Gerty}\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw},{ }ſo könnten wir zwei ein paar unſrer{ }ſchönen Radtouren vollführen? – Jedenfalls
               treffen wir uns im Herbſt, nicht wahr? –\pend
           
\pstart
           Grüßen Sie was Sie in Auſſee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw} von erfreulichen
               Menſchen{ }ſehen und antworten mir raſcher als ich Ihnen diesmal geantwortet habe.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt\hspace*{1.5em}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1@{5. – 6. 8. 1904}|)be}\mylabel{L01422h}  \newcommand{\dateiname}{L01422}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 5. – 6. 8. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
