\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 22. 5. 1904]{L01403 Arthur und Olga Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 22. 5. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01403v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-221@{22. 5. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-221@{22. 5. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 22. 5. 1904 in Taormina
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [23. 5. 1904
                  – 27. 5. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,7.}
\physDesc{Bildpostkarte, 168 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Taormina@\textbf{Taormina}, \emph{Hauptstadt}|pwk}{[}Taormi{]}na
                                       \textcolor{gray}{Mes}sina\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Badgasse@\textbf{Badgasse}, \emph{Straße}|pwk}Rodaun\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 187.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr Hugo von
                     Hofmannsthal}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun bei Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Badgasse 5\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Badgasse@\textbf{Badgasse}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Taormina\oindex{Taormina@\textbf{Taormina}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Castel Mola\oindex{Castelmola@\textbf{Castelmola}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} dal Grand Hôtel S. Domenico\oindex{Grand Hotel San Domenico@\textbf{Grand Hotel San Domenico}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}22. 5. 904\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße, die Sie wohl nach Holland\oindex{Niederlande@\textbf{Niederlande}|pw}
               nachgeſchickt bekommen? Auch Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw} u Ihrem Papa\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pw}. –\pend
           
\pstart
           Ihr \spacefill\mbox{A.}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} Olga}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-221@{22. 5. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-221@{22. 5. 1904}|)be}\mylabel{L01403h}  \newcommand{\dateiname}{L01403}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 22. 5. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
