\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 15. 10. 1904]{L01455 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 15. 10. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01455v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-10-151@{15. 10. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 15. 10. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [15. 10. 1904 – 19. 10. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,117.}
\physDesc{Brief, 5 Blätter, 5 Seiten, 4285 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Korrekturen, Paginierung und Schluss)
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler ab dem zweiten Blatt mutmaßlich bei der
                                 Durchsicht der Briefe 1929 jeweils datiert: »15/10 904« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 206.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 15. Oktober 1904.\pend
           
\pstart{}Lieber Hugo!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Dass Sie Lindemann\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} Ihre Stücke verweigerten,
               wundert mich, denn dazu liegt meiner Empfindung nach keine Ursache vor. Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} schrieb mir vor \label{K_L01455-1v}\edtext{Monaten}{\lemma{\textnormal{\emph{Monaten}}}\Cendnote{\textnormal{Im Januar 1904 hatten Verhandlungen über eine
                  Tournee Lindemanns\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pwk}, bei der \emph{Der einsame Weg}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} gegeben werden sollte, stattgefunden. Ab
                     Mai beherrschte die Frage, ob es eine eine Vorauszahlung hätte
                  geben sollen, die Korrespondenz Schnitzlers
                  mit Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pwk}. Am 29. 8. 1904
                  schrieb Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pwk} besagte Aufforderung, dass
                  die Verlagsautoren gemeinsam agieren sollten.}}}\label{K_L01455-1}, er wolle seinen Autoren das
               Ansinnen stellen, aus Ursache des bewussten Streitfalles zwischen ihm und L.\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw}, resp. zwischen mir und L.\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} in Betreff des »Einsamen
                  Wegs\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pw}«, \introOben{}dem L.\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw}ſchen
                  Unternehmen\introOben{} ihre dramatischen Arbeiten bis auf Weiteres zu verweigern. Ich
               sprach mich mit Entschiedenheit dagegen aus, da mir jede Art von Solidarität ziemlich
               zuwider ist und ich besonders in dem vorliegenden Fall es auch von jedem andern Autor
               unrichtig gefunden hätte, aus einer rein \introOben{}privat-\introOben{}prozessualen Sache eine \introOben{}öffentliche\introOben{} Affäre zu
               machen und damit vielleicht \strikeout{noch} andere Leute, die
               die ganze Geschichte nicht interessiert, materiell zu schädigen. Damit erledigt sich
               Ihre Frage von selbst, und ich bit{\pb}te Sie nur, ohne jede
               Rücksicht auf mich, auch bei Lindemann\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} Ihre
               Stücke ganz nach Gutdünken zu placieren.\pend
           
\pstart
           Aber sonst steht die Sache nicht so einfach, und Lindemann\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} ist gewiss nicht so frei von Schuld, als es im Brief des Fräulein
                  Dumont\pwindex{Dumont, Louise 22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf@\textsc{Dumont, Louise} (22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf), \emph{Theaterleiterin, Schauspielerin}|pw} an Sie in allerbestem Glauben
               dargestellt wird.\pend
           
\pstart
           Insbesondere handelt es sich ja darum, dass L.\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw}
               nach der matten Aufnahme des Stücks\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} durch das Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}er Publikum weder
               von einer vorher, noch von einer nachher zu zahlenden Garantiesumme etwas wissen
               wollte, trotzdem vor der Aufführung – ich glaube, am Tage der Aufführung – ein
               Telegramm \introOben{}von ihm\introOben{} eingelaufen war, das sich mit den letzten
               Bedingungen Fischers\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} einverstanden erklärte, –
               womit nicht nur nach allgemeinem Usus, sondern auch nach dem Urteil juridischer
               Sachverständiger, ein rechtsgiltiger Vertrag zustande gekommen war; \introOben{}–\introOben{} und dass sich Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} durchaus nicht hütet, die Angelegenheit auf dem Klageweg zu
                  erledi{\pb}gen, /wie Frl. Dumont\pwindex{Dumont, Louise 22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf@\textsc{Dumont, Louise} (22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf), \emph{Theaterleiterin, Schauspielerin}|pw} in ihrem Brief sagt/ ersehen Sie am besten aus den zwei
               Briefen, die ich Ihnen hier beilege und um deren Rücksendung ich Sie bitte, und aus
               denen sie erstens ersehen, dass Justizrat Jonas\pwindex{Jonas, Paul 28.\,9.\,1850 Berlin – 11.\,2.\,1916 ebd.@\textsc{Jonas, Paul} (28.\,9.\,1850 Berlin – 11.\,2.\,1916 ebd.), \emph{Rechtsanwalt}|pw}
               die Forderung der sofortigen Zahlung der 5000 M. für begründet hält, und
               zweitens dass Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} nur meine Einwilligung
               abwartet, um den Prozess gegen Lindemann\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw}
               einzuleiten. Diese Einwilligung werde ich ihm natürlich nicht versagen.\pend
           
\pstart
           Worin ich Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} Unrecht gebe, ist eigentlich
               nur, dass er nicht gleich zu Beginn der Verhandlungen – lange vor Aufführung des Stücks\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} – den Lindemann\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw}’schen Antrag in seinem ganzen Umfang /5000 M. Garantie und Aufführung
               des Stücks\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} in allen von L.\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} angegebenen Städten/ angenommen hat, obwol
               ich ihm telegraphisch meine entschiedene Zustimmung kundgab, sondern dass er sich
               dann erst in Verhandlungen über einzelne Städte einliess, die von der Tournée
               ausgeschlossen sein sollte\introOben{}n\introOben{}. Aber \introOben{}»\introOben{}unvornehm\introOben{}«\introOben{} kann ich das auch nicht finden.\pend
           
\pstart
           {\pb}Was aber nun eine \uline{vorherige} Zahlung der Garantiesumme anlangt, so würde ich zu dieser
               Forderung in einem ähnlichen Fall meinen Vertreter neuerdings autorisieren; denn
               gerade die in dem Brief des Frl. Dumont\pwindex{Dumont, Louise 22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf@\textsc{Dumont, Louise} (22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf), \emph{Theaterleiterin, Schauspielerin}|pw}
               angeführten Daten beweisen, wie gering die finanzielle Sicherheit ist, die in einem
               Unternehmen in der Art des Lindemann\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw}’schen,
               selbst bei den besten Absichten und den reinsten künstlerischen Intentionen, den
               Autoren geboten werden kann.\pend
           
\pstart
           Uebrigens hätte ja Lindemann\pwindex{Lindemann, Gustav 24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz@\textsc{Lindemann, Gustav} (24.\,8.\,1872 Danzig – 6.\,5.\,1960 Sonnenholz), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} sich mindestens
               zu einer teilweisen vorherigen Zahlung verstehen können; aber, ganz im Gegenteil, –
               und dies ist wol das Wichtigste bei der Betrachtung des ganzen Streitfalls –, nach
               der Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}er Première wollte er, trotz des vor
               der Première eingelangten vertragsgleichen Telegramms, weder von einer vorher, noch
               von einer nachher zu zahlenden Garantie, noch überhaupt von einer Aufführung des Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv}es im Verlauf seiner
               Tournée etwas wissen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Bitte, lieber Hugo, grüssen Sie Frl. Dumont\pwindex{Dumont, Louise 22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf@\textsc{Dumont, Louise} (22.\,2.\,1862 Köln – 16.\,5.\,1932 Düsseldorf), \emph{Theaterleiterin, Schauspielerin}|pw} herzlich und teilen Sie ihr doch in
               Ihrer Antwort auch mit, was ich Ihnen gleich im Beginn dieses Briefs \substVorne{}\textsuperscript{erzählt}\substDazwischen{}gesagt\substHinten{} habe: dass es durchaus meinen Intentionen widersprach und widerspricht, wenn
                  Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} aus Anlass des bekannten
               Streitfalls dem neuen Unternehmen auch Stücke seiner anderen Autoren verweigert, dass
               mir im übrigen aber das Vorgehen Fischers\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} in
               meiner Sache einwandfrei erscheint.\pend
           
\pstart
           {[}hs.:{]} Herzliche Grüße und auf baldigs Wiederſehen\damage{.} Mit meinem »\textsc{burlesken} Abend« bei Rhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} iſt’s nichts. Er will die Familienſcene\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Haus Delorme. Eine Familienszene@\strich\emph{Das Haus Delorme. Eine Familienszene}|pwv} allein, die ich
               aber lieber für beſſere Gelegenheit zurückbehalte. Über Kakadu\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu. Groteske in einem Akt@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}|pw}–Abenteurer\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens@\strich\emph{Der Abenteurer und die Sängerin oder Die Geschenke des Lebens}|pw} iſt noch
               kein Telegramm eingelangt.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-10-151@{15. 10. 1904}|)be}\mylabel{L01455h}  \newcommand{\dateiname}{L01455}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 15. 10. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
