\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 5. 1904]{L01400 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 5. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01400v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-161@{16. 5. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-161@{16. 5. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 16. 5. 1904 in Monreale
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [17. 5. 1904
                  – 21. 5. 1904?] in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 88 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Palermo@\textbf{Palermo}|pwk}\textcolor{gray}{Palermo Ferrovia}, \textcolor{gray}{16} 5 04\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}\textcolor{gray}{Rod}aun, 19 {[}5. 1904{]}\nobreak{}«. }\pstart{}\textsc{{\pb}Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Vienna\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun, Badgasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Badgasse@\textbf{Badgasse}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Monreale – Chiostro\oindex{Castellaccio di Monreale@\textbf{Castellaccio di Monreale}, \emph{Gebäude}|pw} – Dettaglio}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}16. 5. 904\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße!\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} O. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-05-161@{16. 5. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-05-161@{16. 5. 1904}|)be}\mylabel{L01400h}  \newcommand{\dateiname}{L01400}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 5. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
