\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 7. [1904]]{L01419 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 7. [1904]}
\nopagebreak\mylabel{L01419v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-07-272@{27. 7. [1904]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 27. 7. [1904] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 7. 1904
                  – 31. 7. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 387 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »118« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 309.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27. 7.\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich bin einige Zeit ganz in mein neues Stück\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Sanna. Schauspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Sanna. Schauspiel in fünf Aufzügen}|pwv} verloren geweſen, das jetzt fertig iſt. Dann hieß es,
               daß Du nach Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} biſt. Nun geh ich morgen
               auf acht oder zehn Tage nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, Bayreuth\oindex{Bayreuth@\textbf{Bayreuth}, \emph{Hauptstadt}|pw}, München\oindex{München@\textbf{München}|pw}. \label{K_L01419-1v}\edtext{Zurück}{\lemma{\textnormal{\emph{Zurück}}}\Cendnote{\textnormal{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} kehrte am 3. 8. nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} zurück.}}}\label{K_L01419-1}, will ich mich gleich bei
               Dir melden, um endlich wieder einmal mit Dir zu{ }ſein, wonach{ }ſchon{ }ſehr verlangt
               Deinem\pend
           
\pstart
           Dich und Deine liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} herzlichſt grüßenden{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1904-07-272@{27. 7. [1904]}|)be}\mylabel{L01419h}  \newcommand{\dateiname}{L01419}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 7. [1904]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
