\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1904]{L01450 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01450v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-09-271@{27. 9. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 27. 9. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 28. 9. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 301 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{X., Favoriten@\textbf{X., Favoriten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}10/2 Wien 78, 27 IX 04, 10\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 28. 9. 04, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{225}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »256«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 203.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber, erbitte
               1.) wenn Sie es haben, per Poſt: \textsc{Kierkegaard\pwindex{Kierkegaard, Søren Aabye 5.\,5.\,1813 Kopenhagen – 11.\,11.\,1855 ebd.@\textsc{Kierkegaard, Søren Aabye} (5.\,5.\,1813 Kopenhagen – 11.\,11.\,1855 ebd.), \emph{Philosoph}|pw}{ }Entweder – oder\pwindex{Kierkegaard, Søren Aabye 5.\,5.\,1813 Kopenhagen – 11.\,11.\,1855 ebd.@\textsc{Kierkegaard, Søren Aabye} (5.\,5.\,1813 Kopenhagen – 11.\,11.\,1855 ebd.), \emph{Philosoph}!Entweder – Oder@\strich\emph{Entweder – Oder}|pw}}\pend
           
\pstart
           2.) gelegentlich, wenn Sie es nicht mehr brauchen, mein gebundenes »\textsc{Kunst und Künstler\pwindex{Kunst und Künstler@\emph{Kunst und Künstler}|pw}}{[}«{]}\pend
           
\pstart
           3.) ſobald Wetter erträglich, ein abendliches oder{ }ſonſtiges \textsc{rendez vous}.\pend
           
\pstart
           Herzlich{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           27.{\\}IX.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-09-271@{27. 9. 1904}|)be}\mylabel{L01450h}  \newcommand{\dateiname}{L01450}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
