\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 27. 6. 1904]{L01410 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 27. 6. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01410v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-06-271@{27. 6. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 6. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [27. 6. 1904
                  – 1. 7. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,108.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 304 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von Schnitzler – mutmaßlich bei der Durchsicht der Briefe
                                    1929  datiert: »27/6 1904« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 189.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}mein lieber Hugo, es iſt nun doch endlich eine entſchiedene mäßige
               Gelbſucht geworden, ich liege meiſtentheils und \textcolor{gray}{d}aſs wir dieſe
               Woche nach Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw} hinaus kommen können, ist
               leider ein Ding der Unmöglichkeit. Hoffentlich gegen Ende der nächſten.\pend
           
\pstart
           Sie hören natürlich noch {\pb}von mir. Grüß Sie Gott.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           27. 6. 904.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-06-271@{27. 6. 1904}|)be}\mylabel{L01410h}  \newcommand{\dateiname}{L01410}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 27. 6. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
