\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 11. 1904]{L01469 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 11. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01469v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-11-101@{10. 11. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 11. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 10. 11. 1904 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 150 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{18/2} Wien 110, 10. XI. 04, XII\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}\textcolor{gray}{R}odaun, 10. XI. 04, 5\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 169.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Rich.
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun \textsuperscript{b}/Liesing\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesingerstraße} 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meine Abſicht: \label{K_L01469-1v}\edtext{Samſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 11. 1904.
               }}}\label{K_L01469-1}{ }Abend Nord-Bahn (glaube 10 Uhr) abreiſen, \textsc{Bristol}\oindex{Hotel Bristol Berlin@\textbf{Hotel Bristol Berlin}, \emph{Hotel}|pw} wohnen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-11-101@{10. 11. 1904}|)be}\mylabel{L01469h}  \newcommand{\dateiname}{L01469}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 11. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
