\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}1905?{]}]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}1905?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1905-01-011@{{[}1905?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}Handschrift einer Schreibkraft: blaue Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: am oberen Rand noch zu erkennen: »\textcolor{gray}{\textbf{Aufgabe-Nr.}}
                                                  1\textcolor{gray}{6}0« \newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{K_L01489_1v}\edtext{Herzlichen Dank.}{\lemma{\textnormal{\emph{Herzlichen Dank.}}}\Cendnote{\textnormal{Die Ordnung der Mappe gibt keinen
                        Aufschluss über die chronologische Reihung. In der Abschrift ist dieses
                        Telegramm nach dem 24. 12. 1904 und vor dem
                            30. 11. 1905 eingereiht, so dass es hier 1905
                        zugeordnet wird – auch wenn es dafür keinen Anhaltspunkt gibt. Ein späterer
                        Zeitpunkt dürfte allerdings ausgeschlossen sein, weil die Post ab
                            1906 andere Telegrammformulare genutzt hat.}}}\label{K_L01489_1h} Mit
                    Freuden\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Burckhard}\pend{}          \endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1905-01-011@{{[}1905?{]}}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01489}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, [1905?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      