\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 5. 10. 1904]{L01452 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 5. 10. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01452v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-10-052@{5. 10. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 5. 10. 1904 in Amsterdam
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [6. 10. 1904
                  – 10. 10. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 92 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Amsterdam@\textbf{Amsterdam}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Ams{[}terdam{]}, 6 Oct 04, 12–6\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »192« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Rembrandt\pwindex{Rembrandt van Rijn 15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam@\textsc{Rembrandt van Rijn} (15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam), \emph{Maler}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{De Staalmesters\pwindex{Rembrandt van Rijn 15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam@\textsc{Rembrandt van Rijn} (15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam), \emph{Maler}!De Staalmesters@\strich\emph{De Staalmesters}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Amsterdam\oindex{Amsterdam@\textbf{Amsterdam}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }5/X 04\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße \spacefill\mbox{Richard}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-10-052@{5. 10. 1904}|)be}\mylabel{L01452h}  \newcommand{\dateiname}{L01452}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 5. 10. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
