\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 9. 1904]{L01445 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 9. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01445v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-09-151@{15. 9. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 15. 9. 1904 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 9. 1904
                  – 20. 9. 1904?] in St. Gilgen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 463 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »190« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }15/IX. 04\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur!{ }Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw} und Kinder\pwindex{Beer-Hofmann, Gabriel 9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel} (9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans), \emph{Schriftsteller, Filmagent}|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Naëmah 20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Naëmah} (20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwv} fahren
                  morgen Mittag zu Papa\pwindex{Beer, Hermann 10.\,8.\,1835 Radiměř – 3.\,10.\,1902 Wien@\textsc{Beer, Hermann} (10.\,8.\,1835 Radiměř – 3.\,10.\,1902 Wien), \emph{Rechtsanwalt}|pwv} nach Baden\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pw}. In Lueg\oindex{Lueg@\textbf{Lueg}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw} übernachten hat nicht viel Sinn; außerdem suche ich mit
               meinem Husten möglichst bald aus allzu feuchter Luft zu entweichen. Wir treffen uns
               also in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Bin noch unentschlossen, wo ich
               wohnen soll.\pend
           
\pstart
           Ich hinterlege Brief für Sie im Caffée Tomaselli\oindex{Café Tomaselli@\textbf{Café Tomaselli}, \emph{Kaffeehaus}|pw} mit meiner Adresse. \uline{Vielleicht}
               wohne ich »Schiff\oindex{Hotel Schiff [Salzburg]@\textbf{Hotel Schiff [Salzburg]}, \emph{Hotel}|pw}«. Geben Sie mir – ebenfalls
                  \strikeout{bis} bei Tomaselli\oindex{Café Tomaselli@\textbf{Café Tomaselli}, \emph{Kaffeehaus}|pw} – Ihre Adresse an.\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-09-151@{15. 9. 1904}|)be}\mylabel{L01445h}  \newcommand{\dateiname}{L01445}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 15. 9. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
