\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Gerhart Hauptmann an Arthur Schnitzler, 29. {[}1. 1905?{]}]{L01496 Gerhart Hauptmann an Arthur Schnitzler, 29. [1. 1905?]}
\nopagebreak\mylabel{L01496v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Gerhart@\emph{von Gerhart Hauptmann}!1905-01-291@{{[}29. 1. 1905?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Gerhart Hauptmann am [29. 1. 1905?] in Agnetendorf
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [29. 1. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 36.}
\physDesc{Telegramm, 171 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: Stempel des Telegrafenbeamten, der Telegrafenbeamtin: »Fischer\pwindex{Fischer @\textsc{Fischer}, \emph{Telegrafenbeamter/Telegrafenbeamtin}|pw}« 
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}fr agnetendorf\oindex{Jagniątków@\textbf{Jagniątków}|pw} 128 28 29{ }12.25 n\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber herr schnitzler ich werde gern den gewuenschten \label{K_L01496-1v}\edtext{prolog\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}!Prolog einer musikalischen Feier zum Gedächtnisse Schillers@\strich\emph{Prolog einer musikalischen Feier zum Gedächtnisse Schillers}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{prolog}}}\Cendnote{\textnormal{Das undatierte Telegramm dürfte am 29.
                  eines Monats versandt worden sein. Wahrscheinlich steht es in Zusammenhang mit dem von Hauptmann\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}|pwk} verfassten Prolog\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}!Prolog einer musikalischen Feier zum Gedächtnisse Schillers@\strich\emph{Prolog einer musikalischen Feier zum Gedächtnisse Schillers}|pwkv}, der am
                     22. 3. 1905 bei der Schiller\pwindex{Schiller, Friedrich von 10.\,11.\,1759 Marbach am Neckar – 9.\,5.\,1805 Weimar@\textsc{Schiller, Friedrich von} (10.\,11.\,1759 Marbach am Neckar – 9.\,5.\,1805 Weimar), \emph{Schriftsteller, Historiker, Philosoph}|pwk}feier des \emph{Wiener
                     Konzertvereins}\orgindex{Wiener Konzertverein@Wiener Konzertverein|pwk} vorgetragen wurde. Da der 29. 2. 1905 zu
                  kurzfristig für eine solche Zusage erscheint, könnte es am
                     29. 1. 1905 geschickt worden sein. Das wiederum würde es
                  nahelegen, dass Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} mit der
                  Kommission betraut war, die Anfrage zu stellen.}}}\label{K_L01496-1} so gut es geht verfaszen.
               herzliche gruesze von haus zu haus ihr \spacefill\mbox{gerhart hauptmann +}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHauptmann, Gerhart@\emph{von Gerhart Hauptmann}!1905-01-291@{{[}29. 1. 1905?{]}}|)be}\mylabel{L01496h}  \newcommand{\dateiname}{L01496}\newcommand{\titel}{Gerhart Hauptmann an Arthur Schnitzler, 29. [1. 1905?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
