\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 30. 10. 1904]{L01462 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 30. 10. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01462v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-10-301@{30. 10. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 30. 10. 1904 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [31. 10. 1904 – 4. 11. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 400 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »193« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 167.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }30/X 04\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ich bin seit gestern zurück. Können wir uns morgen –
                  \label{K_L01462-1v}\edtext{Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 31. 10. 1904.
               }}}\label{K_L01462-1} um 7.43 in Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Ottakringer\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ottakringer Bräu@\textbf{Ottakringer Bräu}, \emph{Bierhaus}|pw} – treffen? Nicht später, da ich nicht
               zu spät nach Hause ko{\geminationm}en möchte. Es wäre mir lieb morgen
               – schon um Ihnen ausführlich über den grünen
                  Kakadu\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu. Groteske in einem Akt@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}|pw} berichten zu können der in guten Händen ist und an dem man schon
               arbeitet.\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Bitte telegraphiren Sie oder telephoniren Sie!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1904-10-301@{30. 10. 1904}|)be}\mylabel{L01462h}  \newcommand{\dateiname}{L01462}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 30. 10. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
