\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 28. 12. 1904]{L01485 Arthur und Olga Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 28. 12. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01485v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-12-281@{28. 12. 1904}|(be}\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-12-281@{28. 12. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 28. 12. 1904 in St. Gilgen
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal am 29. 12. 1904 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,118.}
\physDesc{Bildpostkarte, 171 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}St{[}. Gilgen{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Ro{[}dau{]}n, 29. 12. 04\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 208.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn Hugo v. Hofmannsthal}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun b (Wien)\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Badgasse 5\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Badgasse@\textbf{Badgasse}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{St. Gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Salzburg\oindex{Salzburg [Land]@\textbf{Salzburg [Land]}, \emph{Land}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Hugo, wir möchten Sie \label{K_L01485-1v}\edtext{Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 1. 1905. }}}\label{K_L01485-1}{ }\introOben{}den 2.\introOben{}{ }Abend 8{ }Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſehen.\pend
           
\pstart
           Antwort Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} erbeten.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Ich \label{K_L01485-2v}\edtext{ſchreibe auch an Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{schreibe auch an Richard}}}\Cendnote{\textnormal{Das erlaubt, diese Karte vor jener an
                        Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} vom gleichen Tag
                     anzusetzen.}}}\label{K_L01485-2}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}\pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} Olga.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1904-12-281@{28. 12. 1904}|)be}\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-12-281@{28. 12. 1904}|)be}\mylabel{L01485h}  \newcommand{\dateiname}{L01485}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 28. 12. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
