\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1. 12. 1904]{L01473 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1. 12. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L01473v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-12-011@{1. 12. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 1. 12. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 1. 12. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 183 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 1. 12. 04, 3–4N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 1. 12. 04, 7.N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »1/12 904« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{217}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                            »242«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 207.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{K_L01473-1v}\edtext{Morgen Freitag}{\lemma{\textnormal{\emph{Morgen Freitag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 12. 1904.}}}\label{K_L01473-1} wäre \textsc{rendezvous}{ }ſehr
                    erwünſcht weil wieder abreiſen muſs.\pend
           
\pstart
           Wenn Sie nicht \uline{vormittag} »nein« telegrafieren,{ }ſind wir 8 Uhr{ }Kuffner\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ottakringer Bräu@\textbf{Ottakringer Bräu}, \emph{Bierhaus}|pw}.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1904-12-011@{1. 12. 1904}|)be}\mylabel{L01473h}  \newcommand{\dateiname}{L01473}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 1. 12. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
