\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 2. 1906]{L01581 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 2. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01581v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-02-031@{3. 2. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 3. 2. 1906 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [3. 2. 1906
                  – 7. 2. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60176 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 450 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{3. 2. 1906, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 93–94 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 373.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 3. 2. 906.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber Hermann, ich fahre heute auf ein paar Tage nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}. (\textsc{Hotel Continental\oindex{Hotel Continental [Berlin]@\textbf{Hotel Continental [Berlin]}, \emph{Hotel}|pw}}) Iſt der »Ruf\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pw}« als definitiv von der Münchner Hofbühne\orgindex{Nationaltheater München@Nationaltheater München|pw} abgelehnt zu betrachten? Oder
               hältſt du es für möglich, daſs ein eventueller{ }ſtarker E\damage{rf}olg in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} doch noch den Intendanten\pwindex{Speidel, Albert von 26.\,1.\,1858 München – 1.\,9.\,1912 ebd.@\textsc{Speidel, Albert von} (26.\,1.\,1858 München – 1.\,9.\,1912 ebd.), \emph{Theaterleiter}|pwv}{ }{\pb}anders beſtimmen
               könnte? In diesem Fa\damage{lle} möchte ich einen Antrag des Münchner
                  Schauſpielhauſes\oindex{Münchner Schauspielhaus@\textbf{Münchner Schauspielhaus}, \emph{Theater}|pw} (der Fiſcher\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}{ }ſchon{ }ſeit Wochen vorliegt) vorläufg \label{K_L01581-1v}\edtext{dilatoriſch}{\lemma{\textnormal{\emph{dilatorisch}}}\Cendnote{\textnormal{verzögernd}}}\label{K_L01581-1} behandeln.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-02-031@{3. 2. 1906}|)be}\mylabel{L01581h}  \newcommand{\dateiname}{L01581}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 3. 2. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
