\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler, Irene Triesch}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Brühl, Edmund-Weiß-Gasse 7, Rodaun, Türkenschanzstraße, Wien, XVIII., Währing}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 5. 1906]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 5. 1906}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 329 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}|pwk}Rodaun\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}|pwk}18/1 Wien 110, 8. V. 06, VIII, Bestellt\nobreak{}«.  3) mit Bleistift von unbekannter Hand die verwischte Bezirksnummer
                                 in der Adressierung daneben ein weiteres Mal geschrieben
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »7/5 906« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                       »16\textcolor{gray}{6}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »162«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 219.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{\damage{\textcolor{gray}{XVIII}} Spöttelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}|pw}}\pend{}\pstart{}nächſt der \textsc{Türkenschanzstrasse\oindex{Tuerkenschanzstrasse@\textbf{Türkenschanzstraße}|pw}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Montag\pend
           \pstart
           Wollte nur ſagen: das wäre abſcheulich wenn Ihr vielleicht in der Brühl\oindex{Bruehl@\textbf{Brühl}|pw}{ }ſitzt, und man wüßte es nicht. Überhaupt: sollte
               ich ein Wort auf ſie prägen – ſo wäre es: Nervenkaſperle.\pend
           \pstart
           Die Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} ist eine singende Trieſch\pwindex{Triesch, Irene 13.04.1877 – 24.11.1964@\textsc{Triesch, Irene} (13.04.1877 – 24.11.1964), \emph{Schauspielerin}|pw}, zufällig ohne Hände geboren.\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01596}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 5. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      