\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 10. 1905]{L01559 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 10. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01559v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-10-073@{7. 10. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 10. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [8. 10. 1905
                  – 12. 10. 1905?] in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 414 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 8. X. \textcolor{gray}{0}5, IX\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}R{[}odaun{]}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 176.} }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{bei Liesing\oindex{XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesingerstraße} 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}7. 10. 905\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, warum{ }ſo{ }ſpät? Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} hat mir nur wegen Sitzen für{ }ſich, u. nicht Ihretwegen geſchrieben. Ich
               mußte meine Wünſche bis heut Mittags 1 an Roſenbaum\pwindex{Rosenbaum, Richard 4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt@\textsc{Rosenbaum, Richard} (4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt), \emph{Dramaturg, Verleger}|pw} mittheilen. Sitze werd {\pb}ich \introOben{}nun\introOben{} kaum \introOben{}mehr\introOben{} für Sie kriegen können, vielleicht aber krieg ich eine
               2. Stock Loge, wär Ihnen damit gedient? Jedenfalls erfahr ich erst
                  Dinſtag woran ich bin.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-10-073@{7. 10. 1905}|)be}\mylabel{L01559h}  \newcommand{\dateiname}{L01559}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 10. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
