\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 3. 1906]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 3. 1906}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-03-071@{7. 3. 1906}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}|pwk}{[}Rod{]}aun, {[}7. 3.{]} 06\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}|pwk}18/1 Wien 110, 7. III. 06, 5, \textcolor{gray}{Beste}llt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »7/\textcolor{gray}{3} 906« \newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{163}« 2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{214}«3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »260«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 219.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7}.\oindex{Edmund-Weiss-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, Samstag nicht möglich. Ich ſchlage \label{K_L01588_1v}\edtext{Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 3. 1906}}}\label{K_L01588_1h} vor, bei
               Euch, denn dies Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}|pw} find ich viel zu wenig
               wirkliches \label{T_L01588_1v}\edtext{Zuſa{\geminationm}enſein}{\lemma{\textnormal{\emph{Zuſaenſein}}}\Cendnote{\textnormal{Er schreibt: »Zuſa{\geminationm}enſchein«.}}}\label{T_L01588_1h}. Paſst’s Euch, ſo
               kommen wir gegen ½ 7. \pend
           \pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-03-071@{7. 3. 1906}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01588}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 7. 3. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      