\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, {[}17. 1. 1906{]}]{L01573 Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, {[}17. 1. 1906{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01573v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-01-171@{{[}17. 1. 1906{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [17. 1. 1906] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gerhart Hauptmann im Zeitraum [17. 1. 1906
                  – 21. 1. 1906?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Staatsbibliothek Berlin – Preußischer Kulturbesitz, GHBrBl A:Schnitzler (1).}
\physDesc{Briefkarte, 378 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »1« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Herr Hauptmann, der Überbringer\pwindex{Knapitsch, Siegfried 20.\,10.\,1883 Ljubljana – 16.\,5.\,1962 Wien@\textsc{Knapitsch, Siegfried} (20.\,10.\,1883 Ljubljana – 16.\,5.\,1962 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Rechtsanwalt}|pw} dieſer \label{K_L01573-1v}\edtext{Karte}{\lemma{\textnormal{\emph{Karte}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 17. 1. 1906: Knapitsch\pwindex{Knapitsch, Siegfried 20.\,10.\,1883 Ljubljana – 16.\,5.\,1962 Wien@\textsc{Knapitsch, Siegfried} (20.\,10.\,1883 Ljubljana – 16.\,5.\,1962 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Rechtsanwalt}|pwk} »behufs Unterzeichnung eines
                  Aufrufs zur Gründung einer deutschen ›société‹. – Ich gab ihm eine Karte an Hauptmann\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}|pwk}.«}}}\label{K_L01573-1}, Herr \textsc{cand. jur. Siegfried
                     Knapitsch\pwindex{Knapitsch, Siegfried 20.\,10.\,1883 Ljubljana – 16.\,5.\,1962 Wien@\textsc{Knapitsch, Siegfried} (20.\,10.\,1883 Ljubljana – 16.\,5.\,1962 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Rechtsanwalt}|pw}}, beabſichtigt, in Verbindung mit vielen andren Bühnenautoren eine deutſche \strikeout{Bühnen} Geſellschaft in der Art der »\textsc{societé des auteurs dram\orgindex{Société des Auteurs et Compositeurs Dramatiques@Société des Auteurs et Compositeurs Dramatiques|pw}. etc}{[}«{]} ins Leben zu rufen, eine {\pb}Idee, die gewiſs alle Förderung verdient.\pend
           
\pstart
           Wollen Sie die große Güte haben, Herrn \textsc{Knapitsch\pwindex{Knapitsch, Siegfried 20.\,10.\,1883 Ljubljana – 16.\,5.\,1962 Wien@\textsc{Knapitsch, Siegfried} (20.\,10.\,1883 Ljubljana – 16.\,5.\,1962 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Rechtsanwalt}|pw}} anzuhören?\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-01-171@{{[}17. 1. 1906{]}}|)be}\mylabel{L01573h}  \newcommand{\dateiname}{L01573}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, [17. 1. 1906]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
