\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1906]{L01577 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01577v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1906-01-291@{29. 1. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 29. 1. 1906 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 29. 1. 1906 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS Schn 1/29/1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 515 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 372.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}29. 1. 06{\\}Wien XIII\textsubscript{/7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich hatte den »Ruf des Lebens\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pw}« sogleich mit der
               Bezeichnung »von mir angenommen« nach München\oindex{München@\textbf{München}|pw}
               geschickt und mir die Genehmigung des Intendanten\pwindex{Speidel, Albert von 26.\,1.\,1858 München – 1.\,9.\,1912 ebd.@\textsc{Speidel, Albert von} (26.\,1.\,1858 München – 1.\,9.\,1912 ebd.), \emph{Theaterleiter}|pwv} als mir besonders wichtig dringend erbeten.
               Eben kommt sein Brief, der sie verweigert, angeblich aus Bedenken gegen den zweiten Akt\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pwv}. Es ist das nur ein
               Glied in der Kette von kleinen Gemeinheiten, durch welche man mich jetzt aus meinem
               Contract herausekeln will, was vermutlich gelingen wird.\pend
           
\pstart
           Mit vielen Grüßen an Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}{\\[\baselineskip]}herzlichst{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1906-01-291@{29. 1. 1906}|)be}\mylabel{L01577h}  \newcommand{\dateiname}{L01577}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 29. 1. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
