\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 4. 10. 1905]{L01556 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 4. 10. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01556v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1905-10-041@{4. 10. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Kartenbrief, 252 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{A.ADM3}|pwk}Wien 13/5, 4. X. 05, 3\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{A.ADM3}|pwk}18/1 Wien, 4. X. 05, 7, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »134« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 356.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{A.ADM3}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Spöttlgasse 7}\oindex{Edmund-Weiss-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}4. 10. 05\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Dieſe Woche gehts nun leider gar nicht. Nach Deiner \label{K_L01556-1v}\edtext{Première\pwindex{Zwischenspiel. Komoedie in drei Akten@\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{von \emph{Zwischenspiel}\pwindex{Zwischenspiel. Komoedie in drei Akten@\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwk} am 12. 10. 1905}}}\label{K_L01556-1} mußt Du ſo lieb ſein, mir einen Vormittag zu beſtimmen.\pend
           
\pstart
           Anbei mein Einakter\pwindex{arme Narr. Lustspiel in einem Akt@\emph{Der arme Narr. Lustspiel in einem Akt}|pwv}.\pend
           
\pstart
           Mit den herzlichſten Grüßen an Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspieler/Schauspielerin, Sänger/Sängerin}|pwv}{\\[\baselineskip]}eiligſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{H.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1905-10-041@{4. 10. 1905}|)be}\mylabel{L01556h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      