\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 4. 2. 1906]{L01583 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 4. 2. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01583v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1906-02-043@{4. 2. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 398 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »136« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 373.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}4. 2. 06\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           \uline{Mir} hat der Intendant\pwindex{Speidel, Albert von 26.01.1858 – 01.09.1912@\textsc{Speidel, Albert von} (26.01.1858 – 01.09.1912), \emph{Theaterleiter/Theaterleiterin}|pwv} die Genehmigung für den »Ruf\pwindex{Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pw}« verweigert, was aber nicht ausſchließt (da es offenbar nur
               zu den Chicanen gehört, welche mich hinausekeln ſollen), daß er ihn\pwindex{Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pwv}, wenn ich bis dahin meinen Vertrag
               gelöſt haben ſollte, nach einem Berliner\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pw} Erfolge
               ſehr gern nehmen wird.\pend
           
\pstart
           Grüß Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin, Chefredakteur/Chefredakteurin}|pw} und Brahm\pwindex{Brahm, Otto 05.02.1856 – 28.11.1912@\textsc{Brahm, Otto} (05.02.1856 – 28.11.1912), \emph{Theaterleiter/Theaterleiterin, Regisseur/Regisseurin}|pw} herzlichſt.\pend
           
\pstart
           Hoffentlich ſehen wir uns dann doch endlich einmal.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1906-02-043@{4. 2. 1906}|)be}\mylabel{L01583h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      