\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard: Widmungsexemplar Rat Schrimpf für Arthur Schnitzler, {[}13. 4. 1905?{]}]{L01511 Max Burckhard: Widmungsexemplar Rat Schrimpf für Arthur Schnitzler, {[}13. 4. 1905?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01511v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1905-04-121@{{[}12. 4. 1905?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am [12. 4. 1905?] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 4. 1905
                  – 16. 4. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 59 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars 1938 von
                                 unbekannter Hand mit Bleistift ergänzte Information:
                                    »= 483145-B« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herrn Arthur Schnitzler\pend
           
\pstart
           in herzlicher Verehrung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r} Burckhard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Rat Schrimpf\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!Rat Schrimpf. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Rat Schrimpf. Komödie in fünf Akten}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Komödie in fünf Akten}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{von}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Max Burckhard}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\label{K_L01511-1v}\edtext{1905}{\lemma{\textnormal{\emph{1905}}}\Cendnote{\textnormal{Die Uraufführung\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Uraufführung von Rat Schrimpf, 13.4.1905@Uraufführung von Rat Schrimpf, 13.4.1905|pwkv} fand am 13. 4. 1905 statt. Am Vortag vom \emph{Börsenblatt für den deutschen Buchhandel}\pwindex{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel@\emph{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel}|pwk}
                        als Neuerscheinung gemeldet}}}\label{K_L01511-1}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{S. Fiſcher, Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1905-04-121@{{[}12. 4. 1905?{]}}|)be}\mylabel{L01511h}  \newcommand{\dateiname}{L01511}\newcommand{\titel}{Max Burckhard: Widmungsexemplar Rat Schrimpf für Arthur Schnitzler, [13. 4. 1905?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
