\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 6. 1905]{L01529 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 6. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01529v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-06-281@{28. 6. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 28. 6. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 29. 6. 1905 in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 216 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/4 Wien, 2\textcolor{gray}{8}. VI. \textcolor{gray}{05}, 1\textcolor{gray}{7}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 29 {[}6. 1905{]}\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Doctor}\pend{}\pstart{}\textsc{Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun bei Liesing}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesingerstraße 1}\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}28/6 905\pend
           
\pstart{}lieber Richard\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           unſre Briefe haben{ }ſich gekreuzt. Es bleibt alſo bei Samſtag.\pend
           
\pstart
           Die »Juden\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Juden. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Die Juden. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}« müſſen Sie{ }ſich anſehen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Auf Wiederſehen{\\}Herzlichſt{\\}Ihr{\\}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-06-281@{28. 6. 1905}|)be}\mylabel{L01529h}  \newcommand{\dateiname}{L01529}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 6. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
