\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 5. 1905]{L01517 Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 5. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01517v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-05-112@{11. 5. 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-05-112@{11. 5. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Gerty von Hofmannsthal am 11. 5. 1905 in Versailles
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 5. 1905
                  – 16. 5. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 55 Zeichen
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: Bleistift
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Versailles@\textbf{Versailles}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Versailles à Paris, 12 Mai 05\nobreak{}«.   2) mit Bleistift von unbekannter Hand die Bezirksangabe ergänzt:
                                    »XVIII/1«
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{242}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »253«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 211.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Autriche\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{124. \emph{Trianon artistique}. – Le Moulin\oindex{Versailles@\textbf{Versailles}, \emph{Hauptstadt}|pwv}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Viele Grüße \spacefill\mbox{Hugo}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Hofmannsthal:{]} Gerty}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           11 V\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-05-112@{11. 5. 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-05-112@{11. 5. 1905}|)be}\mylabel{L01517h}  \newcommand{\dateiname}{L01517}\newcommand{\titel}{Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 5. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
