\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 9. 1905]{L01544 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 9. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01544v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-09-101@{10. 9. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 10. 9. 1905 in St. Gilgen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [11. 9. 1905
                  – 15. 9. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\buchAlsQuelle{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 214.}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}{[}Telegramm{]}\hfill \label{K_L01544-1v}\edtext{{[}Misurina\oindex{Misurina@\textbf{Misurina}|pw}, 10. September
                        1905{]}}{\lemma{\textnormal{\emph{Misurina, … 1905}}}\Cendnote{\textnormal{Diese Angabe dürfte falsch sein,
                        da es eine andere Datierung erforderlich machen würde; anzunehmen ist Lueg\oindex{Lueg@\textbf{Lueg}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pwk}.}}}\label{K_L01544-1}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L01544-2v}\edtext{Große Freude}{\lemma{\textnormal{\emph{Große Freude}}}\Cendnote{\textnormal{Am 9. 9. 1905 meldeten die Zeitungen, dass mit der Annahme von
                     \emph{Zwischenspiel}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwk} am \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} erstmals seit einigen Jahren wieder ein Stück
                  von Jung-Wiener Autoren an einer Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Bühne
                  aufgeführt werden würde. Im Spezifischen bedeutete das, dass die seit der Zurückweisung von \emph{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk}
                  bestehende Eiszeit zwischen Schnitzler und Direktor Paul Schlenther\pwindex{Schlenther, Paul 20.\,8.\,1854 Chernyakhovsk – 30.\,4.\,1916 Berlin@\textsc{Schlenther, Paul} (20.\,8.\,1854 Chernyakhovsk – 30.\,4.\,1916 Berlin), \emph{Schriftsteller, Kritiker, Theaterleiter}|pwk} 
                   beendet war. Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01073 nicht gefunden.}}}\label{K_L01544-2} über Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} erbitte paar Zeilen näheres Ich arbeite sehr Kommt Ihr nicht
               doch noch her\hspace*{1.5em}Herrliches Wetter gutes Essen\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-09-101@{10. 9. 1905}|)be}\mylabel{L01544h}  \newcommand{\dateiname}{L01544}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 9. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
