\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1905]{L01527 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01527v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-06-261@{26. 6. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 26. 6. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 26. 6. 1905 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 285 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/\textcolor{gray}{1}, 26 VI 05, 7–N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 111, 26 VI 05, 7\textsuperscript{50}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »201« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}Richard\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}VIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Welchen Tag dieser Woche – \label{K_L01527-1v}\edtext{Feiertag}{\lemma{\textnormal{\emph{Feiertag}}}\Cendnote{\textnormal{am 29. Juni war Peter- und Paulstag}}}\label{K_L01527-1}
                  ausgeno{\geminationm}en, wollen Sie (Plural) – endlich – \strikeout{mit} zu uns am Nachmittag ko{\geminationm}en und bis zum 10.13 bleiben?
               Telegraphiren Sie mir womöglich morgen – oder telephoniren Sie.
               Herzlich\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{Richard}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-06-261@{26. 6. 1905}|)be}\mylabel{L01527h}  \newcommand{\dateiname}{L01527}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 26. 6. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
