\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 8. 5. 1905]{ Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 8. 5. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-05-081@{8. 5. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Telegramm
\newline{}Handschrift einer Schreibkraft: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Aufgegeben am}}{ }8./V. \textcolor{gray}{\textbf{190}}5{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }9 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 03 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}} V\textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Eingelangt von}}{ }W{ }\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}{ / }8/V{ }X \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 40 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}} V\textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgenommen durch}}{ }\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 172.} }\pstart{}{\pb}Richard Beerhofmann\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Rodaun\oindex{Rodaun@\textbf{Rodaun}|pw}}}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}Gratulire von Herzen zum Schillerpreis\orgindex{Volks-Schillerpreis@Volks-Schillerpreis|pw} freuten uns
               sehr möchte zur Charolais\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.07.1866 – 26.09.1945@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.07.1866 – 26.09.1945), \emph{Schriftsteller}!Graf von Charolais. Ein Trauerspiel1904-12-23 – 1904-12-23@\strich\emph{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel} {[}1904-12-23 – 1904-12-23{]}|pw}premiéren zwei Sitze
               möglichst erste Reihe bitte Nachricht wann wo abholbar viele Grüsse von Haus zu
               Haus\pend
           \pstart = Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-05-081@{8. 5. 1905}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01514}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 8. 5. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      