\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 26. 5. 1906]{L01599 Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 26. 5. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01599v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzConrad, Michael Georg@\emph{von Michael Georg Conrad}!1906-05-262@{26. 5. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Michael Georg Conrad am 26. 5. 1906 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 5. 1906
                  – 31. 5. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 22.}
\physDesc{Briefkarte, 315 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\pstart
           {\pb}München\oindex{München@\textbf{München}|pw}, Steinsdorfſtr. 7\oindex{Steinsdorfstraße@\textbf{Steinsdorfstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}26. 5. 06.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Ach, lieber Arthur Schnitzler, Sie haben mich auch ruhig{ }ſechzig
               w\textcolor{gray}{e}r\textcolor{gray}{d}en laſſen, um mich antelegraphiren zu können. Macht Ihnen denn{ }ſo was Freude? Mir
               nicht. Ich warne Sie, bandeln Sie nicht mit dem Altwerden an,{ }ſagen Sie’s wenigſtens
               keiner Seele.\pend
           
\pstart
           Ihr gewitzigter Jubelgreis{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Conrad.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzConrad, Michael Georg@\emph{von Michael Georg Conrad}!1906-05-262@{26. 5. 1906}|)be}\mylabel{L01599h}  \newcommand{\dateiname}{L01599}\newcommand{\titel}{Michael Georg Conrad an Arthur Schnitzler, 26. 5. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
