\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 3. 12. 1905]{L01569 Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 3. 12. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01569v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1905-12-031@{3. 12. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Albert Ehrenstein am 3. 12. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 12. 1905
                  – 7. 12. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 30.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 315 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Ehrenst}« und die Adresse ergänzt: »\textsc{Ottakr.str. 114\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Albert Ehrenstein: \emph{Briefe}. Herausgegeben von Hanni Mittelmann. München: \emph{Boer} 1989, S. 18 (Werke, 1).} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}XVI. Wien\oindex{XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 3. XII. 1905\pend
           
\pstart{}\textsc{Sehr geehrter Herr Doktor!}\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ermuntert durch Herrn Doktors liebenswürdiges Entgegenkommen erlaube ich mir anbei
               meinen Dialog »Amok\pwindex{Ehrenstein, Albert 23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City@\textsc{Ehrenstein, Albert} (23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City), \emph{Schriftsteller}!Amok@\strich\emph{Amok}|pw}« zu unterbreiten und hoffe
               ich in einiger Zeit das für mich maßgebende Urteil über dieſen Trauerſchwank von
               Herrn Doktor hören zu können.\pend
           
\pstart
           Ergebenſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Albert Ehrenstein.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1905-12-031@{3. 12. 1905}|)be}\mylabel{L01569h}  \newcommand{\dateiname}{L01569}\newcommand{\titel}{Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 3. 12. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
