\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 7. 3. 1905]{ Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 7. 3. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-03-071@{7. 3. 1905}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 60178 Ba.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Ajaccio@\textbf{Ajaccio}|pwk}Ajaccio, 7–{[}03{]}–05\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}|pwk}Wien 13/7, 11. 3. 05, 8\nobreak{}«. \newline{}Ordnung: Lochung }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{7. 3. 1905, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 88 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 344.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Hermann Bahr}\pend{}\pstart{}Wien Ob St Veit\oindex{Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}|pw}\pend{}\pstart{}Veitliſſengaſſe\oindex{Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Autriche\oindex{Oesterreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Ajaccio\oindex{Ajaccio@\textbf{Ajaccio}|pw} – Salon Napoléon\oindex{Maison Bonaparte@\textbf{Maison Bonaparte}|pw} avec
                  Piano.}}\pend
           \pstart
           7. 3. 905\pend
           \pstart
           \label{T_L01505_1v}\edtext{Sei herzlich gegrüßt!}{\lemma{\textnormal{\emph{Sei herzlich gegrüßt!}}}\Cendnote{\textnormal{Grußformel und Unterschrift quer am rechten Rand}}}\label{T_L01505_1h}\pend
           \pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-03-071@{7. 3. 1905}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01505}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 7. 3. 1905}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      