\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. {[}8.?{]} 1905]{L01541 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. [8.?] 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01541v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-08-111@{11. [8.?] 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 11. [8.?] 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 11. [8.?] 1905 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 193 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 11 V\textcolor{gray}{III} 05, 11 10V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 111, 11 V\textcolor{gray}{III} 05, XII\textsuperscript{50}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{209}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{258}« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »257«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 213.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{pneumatisch}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieb\textcolor{gray}{en}
                  Leuten, bitte ko{\geminationm}t nicht{ }ſpäter als mit dem
               Zug der ½ 6{ }Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} weggeht, weil wir einen \label{K_L01541-1v}\edtext{Wagen beſtellt}{\lemma{\textnormal{\emph{Wagen bestellt}}}\Cendnote{\textnormal{Die Poststempel sind bei der Monatsangabe undeutlich. Im
                     Juli 1905 war Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}
                  auf Waffenübung, sodass dies als möglicher Zeitraum ausscheidet. Am 11. 8. 1905 kam es
                  zum Treffen in Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}.}}}\label{K_L01541-1} zum ein bisl
               Ausfahren.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-08-111@{11. [8.?] 1905}|)be}\mylabel{L01541h}  \newcommand{\dateiname}{L01541}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. [8.?] 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
