\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Kleines Theater, Neues Theater}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Rodaun, Theater an der Wien, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Ein Sommernachtstraum. Komödie in fünf Aufzügen}
               \section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}1. 6. 1905{]}]{ Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}1. 6. 1905{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 171 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Juni 905« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »252«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »254a«}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 211.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Do{\geminationn}erstg\pend
           \pstart
           Müſſen ausgerechnet Samstag{ }\label{K_L01522-1v}\edtext{Sommernachtstraum\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}!Sommernachtstraum. Komoedie in fuenf Aufzuegen1843@\strich\emph{Ein Sommernachtstraum. Komödie in fünf Aufzügen} {[}1843{]}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Sommernachtstraum}}}\Cendnote{\textnormal{Sie besuchten ein Gastspiel des \emph{Kleinen}\orgindex{Kleines Theater@Kleines Theater|pwk} und des \emph{Neuen Theaters}\orgindex{Neues Theater@Neues Theater|pwk} im Theater an der Wien\oindex{Theater an der Wien@\textbf{Theater an der Wien}|pwk}
                  am 3. 6. 1905. Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} hatte
                  bereits eine frühere Aufführung besucht, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 20. 5. 1905.}}}\label{K_L01522-1h} gehen. Erklärung mündlich. Erbitten
               morgen Freitag Depeſche ob \textsc{rendezvous}{ }7\textsuperscript{h} morgen Freitag möglich. Andernfalls Montag??\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01522}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [1. 6. 1905]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      