\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Ruf des Lebens für Hugo von Hofmannsthal, [21.?] 2. 1906]{L01582 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Ruf des Lebens für Hugo von
               Hofmannsthal, [21.?] 2. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01582v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-02-211@{[21.?] 2. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [21.?] 2. 1906 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [22. 2. 1906 – 26. 2. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, FDH 3232.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 46 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Herausgegeben von Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und Konrad Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 605 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Hugo\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthurSch}\pend{}
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\label{K_L01582-1v}\edtext{Feber 906}{\lemma{\textnormal{\emph{Feber 906}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Der Ruf des Lebens}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pwk} wurde am 13. 2. 1906 vom \emph{Börsenblatt für den deutschen Buchhandel}\pwindex{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel@\emph{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel}|pwk} als Neuerscheinung gemeldet.
                     Schnitzler war vom 4. 2. 1906 bis zum
                     7. 2. 1906
                     und vom 18. 2. 1906 bis zum 27. 2. 1906 in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}. Es ist anzunehmen, dass er
                     die Widmungen während der ersten Reise eintrug.}}}\label{K_L01582-1}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Der Ruf des Lebens\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Schauſpiel in drei Akten von}}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\so{Arthur Schnitzler}}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{S. Fiſcher, Verlag\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}, Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1906}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-02-211@{[21.?] 2. 1906}|)be}\mylabel{L01582h}  \newcommand{\dateiname}{L01582}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Ruf des Lebens für Hugo von Hofmannsthal, [21.?] 2. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
