\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard: Widmungsexemplar Quer durch Juristerei und Leben für Arthur Schnitzler, {[}nach dem 10. 6. 1905{]}]{L01524 Max Burckhard: Widmungsexemplar Quer durch Juristerei und Leben für
               Arthur Schnitzler, {[}nach dem 10. 6. 1905{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01524v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1912-12-311@{{[}nach dem 10. 6. 1905{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard im Zeitraum [nach dem
                  10. 6. 1905] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 50 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Arthur Schnitzler{\\}in treuer Verehrung\pend
           \pstart \spacefill\mbox{DrBurckhard}\pend{}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Quer durch Juriſterei{\\}und Leben\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!Quer durch Juristerei und Leben. Vorträge und Aufsätze@\strich\emph{Quer durch Juristerei und Leben. Vorträge und Aufsätze}|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Max Burckhard}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Quer durch Juriſterei{\\}und Leben\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!Quer durch Juristerei und Leben. Vorträge und Aufsätze@\strich\emph{Quer durch Juristerei und Leben. Vorträge und Aufsätze}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Vorträge und Aufſätze}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Wiener Verlag\orgindex{Wiener Verlag@Wiener Verlag|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\hspace*{1em}\so{und}{ }\so{Leipzig}\oindex{Leipzig@\textbf{Leipzig}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L01524-1v}\edtext{1905}{\lemma{\textnormal{\emph{1905}}}\Cendnote{\textnormal{am 10. 6. 1905 vom \emph{Börsenblatt für den deutschen Buchhandel}\pwindex{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel@\emph{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel}|pwk} als
                        Neuerscheinung gemeldet}}}\label{K_L01524-1}.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1905-06-101@{{[}nach dem 10. 6. 1905{]}}|)be}\mylabel{L01524h}  \newcommand{\dateiname}{L01524}\newcommand{\titel}{Max Burckhard: Widmungsexemplar Quer durch Juristerei und Leben für Arthur Schnitzler, [nach dem 10. 6. 1905]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
