\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 22. 6. 190{[}5?{]}]{L01526 Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 22. 6. 190[5?]}
\nopagebreak\mylabel{L01526v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Paula@\emph{von Paula Beer-Hofmann}!1905-06-221@{22. 6. 190[5?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-06-221@{22. 6. 190[5?]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann am 22. 6. 190[5?] in Edlach
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 6. 1905
                  – 27. 6. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 74 Zeichen
\newline{}Handschrift Paula Beer-Hofmann: Bleistift
\newline{}Handschrift Richard Beer-Hofmann: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pwk}Edlach b. Reichenau in
                                       N.Oe., 22 6 0\textcolor{gray}{5}, 8–12V\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »22/6« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »200« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hôtel Preinerwand\oindex{Hotel Preinerwand@\textbf{Hotel Preinerwand}, \emph{Hotel}|pw} (gegen die Raxalpe\oindex{Rax@\textbf{Rax}, \emph{Berg}|pw}) in \textbf{Prein}\oindex{Prein an der Rax@\textbf{Prein an der Rax}|pw}, N.-Oe.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüsse{\\}\spacefill\mbox{Richard}{\\}\spacefill\mbox{{[}hs. Beer-Hofmann:{]} Paula}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Paula@\emph{von Paula Beer-Hofmann}!1905-06-221@{22. 6. 190[5?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-06-221@{22. 6. 190[5?]}|)be}\mylabel{L01526h}  \newcommand{\dateiname}{L01526}\newcommand{\titel}{Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 22. 6. 190[5?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
