\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 29. 5. 1905]{L01521 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 29. 5. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01521v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-05-291@{29. 5. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 29. 5. 1905 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 29. 5. 1905 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 382 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 29. 5. 05, 2–\textcolor{gray}{3}N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 29. 5. 05, 7.N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: doppelt mit Bleistift datiert: »29. 5. 905« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{259}\strikeout{227}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »254«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 211.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgasse 7}.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber, wir{ }ſind da und ich wünſche mir{ }ſehr, Sie zu{ }ſehen. Schlagen
               Sie vor. Könnte man nicht einmal auf den Hietzing\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Hügeln vor dem Nachtmahl{ }ſpazierengehen? Ein Übernachten
               unſererſeits in der Stadt kommt jetzt nicht mehr in Betracht; es ist
               Sommereintheilung; wohl aber alles was mit Stadtbahn (nachhaus) zu machen iſt.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-05-291@{29. 5. 1905}|)be}\mylabel{L01521h}  \newcommand{\dateiname}{L01521}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 29. 5. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
