\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 13. 10. 1905]{L01562 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 13. 10. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01562v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-10-133@{13. 10. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 13. 10. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [13. 10. 1905 – 17. 10. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60177 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 627 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{13. 10. 1905, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 93 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 361.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 13. X. 905\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           eben, lieber Hermann, ko{\geminationm}t der \textsc{Klub} der Erlöſer\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Klub der Erlöser. Ein Akt@\strich\emph{Der Klub der Erlöser. Ein Akt}|pw}, und dazu, zum 2. Mal, der \textsc{arme Narr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!arme Narr. Lustspiel in einem Akt@\strich\emph{Der arme Narr. Lustspiel in einem Akt}|pw}}, den ich alſo{ }ſchon geleſen, der mir eines deiner \label{LL087-1v}merkwürdigſten Produkte\label{LL087-1h} zu{ }ſein{ }ſcheint, und den ich am
               liebſten als eine Art von Vorſpiel zu \damage{e}inem ganz voll tönenden Drama auf dem Theater {\pb}ſehen möchte, das aber
               natürlich auch von \damage{dir}{ }ſein müßte, und zu dem mir alle Elemente in
               geheimnisvoller Weiſe{ }ſchon in dieſem{ }ſeltſamen Akt zu liegen{ }ſcheinen.\pend
           
\pstart
           Darf ich dir bei dieſer Gelegenheit gleich für deine lieben Worte\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Zwischenspiel. (Komödie in drei Akten von Arthur Schnitzler. Zum erstenmal aufgeführt im Burgtheater am 12. Oktober 1905)@\strich\emph{Zwischenspiel. (Komödie in drei Akten von Arthur Schnitzler. Zum erstenmal aufgeführt im Burgtheater am 12. Oktober 1905)}|pwv} in der Volkszeitg\orgindex{Österreichische Volks-Zeitung@Österreichische Volks-Zeitung|pw} die Hand drücken?\pend
           
\pstart
           \label{K_L01562-1v}\edtext{So{\geminationn}tag
               oder Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag
               oder Montag}}}\Cendnote{\textnormal{Am Montag, dem 16. 10. 1905 fuhr Schnitzler mit Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} auf den Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}.}}}\label{K_L01562-1} fahr ich fort, auf einige Tage nur, dann auf
               Wiederſehen.\pend
           \pstart Von Herzen dein \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-10-133@{13. 10. 1905}|)be}\mylabel{L01562h}  \newcommand{\dateiname}{L01562}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 13. 10. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
