\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 6. 1905]{L01523 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 6. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01523v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-06-061@{6. 6. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 6. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [6. 6. 1905
                  – 10. 6. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23374 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 625 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{6. 6. 1905.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 89 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 345.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{ }6. Juni 905\pend
           
\pstart{}lieber Hermann\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich gratulire dir herzlich zum geſtrigen Erfolg von \textsc{Sanna\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Sanna. Schauspiel in fünf Aufzügen@\strich\emph{Sanna. Schauspiel in fünf Aufzügen}|pw}}. Einiges was mir nach der erſten Lectüre des Stücks nicht ganz eingeleuchtet,
               iſt mir geſtern,{ }ſchön und ergreifend aufgegangen. Die Aufführung war etwas ganz
               einziges, und die Höflich\pwindex{Höflich, Lucie 20.\,2.\,1883 Hannover – 8.\,10.\,1956 Schmargendorf@\textsc{Höflich, Lucie} (20.\,2.\,1883 Hannover – 8.\,10.\,1956 Schmargendorf), \emph{Schauspielerin}|pw}{ }{\pb}iſt – vielleicht nicht
               das echte Genie, aber, nach ihren Entwicklungsmöglichkeiten in alles tragiſche und
               heitre Gebiet, der größte Glücksfall, den die Deutſche Bühne{ }ſeit der Sorma\pwindex{Sorma, Agnes 17.\,5.\,1862 Breslau – 10.\,2.\,1927 Crown King@\textsc{Sorma, Agnes} (17.\,5.\,1862 Breslau – 10.\,2.\,1927 Crown King), \emph{Schauspielerin}|pw} erlebt hat.\pend
           
\pstart
           Ich habe mich{ }ſehr gefreut, auch meine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} läßt dir von Herzen glückwünſchen.\pend
           
\pstart
           Hoffentlich{ }ſeh ich dich bald; ich habe ein rechtes Bedürfnis, dir zu danken.\pend
           
\pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-06-061@{6. 6. 1905}|)be}\mylabel{L01523h}  \newcommand{\dateiname}{L01523}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 6. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
