\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 14. 6. 1905]{L01525 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 14. 6. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L01525v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1905-06-141@{14. 6. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 14. 6. 1905 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 15. VI. 05 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte, 257 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 15. VI. 05\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »128« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 345.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Spöttelgaſſe 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Ob. St. Veit\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}. Veitlissengasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}14. 6. 05\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzlichſten Dank, lieber Arthur, für Deinen Brief, mit dem Du auch
               der Höflich\pwindex{Höflich, Lucie 20.\,2.\,1883 Hannover – 8.\,10.\,1956 Schmargendorf@\textsc{Höflich, Lucie} (20.\,2.\,1883 Hannover – 8.\,10.\,1956 Schmargendorf), \emph{Schauspielerin}|pw} eine Mordsfreude gemacht haſt. Ich
               komme jetzt{ }ſehr bald einmal zu Dir. Und die beſten Grüße an Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}.\pend
           \pstart Herzlichſt\hspace*{1.5em}\spacefill\mbox{Hermann}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1905-06-141@{14. 6. 1905}|)be}\mylabel{L01525h}  \newcommand{\dateiname}{L01525}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 14. 6. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
