\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}16. 7. 1905?{{]}}]{L01530 Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}16. 7. 1905?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01530v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-07-162@{{[}16. 7. 1905?{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-07-162@{{[}16. 7. 1905?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Gerty von Hofmannsthal am [16. 7. 1905?] in Kremsmünster
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 7. 1905
                  – 21. 7. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\buchAlsQuelle{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 214.}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}{[}Ansichtskarte{]}\hfill {[}\label{K_L01530-1v}\edtext{Kremsmünster}{\lemma{\textnormal{\emph{Kremsmünster}}}\Cendnote{\textnormal{Dieser Besuch fand, als
                              Tagesausflug von Wels\oindex{Wels@\textbf{Wels}, \emph{Hauptstadt}|pwk}, am
                                 16. 7. 1905 statt.}}}\label{K_L01530-1}\oindex{Kremsmünster@\textbf{Kremsmünster}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 1905{]}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Einen solchen \label{K_L01530-2v}\edtext{Gang}{\lemma{\textnormal{\emph{Gang}}}\Cendnote{\textnormal{Gemeint dürfte der Arkadengang des Stiftes Kremsmünster\oindex{Stift Kremsmünster@\textbf{Stift Kremsmünster}, \emph{Kloster}|pwk} sein.}}}\label{K_L01530-2} wünschen
               Ihnen \spacefill\mbox{Hugo}{ }\spacefill\mbox{{[}hs. Hofmannsthal:{]} – Gerty.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1905-07-162@{{[}16. 7. 1905?{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1905-07-162@{{[}16. 7. 1905?{]}}|)be}\mylabel{L01530h}  \newcommand{\dateiname}{L01530}\newcommand{\titel}{Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [16. 7. 1905?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
