\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 6. 1907]{L01687 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 6. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01687v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-06-281@{28. 6. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-06-281@{28. 6. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 28. 6. 1907 in Veldes
\newline{}Übermittlung  am 29. 6. 1907 in Veldes
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [29. 6. 1907
                  – 3. 7. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 115 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Johann am Wocheiner See@\textbf{St. Johann am Wocheiner See}, \emph{Kirche}|pwk}{[}St. Jo{]}hann am Woche{[}iner See –
                                          Sv. J{]}anez pri Jezeru, 2\textcolor{gray}{9} 6 0{[}7{]}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »28. 6.« }\pstart{}\textsc{{\pb}Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr. 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Der Woch. See\oindex{Wocheiner See@\textbf{Wocheiner See}, \emph{See}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße!\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           28. 6. 907\pend
           
\pstart
           \textsc{St. Johann, Wocheinersee}\oindex{St. Johann am Wocheiner See@\textbf{St. Johann am Wocheiner See}, \emph{Kirche}|pw}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}\pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} OlgaS.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-06-281@{28. 6. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-06-281@{28. 6. 1907}|)be}\mylabel{L01687h}  \newcommand{\dateiname}{L01687}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 28. 6. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
