\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}29. 5. 1907{]}]{L01680 Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}29. 5. 1907{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01680v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1907-05-291@{{[}29. 5. 1907{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Gerty von Hofmannsthal am [29. 5. 1907] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 5. 1907
                  – 3. 6. 1907?] in Hinterbrühl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 607 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »29/5 907« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{276}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »278«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 375–376.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur,{ }Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} schreibt mir eben, dass er bis 3ten Juni in Perugia, Hotel Brufani\oindex{Hotel Brufani@\textbf{Hotel Brufani}, \emph{Hotel}|pw} ist.
               Gestern war er in Ravenna\oindex{Ravenna@\textbf{Ravenna}, \emph{Hauptstadt}|pw} und ist von dort mit
               der Eisenbahn die Küste entlang bis Rimini\oindex{Rimini@\textbf{Rimini}, \emph{Hauptstadt}|pw}
               gefahren, dann nach Ancona\oindex{Ancona@\textbf{Ancona}|pw}. Heute sind sie nach
                  Gubbio\oindex{Gubbio@\textbf{Gubbio}, \emph{Hauptstadt}|pw} und von dort fahren sie\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.\,12.\,1841 Wien – 8.\,12.\,1915 ebd.), \emph{Bankdirektor}|pw}{ }\strikeout{wieder} nach Perugia\oindex{Perugia@\textbf{Perugia}|pw}. Ich höre, dass es {\pb}der Gräfin Thun\pwindex{Thun-Hohenstein-Salm-Reifferscheidt, Christiane von 12.\,6.\,1859 Doksy – 6.\,8.\,1935 Prag@\textsc{Thun-Hohenstein-Salm-Reifferscheidt, Christiane von} (12.\,6.\,1859 Doksy – 6.\,8.\,1935 Prag), \emph{Schriftstellerin}|pw} weiter gut geht, und ich hoffe, dass jetzt die grosse
               Gefahr schon vorüber ist glauben Sie nicht?\pend
           
\pstart
           Ich komme natürlich furchtbar gern hinüber, nehme auch auf jeden Fall meine
               Tennissachen mit. Welche Stunden sind Ihnen am liebsten?\pend
           
\pstart
           Auf jeden Fall frage ich mich teleph. an.\pend
           \pstart Herzliche Grüsse Ihnen und Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}\hspace*{1.5em}Ihre \spacefill\mbox{Gerty}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1907-05-291@{{[}29. 5. 1907{]}}|)be}\mylabel{L01680h}  \newcommand{\dateiname}{L01680}\newcommand{\titel}{Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [29. 5. 1907]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
