\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 6. 1906]{L01601 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 6. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01601v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1906-06-211@{21. 6. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 21. 6. 1906 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 6. 1906
                  – 25. 6. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 572 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »139« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 378–379.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien XIII/\textsubscript{7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}{\\}21. 6. 06\pend
           
\pstart\center{}Lieber Artur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich wollte immer noch zu Dir, war aber die letzte Zeit{ }ſo gehetzt, daß es nie ging.
               Den »\label{K_L01601-1v}\edtext{Faun\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Faun. Ein Akt@\strich\emph{Der Faun. Ein Akt}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Faun}}}\Cendnote{\textnormal{fertiggestellt am
                     5. 6. 1906 (Bahr: \emph{Tagebücher, Skizzenhefte,
                        Notizbücher} V,16.)}}}\label{K_L01601-1}« haſt Du wol bekommen. Ich möchte
               gern gelegentlich ein durchaus aufrichtiges, rückſichtsloſes Wort von Dir darüber
               hören. Und dann bitte ich Dich, es, wenn Dus geleſen haſt, an Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} zu{ }ſchicken. Ich fahre \label{K_L01601-2v}\edtext{morgen nach Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen nach Venedig}}}\Cendnote{\textnormal{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} fuhr am 23. 6. 1906 und
                  blieb bis Ende Juli.}}}\label{K_L01601-2}. Nachrichten an meine Wiener {\pb}Adresse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw} kommen mir
               immer nach. Vielleicht könnten wir uns im Auguſt irgendwo treffen. Grüß Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} herzlichſt und nimm die
               beſten Wünſche für einen frohen Sommer von\pend
           
\pstart
           Deinem alten{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1906-06-211@{21. 6. 1906}|)be}\mylabel{L01601h}  \newcommand{\dateiname}{L01601}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 21. 6. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
