\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 5. 1907]{L01677 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 5. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01677v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-05-201@{20. 5. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 5. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr am 21. V. 07 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23385 Ba.}
\physDesc{Kartenbrief, 370 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 20.V{[}.07{]}, 7–8\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 21. V. 07\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{20. 5. 1907.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 98 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 393.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Hermann Bahr,}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien Ob St Veit\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Veitlissengasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}20/5 907\pend
           
\pstart{}lieber Hermann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           gar nichts wichtiges. Wollte dich nur wieder einmal{ }ſehn. Schreib mir, wann du wieder
               aus deiner Welt emportauchſt. Vielleicht fahren wir Ende \substVorne{}\textsuperscript{nächſter}\substDazwischen{}der\substHinten{} Woche auf ein paar Tage in die Brühl\oindex{Brühl@\textbf{Brühl}, \emph{Tal}|pw}.
               Du haſt hoffentlich deine \label{K_L01677-1v}\edtext{Meeresvilla}{\lemma{\textnormal{\emph{Meeresvilla}}}\Cendnote{\textnormal{Den Sommer verbrachten
                     Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} und Mildenburg\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pwk} jedoch in einem Hotel am Lido\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pwk}.}}}\label{K_L01677-1} gefunden. Brehm\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Brehms Tierleben@\strich\emph{Brehms Tierleben}|pw} behalte natürlich{ }ſo lang du willst.\pend
           
\pstart
           Von Herzen dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-05-201@{20. 5. 1907}|)be}\mylabel{L01677h}  \newcommand{\dateiname}{L01677}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 5. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
