\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Mell an Arthur Schnitzler, 29. 7. 1907]{L01696 Max Mell an Arthur Schnitzler, 29. 7. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01696v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMell, Max@\emph{von Max Mell}!1907-07-292@{29. 7. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Mell am 29. 7. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 7. 1907
                  – 2. 8. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 70.}
\physDesc{Briefkarte, 568 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 29. Juli 1907\pend
           
\pstart{}Sehr geehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           es wird mir{ }ſehr{ }ſchmerzlich{ }ſein, in meinem Almanach\pwindex{Almanach der Wiener Werkstätte@\emph{Almanach der Wiener Werkstätte}|pwv} nichts von Ihnen zu haben. Wäre es nicht möglich,
               daß Sie mir ein Fragment aus der größeren Arbeit\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv} die Sie jetzt{ }ſchreiben, gäben? Im{ }ſchlimmſten Fall
               möchte ich wenigſtens etwas{ }ſchon gedrucktes, (etwa Gedichte?) bringen, und bäte Sie
               dafür um Rat.\pend
           
\pstart
           Mit Ihrer Anſichtskarte haben Sie mir eine große Freude gemacht, \textsc{Dr. Servaes\pwindex{Servaes, Franz 17.\,6.\,1862 Köln – 14.\,7.\,1947 Wien@\textsc{Servaes, Franz} (17.\,6.\,1862 Köln – 14.\,7.\,1947 Wien), \emph{Journalist, Kritiker}|pw}}, der am{ }ſelben Tag zu mir kam, hat mich ordentlich {\pb}beneidet darum. Bitte empfehlen Sie mich
               Ihrer verehrten Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}!\pend
           
\pstart
           Mit den herzlichſten Grüßen{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Max Mell.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMell, Max@\emph{von Max Mell}!1907-07-292@{29. 7. 1907}|)be}\mylabel{L01696h}  \newcommand{\dateiname}{L01696}\newcommand{\titel}{Max Mell an Arthur Schnitzler, 29. 7. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
