\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 7. 1906]{L01613 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 7. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01613v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-07-171@{17. 7. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 7. 1906 in Helsingør
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [18. 7. 1906
                  – 22. 7. 1906?] in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 444 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Helsingør@\textbf{Helsingør}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Hels{[}ingør{]}, 17. 7. 06, 2–5E\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert:
                                    »17. 7.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 179.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{bei Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}. \pend{}\pstart{}\textsc{Liesingerstraße 1}\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hamlets\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Hamlet@\strich\emph{Hamlet}|pw} Statue}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Ihre Heiligenkreuz\oindex{Heiligenkreuz@\textbf{Heiligenkreuz}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}erkarte beko{\geminationm}en. Herzlichen Dank u
               Gruſs. Wohin gehn Sie? Oder bleiben Sie? Wir dürften noch 3 Wochen hier verweilen;
               ich arbeite. Sind mit Natur, Kunſt und Küche{ }ſehr zufrieden. Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} zeichnet täglich einen Block voll. Laſſen Sie was von{ }ſich hören. Eine Karte, auf der die Hälfte von mir iſt, genügt mir nicht. Herzlichſt
               Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend
           
\pstart
           \noindent{}{\pb}Viele Grüße von uns allen an Sie alle.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-07-171@{17. 7. 1906}|)be}\mylabel{L01613h}  \newcommand{\dateiname}{L01613}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 7. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
