\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}12. 9. 1906{{]}}]{L01627 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}12. 9. 1906{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01627v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-09-121@{12. 9. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 12. 9. 1906 in St. Gilgen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 12. 9. 1906 in Semmering}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Telegramm, 171 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: Stempel des Telegrafenbeamten: »Steiner\pwindex{Steiner 12.\,9.\,1906 – 12.\,9.\,1906@\textsc{Steiner} (12.\,9.\,1906 – 12.\,9.\,1906), \emph{Telegrafenbeamter/Telegrafenbeamtin}|pw}« 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert »12/9 906« 
\newline{}Ordnung: 1) beschnitten  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »265a«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 223.} }
\pstart
           {\pb}fr st. gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} 380 24 11/25 m\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           schlagen vor begegnung graz\oindex{Graz@\textbf{Graz}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} das wier
               nicht kennen haetten grosse freude haben raeder mit erwarten postwendent praecise
               vorschlaege freuen uns\pend
           \pstart \spacefill\mbox{= hugo =}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-09-121@{12. 9. 1906}|)be}\mylabel{L01627h}  \newcommand{\dateiname}{L01627}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [12. 9. 1906]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
