\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 12. 1906]{L01646 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 12. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01646v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-12-281@{28. 12. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 28. 12. 1906 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 29. 12. 1906 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 472 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/1 Wien, 29 XII 06, 10 20V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 229 XII 06, 11–V\nobreak{}«.  4) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1}
                                       Wien, 29 XII 06, XI\textsuperscript{50}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{272}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »269«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 225.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}28 XII.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber,{ }ſehr lieb und gut daſs Sie ko{\geminationm}en wollen, aber unter dieſen Umſtänden erwarten wir Sie \uuline{nicht}, denn gerade Allein-herüber-fahren iſt das Langweilige und
               Unerfreuliche, beſonders in der Dunkelheit, das wollen wir nicht, alſo bald ein
               andres Mal Ihr beide.\pend
           
\pstart
           Bitte den Abend des \uline{17}\textsuperscript{ten} Jänner freihalten für meinen
               (nicht-öffentlichen) \label{K_L01646-1v}\edtext{Vortrag\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Dichter und diese Zeit@\strich\emph{Der Dichter und diese Zeit}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Vortrag}}}\Cendnote{\textnormal{Am 17. 1. 1907 hielt Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} den Vortrag \emph{Der Dichter und diese Zeit}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Dichter und diese Zeit@\strich\emph{Der Dichter und diese Zeit}|pwk} im \emph{Kunstsalon Miethke}\orgindex{Galerie Miethke@Galerie Miethke|pwk} vor geladenen, zehn Kronen zahlenden
                  Gästen.}}}\label{K_L01646-1}. Ihr beko{\geminationm}t Eure Plätze direct von
               mir.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Wir ko{\geminationm}en baldmöglichſt zu Euch.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-12-281@{28. 12. 1906}|)be}\mylabel{L01646h}  \newcommand{\dateiname}{L01646}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 28. 12. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
