\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1907]{L01654 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01654v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-01-261@{26. 1. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am 26. 1. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 1. 1907
                  – 30. 1. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 502 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »17« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Wien, IX. Porzellangasse 48\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}, \emph{Straße}|pw}}}{ }26. 1. 07.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{St. Gilgen}}}\hspace*{3.5em}\pend
           
\pstart{}Sehr verehrter lieber Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke Ihnen und der hochverehrten lieben gnädigen Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} herzlichſt für die Einladung. Ich muß
               leider{ }ſchon heute Abend abfahren, da mir das Wetter hier nicht taugt, u. ich war
               darum in{ }ſolcher Hetze, daſs es mir nicht einmal möglich war, obwohl ich es{ }ſo gerne
               gethan hätte, unter Tags einmal in der Spöttelgaſſe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw} vorzuſprechen. So{ }ſage ich denn auf Wiederſehen im Frühjahr!
               Herzlichſt und mit Handkuß an die verehrte gnädige Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} Ihr treu ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-01-261@{26. 1. 1907}|)be}\mylabel{L01654h}  \newcommand{\dateiname}{L01654}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 26. 1. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
