\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 7. 1906]{L01616 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 7. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01616v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-07-251@{25. 7. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 7. 1906 in Marienlyst
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [26. 7. 1906
                  – 30. 7. 1906?] in Kopenhagen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Kartenbrief, 207 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Kjøbenhavn, 25 7 06, 70MB\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »27.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 94.} }\pstart{}\textsc{{\pb}S}\pend{}\pstart{}Herrn \textsc{Georg Brandes}\pend{}\pstart{}\textsc{Kopenhagen}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Havnegade} 55\oindex{Havnegade@\textbf{Havnegade}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Marienlyst}\oindex{Marienlyst@\textbf{Marienlyst}, \emph{Gut}|pw}, 25. Juli 906\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Brandes,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ja ich bin noch hier und werde mich{ }ſehr freuen, Sie am Samſtag zu{ }ſehen. Um 6.15 ko{\geminationm}t Ihr Zug.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-07-251@{25. 7. 1906}|)be}\mylabel{L01616h}  \newcommand{\dateiname}{L01616}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 25. 7. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
