\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1906]{L01619 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01619v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-08-011@{1. 8. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 8. 1906 in Skodsborg
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [2. 8. 1906
                  – 6. 8. 1906?] in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 107 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Skodsborg@\textbf{Skodsborg}|pwk}Skodsborg, 1. 8. 06, \textcolor{gray}{D}17F\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun bei Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesingerstr. –\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Skodsborg Badehotel\oindex{Badehotellet@\textbf{Badehotellet}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}1/8 906.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L01619-1v}\edtext{Domino.}{\lemma{\textnormal{\emph{Domino.}}}\Cendnote{\textnormal{Einzelne Begriffe sind mit bestimmten Stellen des
                  Ansichtkartenmotivs verbunden, bestimmte Themen des gemeinsamen Aufenthalts
                     1896 evozierend (vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 14. 8. 1896). Nachdem Schnitzler damals in der Dependance des Hotels gewohnt hat, dürfte dieser
                  Begriff die Terrasse vor seiner Unterkunft markieren, während das folgende
                     »Jugend?« die Zimmer von Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} und Paula Lissy\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwk}
                  einzeichnet.}}}\label{K_L01619-1}\pend
           
\pstart
           Jugend?\pend
           
\pstart
           \label{T_L01619-1v}\edtext{Bad}{\lemma{\textnormal{\emph{Bad}}}\Cendnote{\textnormal{Verbindungslinie zum Wasser}}}\label{T_L01619-1}\pend
           
\pstart
           {\pb}Herzliche Grüße,\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-08-011@{1. 8. 1906}|)be}\mylabel{L01619h}  \newcommand{\dateiname}{L01619}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
