\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}12. 6. 1907?{]}]{L01683 Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}12. 6. 1907?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01683v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-06-121@{{[}12. 6. 1907?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Olga Schnitzler am [12. 6. 1907?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am [12. 6. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 317 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Richard
                  Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}XVIII Hasenauerstr. 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Herr D\textsuperscript{r}, wir wollen heute im Türkenschanzpark\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Restauration Türkenschanz-Park@\textbf{Restauration Türkenschanz-Park}, \emph{Lokal}|pw} nachtmalen, und es wäre sehr
               schön, wenn Sie beide\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw} auch hinkämen. Wir
               wollen gegen 8 Uhr bei Ihnen an{\pb}fragen, –
               haben Sie was Andres vor, so lassen Sie sich nicht abhalten.\pend
           
\pstart
           Wir grüssen Sie alle sehr.{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{OlgaSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \label{K_L01683-1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück ist undatiert. In der Annahme, dass die Einladung
                        angenommen wurde, muss es sich im Jahr 1907 um den 12. 6. 1907 handeln.}}}\label{K_L01683-1}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-06-121@{{[}12. 6. 1907?{]}}|)be}\mylabel{L01683h}  \newcommand{\dateiname}{L01683}\newcommand{\titel}{Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [12. 6. 1907?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
