\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 9. {[}1906{]}]{L01626 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 9. [1906]}
\nopagebreak\mylabel{L01626v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-09-101@{10. 9. [1906]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 10. 9. [1906] in St. Gilgen
\newline{}Weiterleitung  in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [11. 9. 1906] in Semmering}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Telegramm, 112 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: Stempel der Telegrafenbeamtin: »M. Baumgartner\pwindex{Baumgartner, Marie 11.\,9.\,1906 – 11.\,9.\,1906@\textsc{Baumgartner, Marie} (11.\,9.\,1906 – 11.\,9.\,1906), \emph{Postbeamtin}|pw}« 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert »11/9 906« 
\newline{}Ordnung: 1) beschnitten  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »265«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 223.} }
\pstart
           {\pb}win\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} fr st.
                     gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} 336 17 10/9{ }11v\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           ware in naechster zeit paar tage zusammensein semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} oder anderswo moeglich =\pend
           \pstart \spacefill\mbox{hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-09-101@{10. 9. [1906]}|)be}\mylabel{L01626h}  \newcommand{\dateiname}{L01626}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 10. 9. [1906]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
