\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 4. 1907]{L01671 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 4. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01671v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1907-04-271@{27. 4. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 27. 4. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 28. IV. 07 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Kartenbrief, 259 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{X., Favoriten@\textbf{X., Favoriten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 10/2, 27. IV. 07, 8\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 28. IV. 07\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »149« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 392.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}D\textsuperscript{r} Artur
                  Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Südbahnhof\oindex{Wien@\textbf{Wien}!X., Favoriten@\textbf{X., Favoriten}!Südbahnhof@\textbf{Südbahnhof}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pw}{\\}27. 4\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Ich fahre eben auf den Semmering (Südbahnhotel)\oindex{Südbahnhotel [Semmering]@\textbf{Südbahnhotel [Semmering]}, \emph{Hotel}|pw},
               um \label{K_L01671-1v}\edtext{Dienſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Dienstag}}}\Cendnote{\textnormal{den 30. 4. 1907}}}\label{K_L01671-1} Früh von dort mit dem Frühſchnellzug nach Trieſt\oindex{Triest@\textbf{Triest}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu fahren. \label{K_L01671-2v}\edtext{Komm
                  mit!}{\lemma{\textnormal{\emph{Komm
                  mit!}}}\Cendnote{\textnormal{Einen inhaltlich und sprachlich
                  beinahe identischen Brief schrieb Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} am
                  selben Tag an Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}.}}}\label{K_L01671-2} In
               dieſem Fall erwartet bis Montag Mittag telegrafiſche Nachricht\pend
           
\pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann B}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1907-04-271@{27. 4. 1907}|)be}\mylabel{L01671h}  \newcommand{\dateiname}{L01671}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 4. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
