\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1907]{L01690 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01690v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-07-112@{11. 7. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 11. 7. 1907 in Cortina d’Ampezzo
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 7. 1907
                  – 16. 7. 1907?] in Welsberg-Taisten}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 247 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Cortina d’Ampezzo@\textbf{Cortina d’Ampezzo}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Cortina, 11. VII. 07\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Welsbe{[}rg{]}, \textcolor{gray}{12.}{[} 7. 1907{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »11/7 90\textcolor{gray}{7}« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{281}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »283«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 230.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wildbad Waldbrunn\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Welsberg\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Pusterthal\oindex{Pustertal@\textbf{Pustertal}, \emph{Tal}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textsc{Cort.}\oindex{Cortina d’Ampezzo@\textbf{Cortina d’Ampezzo}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Donnerstag\pend
           \pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Sie arbeiten von 2–5? Gut. Ich werde von \label{K_L01690-1v}\edtext{¼ 3 bis ¾ 5}{\lemma{\textnormal{\emph{¼ 3 bis ¾ 5}}}\Cendnote{\textnormal{von 14:15 Uhr bis 16:45 Uhr}}}\label{K_L01690-1}{ }arbeiten\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Silvia im »Stern«@\strich\emph{Silvia im »Stern«}|pwv} und dafür das
               doppelte Honorar verlangen.\pend
           
\pstart
           Wir sind \uline{Sonntag}{ }1\textsuperscript{h}10 nachmittags bei Ihnen. Freuen uns{ }ſehr.\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-07-112@{11. 7. 1907}|)be}\mylabel{L01690h}  \newcommand{\dateiname}{L01690}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
