\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 25. 6. 1907]{L01686 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 25. 6. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01686v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-06-251@{25. 6. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 6. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [26. 6. 1907
                  – 30. 6. 1907?] in Lido}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,128.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1194 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 229–230.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }25. 6. 907\pend
           
\pstart{}Mein lieber Hugo,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           morgen fahren wir nach Villach\oindex{Villach@\textbf{Villach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}; – von dort aus
               wollen wir uns umſehen, ob wir irgd was (\textsc{Veldes\oindex{Bled@\textbf{Bled}|pw}? Wochein\oindex{Die Wochein@\textbf{Die Wochein}, \emph{Hotel}|pw}}? oder{ }ſonſt wo) – we{\geminationn}s gut geht, zu längerem
               Aufenthalt finden. Den Buben\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}
               laſſen wir erſt nachko{\geminationm}en we{\geminationn} wir wiſſen, wo unſres Bleibens. Der Roman\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv}, den ich nun tüchtig durchfeile, zum großen Theil
               natürlich neu{ }ſchreibe, zieht mit. Das Winterſtück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Wort. Tragikomödie in fünf Akten@\strich\emph{Das Wort. Tragikomödie in fünf Akten}|pwv}{ }{\pb}hab ich weggeschmiſſen; nicht weggelegt, da ich in ein{ }ſchlechtes Verhältnis dazu gerieth. Irgend ein Wurzelfehler war da,{ }ſo daſs ich durch
               corrigiren nicht weiter kam. Vielleicht muſs der Stoff in andre Erde geſetzt werden,
               doch weiſs ich noch nicht in welche. Vorläufig gehn mir andre theatralische Einfälle
               näher. – Wir haben in der letzten Zeit viele Leute geſehen; es gab manche{ }ſehr gute
               Stunden, mit Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}, \textsc{Wasserman\textcolor{gray}{n}}\pwindex{Wassermann, Jakob 10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee@\textsc{Wassermann, Jakob} (10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee), \emph{Schriftsteller}|pw}, Kainz\pwindex{Kainz, Josef 2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien@\textsc{Kainz, Josef} (2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien), \emph{Schauspieler}|pw}, \introOben{}\textsc{Fred}\pwindex{W. Fred 29.\,6.\,1879 Wien – 23.\,10.\,1922 Berlin@\textsc{W. Fred} (29.\,6.\,1879 Wien – 23.\,10.\,1922 Berlin), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}, und and\textcolor{gray}{re}\introOben{}; auch das \textsc{Tennis} war{ }ſchön – nur lockt es mich {\pb}doch ins einſamere. Der Gräfin Thun\pwindex{Thun-Hohenstein-Salm-Reifferscheidt, Christiane von 12.\,6.\,1859 Doksy – 6.\,8.\,1935 Prag@\textsc{Thun-Hohenstein-Salm-Reifferscheidt, Christiane von} (12.\,6.\,1859 Doksy – 6.\,8.\,1935 Prag), \emph{Schriftstellerin}|pw} hab ich die Dä{\geminationm}erſeelen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Dämmerseelen. Novellen@\strich\emph{Dämmerseelen. Novellen}|pw} geſchickt;{ }ſie hat in einem{ }ſehr
               liebenswürdg Telegra{\geminationm} gedankt. Wie lange bleiben Sie
               noch am Lido\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pw}? Von endgiltigem Zeltaufſchlag
               verſtändige ich Sie gleich. Ich hoffe Sie leſen im September was
               wundervolles vor.\pend
           
\pstart
           Seien Sie, un\textcolor{gray}{d}{ }Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw} herzlichſt gegrüßt, von \textcolor{gray}{O}lga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} u mir.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-06-251@{25. 6. 1907}|)be}\mylabel{L01686h}  \newcommand{\dateiname}{L01686}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 25. 6. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
