\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 24. – 25. 6. 1906]{L01604 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 24. – 25. 6. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01604v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-06-252@{24. – 25. 6. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum 24. – 25. 6. 1906 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [25. 6. 1906
                  – 29. 6. 1906?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23379 Ba.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 7 Seiten, 2645 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 537–538.} \weitereDrucke{2) \emph{24. 6. 1906.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 94–95 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{3) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 379–380.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 24. 6. 90\textcolor{gray}{6}\pend
           
\pstart{}lieber Hermann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich finde deinen neuen Einakter\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Faun. Ein Akt@\strich\emph{Der Faun. Ein Akt}|pwv}{ }ſehr intereſſant; feſſelnd vom e\damage{rſt}en bis zum letzten Wort, und halte (we{\geminationn} es
               nicht zu einem Skandal kommt, was man bei Bahren und Faunen nie wiſſen kann) auch
               eine{ }ſtarke Bühnenwirkung für wahrſcheinlich. (Deine 3 Einakter müſſten zuſammen
               gegeben werden; Faun\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Faun. Ein Akt@\strich\emph{Der Faun. Ein Akt}|pw} zum Schluſs, Narr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!arme Narr. Lustspiel in einem Akt@\strich\emph{Der arme Narr. Lustspiel in einem Akt}|pw} zu Anfang, das »du kannst ja mitkommen«, {\pb}der Helmine am Schluſs
               bekäme dann{ }ſeine beſondre Bedeutung.)\pend
           
\pstart
           Man denkt natürlich{ }ſo ein Stück weiter, wie man wirkliche Erlebniſſe weiter
               phantaſirt, und{ }ſo habe ich auch einen zwei\damage{ten} u dritten Akt geſehen, die man vorläufig nicht wird{ }ſpielen können. Der
               zweite Akt auf der{ }ſteilen Bergwieſe. Falls du ihn{ }ſchreiben{ }ſollteſt, rathe ich dir,
               ihn nicht von Leſſing\pwindex{Lessing, Emil 6.\,5.\,1857 Berlin – 1.\,11.\,1921 ebd.@\textsc{Lessing, Emil} (6.\,5.\,1857 Berlin – 1.\,11.\,1921 ebd.), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} inſzeniren zu laſſen,
               der Orgien nur ein mäßiges Verſtändnis entgegenbringt, was {\pb}ſich im 4. Akt der \textsc{Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}{ }\label{K_L01604-1v}\edtext{ja{\geminationm}ervoll
                  erwieſen}{\lemma{\textnormal{\emph{jammervoll
                  erwiesen}}}\Cendnote{\textnormal{Die Anmerkung bezieht sich
                     auf die Inszenierung am \emph{Deutschen Theater in
                     Berlin}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk}, die am 7. 3. 1903 Premiere hatte.}}}\label{K_L01604-1}. Dieſer
               zweite Akt, der verſchiedentlich geführt werden könnte bekäme{ }ſeinen ganzen Sinn
               natürlich nur durch die vollendeſte Rückſichtsloſigkeit. Alſo Bedingung:
               Unaufführbarkeit. Da für mich (wenigſtens wie ich das Stück weitergedacht habe) \textsc{Helmine\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Faun. Ein Akt@\strich\emph{Der Faun. Ein Akt}|pwv}} die Heldin iſt, brächte der 3. Akt den{ }ſeelischen Untergang oder Sieg der \textsc{Helmine\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Faun. Ein Akt@\strich\emph{Der Faun. Ein Akt}|pwv}}. Man wird zu irgend etwas wahrſcheinlich nur reif, wenn man eigentlich dazu
               geboren war. Man kann ein Faun{ }ſein; man ka{\geminationn}{ }{\pb}aber kein Faun werden.
               Man kann ein Hexchen und eine Nymphe{ }ſein, aber man ka{\geminationn}
               es nicht werden. Ich bin nicht klar darüber, ob Helmine\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Faun. Ein Akt@\strich\emph{Der Faun. Ein Akt}|pwv} das Recht auf die Welt gebracht hat, auf die{ }ſtei\damage{le} Bergwieſe zu wandern. Jedenfalls{ }ſie eher als Edgar, wie ja die Frauen
               überhaupt mit den Urelementen verwandter{ }ſind als die Männer. Es wäre auch zu
               bedenken, ob \textsc{Helmine} nicht irgend was, das man nur aus {\pb}ſeiner Natur heraus
               thun darf, \label{K_L01604-2v}\edtext{\textsc{par dépit}}{\lemma{\textnormal{\emph{par dépit}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: aus Neid}}}\label{K_L01604-2} thut – was
               vielleicht eine der häufigſten tragiſchen Verſchuldungen bedeutet. Eine andere, eher
               komoediſche Verſchuldung hinwiederum: jemand denkt auf dem Wege der \introOben{}Höher-\introOben{}Entwicklung irgendwohin gelangt \strikeout{ſei} zu{ }ſein – und iſt nur \label{K_L01604-3v}\edtext{ataviſtiſch}{\lemma{\textnormal{\emph{atavistisch}}}\Cendnote{\textnormal{neuerlich auftretende Eigenschaften früherer Generationen, die durch die
                  Entwicklung unnötig geworden sind und für überwunden gelten}}}\label{K_L01604-3} hingerathen.
               Auch auf den{ }ſteilen Bergwieſen tanzen zumeiſt Leute, die nicht hin gehören. Dahin
               ungefähr führte mich dein fauniſch-tiefſinnig-burleskes Stückchen\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Faun. Ein Akt@\strich\emph{Der Faun. Ein Akt}|pwv}, und{ }ſo möchte es wahrſcheinlich
               damit {\pb}enden, daſs
               irgend welche nicht bergwieſenwürdige Geſchöpfe vom wahren Faun zu Thale geprügelt
               würden. –\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}– Heute, \introOben{}den 25.\introOben{} mein lieber Hermann, reiſen wir ab. Nach
                  Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}. (1, 2 Tage) Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} (3, 4 Tage.) \textsc{Marienlyst}\oindex{Marienlyst@\textbf{Marienlyst}, \emph{Gut}|pw}. Ein paar Wochen. Dann, Auguſt vielleicht noch irgendwohin an die Nordſee\oindex{Nordsee@\textbf{Nordsee}, \emph{Meer}|pw}. (\label{K_L01604-4v}\edtext{Nordvyk\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Nordvyk}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03419 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01604-4}?). Laſs uns jedenfalls in brieflich-anſichtskartlicher Verbindung
               bleiben. –\pend
           
\pstart
           Mit guten Sommerwünſchen und {\pb}Grüßen von Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} u mir{\\[\baselineskip]}herzlichſt der Deine{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}Das \textsc{Mscrpt\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Faun. Ein Akt@\strich\emph{Der Faun. Ein Akt}|pwv}} ist an \textsc{Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}} abgesandt.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!2@{24. – 25. 6. 1906}|)be}\mylabel{L01604h}  \newcommand{\dateiname}{L01604}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 24. – 25. 6. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
