\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Max Eugen Burckhard, Friederike Stöhr, Ernst Stöhr}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bled, Die Wochein, Porzellangasse, St. Gilgen, Wien, Wocheiner See}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}Juni 1907?{]}]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, {[}Juni 1907?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-06-281@{{[}Juni 1907?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 320 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: von Schnitzler mit Bleistift datiert: »So{\geminationm}er 907«, von unbekannter Hand mit Bleistift nummeriert:
                                    »18« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Wien, IX. Porzellangasse 48\oindex{Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}|pw}{ }..........}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{St. Gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}|pw}}}\hspace*{3.5em}\pend
           \pstart{}Sehr verehrter lieber Herr Doctor!\pend\pstart
           Das \label{K_L01681-1v}\edtext{Wirtshaus}{\lemma{\textnormal{\emph{Wirtshaus}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} war am 28. 6. 1907
                  in der Unterkunft. Entsprechend dürfte die Empfehlung vorher übermittelt worden
                  sein. Die Angabe Schnitzlers\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} »So{\geminationm}er 907«, sofern sie sich nicht einzig am
                  Zeitpunkt der Reise orientieren sollte, erlaubt eine Einschränkung auf
                     Juni.}}}\label{K_L01681-1h} heißt »Die
                  Wochein\oindex{Die Wochein@\textbf{Die Wochein}|pw}«, hat einen See \introOben{}(Wocheinersee\oindex{Wocheiner See@\textbf{Wocheiner See}|pw})\introOben{}{ }\uline{u.} gute Küche, liegt 2 Stunden ober Veldes\oindex{Bled@\textbf{Bled}|pw} (leider geht jetzt eine Bahn hin), es wird von der Frau\pwindex{Stoehr, Friederike *~01.11.1865@\textsc{Stöhr, Friederike} (*~01.11.1865), \emph{Hotelière}|pwv} des Malers Stöhr\pwindex{Stoehr, Ernst 01.11.1860 – 17.06.1917@\textsc{Stöhr, Ernst} (01.11.1860 – 17.06.1917), \emph{Maler}|pw} bewirtſchaftet. Es ſoll \uline{nicht} heiß ſein im So{\geminationm}er.
               Schöne Gemsjagden, alſo auch Gemſen vorhanden!\pend
           \pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{DrBurckhard}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01681}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, [Juni 1907?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      