\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 2. 1907]{L01658 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 2. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01658v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-02-201@{20. 2. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 2. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [20. 2. 1907
                  – 24. 2. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Visitenkarte, , Kuvert, 192 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Eine persönliche Übergabe durch Feuchtwang\pwindex{Feuchtwang, David 27.\,11.\,1864 Mikulov – 5.\,7.\,1936 Wien@\textsc{Feuchtwang, David} (27.\,11.\,1864 Mikulov – 5.\,7.\,1936 Wien), \emph{Rabbiner}|pw} ist anzunehmen. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 180.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstraße}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           
\pstart
           {\pb}lieber Richard, erlauben Sie mir Ihnen Herrn Dr. \textsc{Feuchtwang}\pwindex{Feuchtwang, David 27.\,11.\,1864 Mikulov – 5.\,7.\,1936 Wien@\textsc{Feuchtwang, David} (27.\,11.\,1864 Mikulov – 5.\,7.\,1936 Wien), \emph{Rabbiner}|pw} vorzuſtellen, \textsc{resp}. ihn Ihnen in Eri{\geminationn}erung zu bringen.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüß\textcolor{gray}{end}{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}20/2 907\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-02-201@{20. 2. 1907}|)be}\mylabel{L01658h}  \newcommand{\dateiname}{L01658}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 2. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
