\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 5. 1907]{L01673 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 5. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01673v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-05-181@{18. 5. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 5. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [18. 5. 1907
                  – 22. 5. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60173 Ba.}
\physDesc{Postkarte, 304 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 18. V. 07, XII\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{18. 5. 1907, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 98 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 393.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Herrn Hermann Bahr,}\pend{}\pstart{}Wien Ober St. Veit\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\pend{}\pstart{}Veitliſſengaſſe.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18. 5. 907\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Hermann;{ }Band 1\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Brehms Tierleben@\strich\emph{Brehms Tierleben}|pwv} mit Dank erhalten. (Du
               haſt doch hoffentlich Band 2\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Brehms Tierleben@\strich\emph{Brehms Tierleben}|pwv},
               den ich dir noch vor deiner Abreiſe \textsc{per} Poſt nach \textsc{Ob St Veit\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}}{ }ſenden lieſs\substVorne{}\textsuperscript{)}\substDazwischen{},\substHinten{} richtig erhalten?)\pend
           
\pstart
           Ka{\geminationn} ich nächſtens einmal vormittag zu dir hinaus
               kommen?\pend
           \pstart herzlichſt dein \spacefill\mbox{Arthur.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-05-181@{18. 5. 1907}|)be}\mylabel{L01673h}  \newcommand{\dateiname}{L01673}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 18. 5. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
