\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}13. 3. 1907{{]}}]{L01663 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}13. 3. 1907{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01663v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-03-131@{{[}13. 3. 1907{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [13. 3. 1907] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 3. 1907
                  – 17. 3. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 260 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »13/3 907« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{268}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »272«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 227.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           bitte{ }ſchreiben Sie mir \label{T_L01663-1v}\edtext{\uuline{gleich}}{\lemma{\textnormal{\emph{gleich}}}\Cendnote{\textnormal{nachträglich mit Bleistift
                  eingefügt}}}\label{T_L01663-1}{ }\uline{pneumatiſch} nach \textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }I Hi{\geminationm}elpfortgasse 17\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Himmelpfortgasse@\textbf{Himmelpfortgasse}, \emph{Straße}|pw}} ob das Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} auf das Stück »Fuchs\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Fuchs. Schauspiel in einem Act@\strich\emph{Fuchs. Schauspiel in einem Act}|pw}« von mir, das es{ }ſeit 5 Jahren nicht
               geſpielt hat, {\pb}noch Rechte haben
               kann. Dieſes Recht kann doch nicht auf ewige Zeiten gelten.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-03-131@{{[}13. 3. 1907{]}}|)be}\mylabel{L01663h}  \newcommand{\dateiname}{L01663}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [13. 3. 1907]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
