\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 8. 1907]{L01699 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 8. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01699v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-08-131@{13. 8. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-08-131@{13. 8. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 13. 8. 1907 in Misurina
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [14. 8. 1907
                  – 18. 8. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 194 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Misurina@\textbf{Misurina}|pwk}Misurina, 13. 8. 1907\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »12. 8.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beerhofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Lago di Misurina\oindex{Misurinasee@\textbf{Misurinasee}, \emph{See}|pw} (1755 m), Grand Hôtel\oindex{Grand Hotel Misurina@\textbf{Grand Hotel Misurina}, \emph{Hotel}|pwv}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L01699-1v}\edtext{12. 8. 907}{\lemma{\textnormal{\emph{12. 8. 907}}}\Cendnote{\textnormal{Im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} wird der Ausflug erst für den 13. 8. 1907 erwähnt, weswegen dieses Datum
                        falsch sein dürfte.}}}\label{K_L01699-1}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           In \label{K_L01699-2v}\edtext{Erinnerung}{\lemma{\textnormal{\emph{Erinnerung}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 6. 8. 1898.
               }}}\label{K_L01699-2} und herzlichſt,\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Die herzlichsten Grüsse!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Auf einer Fußwanderung \textsc{Schluderbach}\oindex{Carbonin@\textbf{Carbonin}|pw}{ }\textsc{Cortina}\oindex{Cortina d’Ampezzo@\textbf{Cortina d’Ampezzo}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend
           
\pstart
           Morgen wieder in \textsc{Welsberg}\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. –\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-08-131@{13. 8. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-08-131@{13. 8. 1907}|)be}\mylabel{L01699h}  \newcommand{\dateiname}{L01699}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 8. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
