\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 3. 1. 1907]{L01648 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 3. 1. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01648v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-01-031@{3. 1. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am 3. 1. 1907 in St. Gilgen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [4. 1. 1907
                  – 8. 1. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 475 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »16« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Wien, IX. Porzellangasse 48\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}, \emph{Straße}|pw}{ }..........}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{St. Gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}{ }3. 1. 07\pend
           
\pstart{}Sehr verehrter lieber Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke Ihnen herzlichſt für Ihre lieben Zeilen. Haben Sie heuer gar keine Luſt zum
               »Rodeln« herzukommen? Geſtern hat es zwar geregnet, heute aber{ }ſchneit es{ }ſchon
               wieder luſtig. »Schlitten« im Hauſe. Auch Sky’s. Herr und Frau Eichinger\pwindex{Eichinger @\textsc{Eichinger}, \emph{Haushälter}|pw}\pwindex{Eichinger @\textsc{Eichinger}, \emph{Haushälterin}|pw} lassen{ }ſich \label{T_L01648-1v}\edtext{{[}nicht{]}}{\lemma{\textnormal{\emph{nicht}}}\Cendnote{\textnormal{handschriftliche Ergänzung von Schnitzler
                  in der maschinellen Abschrift}}}\label{T_L01648-1} nehmen, daſs es Ihnen gar {\pb}nicht gefallen haben muß, da Sie und die
               gnädige Frau nicht mehr kommen.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichſten Grüßen und Handkuſs an die verehrte gnädige Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\hspace*{1.5em}Ihr\pend
           \pstart getreuer \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-01-031@{3. 1. 1907}|)be}\mylabel{L01648h}  \newcommand{\dateiname}{L01648}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 3. 1. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
