\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}12. 9. 1906{{]}}]{L01628 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}12. 9. 1906{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01628v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-09-122@{{[}12. 9. 1906{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [12. 9. 1906] in St. Gilgen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 9. 1906
                  – 17. 9. 1906?] in Semmering}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 195 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »12/9 906« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{264}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »266«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 223.} }
\pstart
           \centering{}{\pb}Mittwoch\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Kommen direct; freuen uns. Bitten durch Rosenbaum\pwindex{Rostler, Karl 20.\,4.\,1872 Wien – 31.\,1.\,1940 ebd.@\textsc{Rostler, Karl} (20.\,4.\,1872 Wien – 31.\,1.\,1940 ebd.), \emph{Hotelportier}|pw} für morgen Donnerstag{ }7\textsuperscript{h} abends zweibettiges Zimmer möglichst
               billig, neues Gebäude, höheres Stockwerk, \uline{nach
                  rückwärts}, bestellen.\pend
           \pstart Herzlich\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-09-122@{{[}12. 9. 1906{]}}|)be}\mylabel{L01628h}  \newcommand{\dateiname}{L01628}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [12. 9. 1906]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
