\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1907]{L01689 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01689v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-07-111@{11. 7. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 7. 1907 in Welsberg-Taisten
\newline{}Übermittlung  am 12. 7. 1907 in Welsberg-Taisten
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 12. 7. 1907 in Maria Schutz}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 252 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{[}We{]}lsberg, 12. 7. 07\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Maria Schutz@\textbf{Maria Schutz}|pwk}{[}Ma{]}ria Schutz, 12. 7. 07\nobreak{}«. }\pstart{}\textsc{{\pb}Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Mariä Schutz\oindex{Maria Schutz@\textbf{Maria Schutz}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{am Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Blick auf Schloss Welsberg\oindex{Schloss Welsperg@\textbf{Schloss Welsperg}, \emph{Schloss}|pw}
                  vom Hôtel Wildbad Waldbrunn\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pw} aus}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Sind{ }ſeit 8 Tagen hier, fühlen uns{ }ſehr behaglich, bleiben vorausſichtlich den ganzen
                  So{\geminationm}er. Geſtern ist Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} nachgeko{\geminationm}en.\pend
           
\pstart
           Laſſen Sie{ }ſehr bald von{ }ſich hören.\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Viele Grüße von Uns an Sie Alle.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-07-111@{11. 7. 1907}|)be}\mylabel{L01689h}  \newcommand{\dateiname}{L01689}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 7. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
