\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Dämmerseelen für Hugo von Hofmannsthal, {[}2.?{]} 3. 1907]{L01661 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Dämmerseelen für Hugo von
               Hofmannsthal, [2.?] 3. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01661v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-03-022@{[2.?] 3. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [2.?] 3. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [7. 3. 1907
                  – 11. 3. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, FDH 3222.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 40 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Herausgegeben von Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und Konrad Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 603 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Hugo\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\label{K_L01661-1v}\edtext{März 907}{\lemma{\textnormal{\emph{März 907}}}\Cendnote{\textnormal{Am 7. 3. 1907 notierte Schnitzler das Erscheinen. Am
                        8. 3. 1907 wurde es vom \emph{Börsenblatt für
                        den deutschen Buchhandel}\pwindex{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel@\emph{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel}|pwk} als Neuerscheinung gemeldet. Die Datierung erfolgt analog
                  zum Widmungsexemplar für Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03612 nicht gefunden.}}}\label{K_L01661-1}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Dämmerſeelen}}}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Dämmerseelen. Novellen@\strich\emph{Dämmerseelen. Novellen}|pw}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Novellen}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{von}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Arthur Schnitzler}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{S. Fiſcher, Verlag\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}, Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1907}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-03-022@{[2.?] 3. 1907}|)be}\mylabel{L01661h}  \newcommand{\dateiname}{L01661}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Dämmerseelen für Hugo von Hofmannsthal, [2.?] 3. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
