\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 29. 11. 1906]{L01639 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 29. 11. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01639v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-11-291@{29. 11. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 29. 11. 1906 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 30. 11. 1906 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 373 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{München@\textbf{München}|pwk}München, 29 Nov. 06., 5–6 Nm\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 30. XI. 06, X, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{265}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »268«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 225.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgasse 7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}. \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}München\oindex{München@\textbf{München}|pw}{ }29 XI\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, ich freute mich, gerade vor dem Abreiſen noch{ }ſo{ }ſehr über
               Ihre lieben Zeilen. Danke{ }ſchön.\pend
           
\pstart
           Im December{ }ſieht man{ }ſich dann, hoffe ich{ }ſehr. (Ich arbeite
               jetzt ohne Unterbrechung alle Vormittage und Abende an dem \label{K_L01639-1v}\edtext{Vortrag\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Dichter und diese Zeit@\strich\emph{Der Dichter und diese Zeit}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Vortrag}}}\Cendnote{\textnormal{Am
                     30. 11. 1906 fand der Vortrag in München\oindex{München@\textbf{München}|pwk}
                  statt.}}}\label{K_L01639-1}, der doch die Länge von stark 6 Feuilletons hat, und ich hatte nur
               16 Tage).\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1906-11-291@{29. 11. 1906}|)be}\mylabel{L01639h}  \newcommand{\dateiname}{L01639}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 29. 11. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
