\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1906]{L01630 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01630v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1906-09-271@{27. 9. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 27. 9. 1906 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 9. 1906
                  – 1. 10. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 568 Zeichen
\newline{}Handschrift Lisa Clarus: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Hermann Bahr: blaue Tinte
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »141« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 381–382.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27. 9. 06.\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Verzeihe, dass ich dictiere, aber mich macht das Mechanische des Schreibens
               schrecklich nervös.\pend
           
\pstart
           Ich bleibe bis zum 1. November noch in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und
               möchte nun sehr gern Ende der nächsten Woche, oder Anfang der übernächsten Woche
               einmal Vormittag zu Dir kommen. Vielleicht bestimmst Du mir einen Tag, der Dir
               passt.\pend
           
\pstart
           Und noch etwas: Du hast einen russischen\oindex{Russland@\textbf{Russland}|pw}{ }{\pb}Uebersetzer\pwindex{Rotenstern, Peter 10.\,1.\,1868 Odessa – 1944@\textsc{Rotenstern, Peter} (10.\,1.\,1868 Odessa – 1944), \emph{Journalist, Übersetzer}|pwv}, der sich auch
               einmal an mich gewendet hat, ich habe aber seinen Namen und seine Adresse vergessen.
               Kannst Du mir diese schreiben?\pend
           
\pstart
           Mit vielen Grüssen an Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}{\\[\baselineskip]}herzlichst{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Bahr:{]} HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1906-09-271@{27. 9. 1906}|)be}\mylabel{L01630h}  \newcommand{\dateiname}{L01630}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
