\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 7. 1906]{L01606 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 7. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L01606v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1906-07-031@{3. 7. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-07-031@{3. 7. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 3. 7. 1906 in Marienlyst
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [4. 7. 1906
                  – 8. 7. 1906?] in Rodaun}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 360 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}3. 7. 06\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 178.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw} b/Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Liesingerstr}. 2\oindex{Liesingerstraße@\textbf{Liesingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hilsen fra Marienlyst\oindex{Marienlyst@\textbf{Marienlyst}, \emph{Gut}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Marienlyst, Kurhaus}\oindex{Kurhotellet@\textbf{Kurhotellet}, \emph{Hotel}|pw}, 3/7. 9\textcolor{gray}{06}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Wunderſchön hier. Dürften längre Zeit bleiben. Habe \label{K_L01606-1v}\edtext{geſtern Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw}
                  beſucht}{\lemma{\textnormal{\emph{gestern Brandes
                  besucht}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 7. 1906. }}}\label{K_L01606-1}, der
               im \textsc{Co{\geminationm}une Hospital}\oindex{Kommunehospitalet@\textbf{Kommunehospitalet}, \emph{Krankenhaus}|pw} wieder mit{ }ſeiner Venenentzündung krank liegt aber friſch iſt wie je.\pend
           
\pstart
           Laſſen Sie von{ }ſich und den Ihren hören. Herzlichſt,\pend
           
\pstart
           Ihr \spacefill\mbox{A.}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} O. S.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           {[}hs. Schnitzler:{]} \textsc{Charolais}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Graf von Charolais. Ein Trauerspiel@\strich\emph{Der Graf von Charolais. Ein Trauerspiel}|pw} wird im Herbſt in \textsc{Kopenhagen}\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} aufgeführt.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1906-07-031@{3. 7. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1906-07-031@{3. 7. 1906}|)be}\mylabel{L01606h}  \newcommand{\dateiname}{L01606}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 7. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
