\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 19. 5. [1907]]{L01674 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 19. 5. [1907]}
\nopagebreak\mylabel{L01674v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1907-05-191@{19. 5. [1907]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 19. 5. [1907] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 5. 1907
                  – 23. 5. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 722 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »150« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 393.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}19. 5.\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Danke{ }ſchön für den zweiten Brehm\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Brehms Tierleben@\strich\emph{Brehms Tierleben}|pw}, den ich noch
               einige Zeit behalten möchte, er macht mir ein unſinniges Vergnügen.\pend
           
\pstart
           Du biſt hoffentlich nicht bös und misverſtehſt es nicht, wenn ich Dir sage, daß ich
               gerade in den Anfängen einer neuen Arbeit\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!gelbe Nachtigall@\strich\emph{Die gelbe Nachtigall}|pwv}{ }ſtecke und daher, bei der lächerlichen nervöſen
               Angſt, die ich dann immer habe, ich könnte über Nacht meinen Gegenſtand wieder
               vergeſſen oder er könnte mir entweichen,{ }ſogar Deinen mir immer{ }ſo lieben Beſuch
               etwas hinausgeſchoben {\pb}wünſchen würde, es wäre
               denn, daß Du irgend was Dringendes mit mir zu beſprechen hätteſt, in welchem Falle
               ich natürlich zu jeder Stunde an jedem Tage für Dich bereit bin.\pend
           
\pstart
           Mit den herzlichſten Grüßen, auch an Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw},{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1907-05-191@{19. 5. [1907]}|)be}\mylabel{L01674h}  \newcommand{\dateiname}{L01674}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 19. 5. [1907]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
