\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 25. 1. 1908]{L01758 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 25. 1. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01758v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-01-251@{25. 1. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 1. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [25. 1. 1908
                  – 29. 1. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,131.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1659 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 235–236.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}25. 1 908\pend
           
\pstart{}mein lieber Hugo,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           die Verhältniſſe nähern{ }ſich{ }ſehr allmälig dem \label{K_L01758-1v}\edtext{\textsc{soi disant}}{\lemma{\textnormal{\emph{soi disant}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: sogenannt}}}\label{K_L01758-1} Normalen.
               Die Wohnung iſt desinfizirt, Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}{ }ſchon viel außer Bett; Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} noch nicht zu Haus; aber ich treffe ihn zuweilen. –\pend
           
\pstart
           In etwa 10 Tagen wollen wir auf den Se{\geminationm}ering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} (jetzt, heißt es, iſt Influenza oben) und
               etwa 8 Tage oder länger, mit Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} oben
               bleiben – da{\geminationn} erſt oeffnen{ }ſich wieder unſeres Hauſes
               Pforten.\pend
           
\pstart
           {\pb}Vielleicht{ }ſieht man{ }ſich vorher{ }ſchon in neutralem
               Gebiet –? Ich möchte gern näheres über Sie, von Ihnen wiſſen, von andern,{ }ſelbſt
                  \label{K_L01758-2v}\edtext{we{\geminationn}
               die andern Richards\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }ſind}{\lemma{\textnormal{\emph{wenn … sind}}}\Cendnote{\textnormal{Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} und Schnitzler waren am 23. 1. 1908 gemeinsam
                  spazieren.}}}\label{K_L01758-2},
               erfährt man doch nicht genug.\pend
           
\pstart
           Mit edler Geste{ }ſchuppſen Sie mir den Grillparzerpreis\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pw} wieder zurück – i{\geminationm}erhin bin
               ich froh, daſs ich ihn direct bekommen hab – es vereinfacht die Einkaſſirung. Mit
                  »\textsc{Interviewern}\pwindex{Werkmann, Karl 14.\,9.\,1878 Salzburg – 24.\,12.\,1951 Paris@\textsc{Werkmann, Karl} (14.\,9.\,1878 Salzburg – 24.\,12.\,1951 Paris), \emph{Journalist}|pwv}«{ }ſoll man natürlich nie{ }ſprechen (we{\geminationn} man ihnen
               nicht dictirt, wie es andere thun) {\pb}ja man{ }ſoll{ }ſie nicht
               empfangen, was aber{ }ſchwer iſt, wenn{ }ſie hinter einem Stubenmädl die öffnet, direct
               ins Zimmer{ }ſtürzen, ohne Meldung abzuwarten, – oder man{ }ſoll{ }ſie hinauswerfen – was
               auch wieder{ }ſchwer iſt, we{\geminationn} man nicht weiſs, wer{ }ſie{ }ſind und{ }ſie plötzlich aus heiterm oder vielmehr bewölktem Himmel einem Glückwünſche
               zu unvermutet erſchienenen fünftauſend Kronen (nebſt Ehre, Auszeichnung u Lorbeer) zu
               Füßen legen. Übrigens werd ich Ihnen {\pb}nächſtens noch
               etwas Komiſches vom Vormittag des 15. Januar erzählen.\pend
           
\pstart
           Zur Arbeit fühl ich mich{ }ſchon{ }ſehr bereit; an Tagen, da man innerlich u äußerlich
               allerlei ordnen konnte, un\textcolor{gray}{d}{ }ſelbſt an Einfällen hat es \strikeout{mir} nicht gefehlt.\pend
           
\pstart
           Wie gehts Ihnen Allen? Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} iſt über die
               prachtvolle \label{K_L01758-3v}\edtext{Schale}{\lemma{\textnormal{\emph{Schale}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01745 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L01758-3}{ }ſehr froh. Ich hab sie \introOben{}ihr\introOben{}
               erſt im desinfizirten Raum übergeben.\pend
           
\pstart
           Wir grüßen Euch! Laßt was hören!{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-01-251@{25. 1. 1908}|)be}\mylabel{L01758h}  \newcommand{\dateiname}{L01758}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 25. 1. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
