\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 29. 9. 1907]{L01714 Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 29. 9. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01714v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1907-09-292@{29. 9. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Großmann am 29. 9. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 9. 1907
                  – 3. 10. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 34.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 551 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »5« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Freie Volksbühne\orgindex{Wiener Freie Volksbühne@Wiener Freie Volksbühne|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien VI/\textsubscript{1}\oindex{VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Mariahilferſtraße Nr. 89.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Mariahilfer Straße@\textbf{Mariahilfer Straße}, \emph{Straße}|pw}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, am}}{ }29. \damage{\textcolor{gray}{Se}}pt. \textcolor{gray}{\textbf{190}}7\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Poſtſparkaſſen-Konto Nr. 87.544.}}\pend
           
\pstart\center{}Verehrter Herr,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Danke für Ihre Bereitwilligkeit.\pend
           
\pstart
           Wir werden alle Ihre Wünſche berückſichtigen u den Abend am \uline{17. Oktober} in einem kleinen (500 Leute faſſenden) Saal veranſtalten. Herr Abg \uline{\textsc{Pernerstorfer\pwindex{Pernerstorfer, Engelbert 27.\,4.\,1850 Wien – 6.\,1.\,1918 ebd.@\textsc{Pernerstorfer, Engelbert} (27.\,4.\,1850 Wien – 6.\,1.\,1918 ebd.), \emph{Politiker, Journalist}|pw}}} wird den Abend mit einem kleinen Vortrag eröffnen. Dann leſen Sie, verehrter
               Herr, vielleicht den »\label{T_L01714-1v}\edtext{\textsc{\uline{Lieutenant}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Lieutenant}}}\Cendnote{\textnormal{Er schreibt:
                        »Leuitenant«.}}}\label{T_L01714-1}\textsc{\uline{{ }Gustl}}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pw}« und irgendeine kleine Arbeit\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!neue Lied@\strich\emph{Das neue Lied}|pwv}.\pend
           
\pstart
           Wir bitten uns \uline{recht bald} Ihre Zust\textcolor{gray}{i{\geminationm}un}g definitiv zu übermitteln, da wir
               14 Tage vorher die Ankündigung in unſeren Vereinsmittheilungen loslaſſen müſſen.\pend
           
\pstart
           Aufrichtig dankend{\\[\baselineskip]}ſehr ergeben{\\[\baselineskip]}f. d. Fr. V.\orgindex{Wiener Freie Volksbühne@Wiener Freie Volksbühne|pw}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{GroßSt}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1907-09-292@{29. 9. 1907}|)be}\mylabel{L01714h}  \newcommand{\dateiname}{L01714}\newcommand{\titel}{Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 29. 9. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
