\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1908]{L01751 Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01751v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1908-01-161@{16. 1. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Albert Ehrenstein am 16. 1. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 1. 1908
                  – 20. 1. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 30.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1742 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk: »\textsc{A. Ehrenstein}« und neben das Datum die richtige Jahreszahl »08« geschrieben }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Albert Ehrenstein: \emph{Briefe}. Herausgegeben von Hanni Mittelmann. München: \emph{Boer} 1989, S. 21 (Werke, 1).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Wien, XVI. Ottakringerstr 114\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}}\pend
           
\pstart
           \textsc{16. Januar \label{T_L01751-1v}\edtext{07}{\lemma{\textnormal{\emph{07}}}\Cendnote{\textnormal{Schreibirrtum}}}\label{T_L01751-1}}\pend
           
\pstart\center{}\textsc{Sehr geehrter Herr Doktor!}\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Zu den vielen \label{K_L01751-1v}\edtext{Glückwünſchen}{\lemma{\textnormal{\emph{Glückwünschen}}}\Cendnote{\textnormal{Das Auswahlkomitee hatte am 15. 1. 1908
               entschieden, Schnitzler für seine
               Komödie \emph{Zwischenspiel}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwk} den mit 5000 Kronen
               dotierten \emph{Grillparzer-Preis}\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pwk} zu verleihen. In
               den Jahren zuvor war er zwar immer wieder als Favorit gehandelt worden, doch
               stellte das Zerwürfnis mit dem \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} in
               Folge der Rückgabe von \emph{Der Schleier der
                  Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} (1901) ein Hindernis dar. Seit Sommer 1905 war der Konflikt behoben und Schnitzler konnte wieder bei der Preisvergabe\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pwkv} berücksichtigt
               werden.}}}\label{K_L01751-1}, die Sie,{ }ſehr verehrter Herr Doktor, in dieſen Tagen überfliegen
               werden, auch meine beſcheidene Gratulation.\pend
           
\pstart
           Dürfte doch dieſe öſterreichiſch\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}{ }ſo unverzeihlich lang hinausgezögerte Ehrung, die
               nun,{ }ſchwer vermeidbar geworden, nicht einmal auf deren Urheber zurückfällt,
               geſchweige denn ihren Zweck erreicht, manchen, und unter ihren auch mich,
               möglicherweiſe mehr und inniger gefreut haben als den Geehrten{ }ſelbſt, dem die jetzt
               mit üblicher Rückſichtsloſigkeit hereinbrechende Briefflut vielleicht beſchwerlich
               fällt {\pb}und die Freude verkümmert. Aber
               auch{ }ſo muß man einigermaßen froh{ }ſein, daß{ }ſich die Dinge etwas gebeſſert haben,
               indem{ }ſich auch bei uns{ }ſogar akademiſche Preisrichter dem längſt feſtſtehenden
               Urteil der Verſtändigen bequemten. Denn gewiß: hätte es zu Grillparzers\pwindex{Grillparzer, Franz 15.\,1.\,1791 Wien – 21.\,1.\,1872 ebd.@\textsc{Grillparzer, Franz} (15.\,1.\,1791 Wien – 21.\,1.\,1872 ebd.), \emph{Schriftsteller, Beamter}|pw} Zeiten etwa einen Walther von der Vogelweide\pwindex{Walther von der Vogelweide um 1170 – um 1230@\textsc{Walther von der Vogelweide} (um 1170 – um 1230), \emph{Dichter}|pw}-Preis gegeben, alle möglichen Halme\pwindex{Halm, Friedrich 2.\,4.\,1806 Krakau – 22.\,5.\,1871 Wien@\textsc{Halm, Friedrich} (2.\,4.\,1806 Krakau – 22.\,5.\,1871 Wien), \emph{Schriftsteller}|pw} und Gutzkows\pwindex{Gutzkow, Karl 17.\,3.\,1811 Berlin – 16.\,12.\,1878 Frankfurt am Main@\textsc{Gutzkow, Karl} (17.\,3.\,1811 Berlin – 16.\,12.\,1878 Frankfurt am Main), \emph{Schriftsteller}|pw}
               hätten ihn erbuckelt, nur nicht den Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Dichter\pwindex{Grillparzer, Franz 15.\,1.\,1791 Wien – 21.\,1.\,1872 ebd.@\textsc{Grillparzer, Franz} (15.\,1.\,1791 Wien – 21.\,1.\,1872 ebd.), \emph{Schriftsteller, Beamter}|pwv} hätte man durch ihn
               zu neuem Leben aufgerufen.\pend
           
\pstart
           Jedenfalls, der Wunſch,{ }ſolche und ähnliche Auszeichnung durch wiederholte {\pb}Verleihung an den ihrer Würdigſten ebenſo
               lächerlicher als trauriger Parteilichkeit entzogen zu{ }ſehen, kommt mir aus dem
               Herzen. Habe ich doch Ihnen,{ }ſehr geehrter Herr Doktor, nichts Kleines zu danken:
               Troſt in der Krankheit, Ermunterung im Trübſinn, Anregung aus Ihren Werken –
               namentlich dem prämierten Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwv}. Und wenn es mir gegönnt war, bloß den \label{K_L01751-2v}\edtext{Anfang}{\lemma{\textnormal{\emph{Anfang}}}\Cendnote{\textnormal{Der erste
                  von sechs Teilen des Vorabdrucks von \emph{Der Weg ins
                     Freie}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwk} war im Anfang des Monats ausgegebenen Januar-Heft der
                     \emph{Neuen Rundschau}\pwindex{neue Rundschau@\emph{Die neue Rundschau}|pwk} (Jg. 19, H. 1, S. 31–71)
                  gedruckt.}}}\label{K_L01751-2} Ihres neuen Romans\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv} mehrmals mit{ }ſtets erneutem Entzücken zu leſen, haben Sie,{ }ſehr
               geehrter Herr Doktor, daran keinen geringen Anteil.\pend
           
\pstart
           {\pb}Indem ich noch für dieſe Beläſtigung um
               Entſchuldigung bitte, verbleibe ich\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll{\\[\baselineskip]}Ihr Ergebenſter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Albert Ehrenstein}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1908-01-161@{16. 1. 1908}|)be}\mylabel{L01751h}  \newcommand{\dateiname}{L01751}\newcommand{\titel}{Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
