\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 4. 1908]{L01768 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 4. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01768v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-04-292@{29. 4. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-04-292@{29. 4. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 29. 4. 1908 in Riva del Garda
\newline{}Übermittlung  am 30. 4. 1908 in Riva del Garda
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [30. 4. 1908
                  – 4. 5. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 97 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Riva, 30. IV. 0\textcolor{gray}{8}, XII\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}{ }X\substVorne{}\textsuperscript{IV}\substDazwischen{}VIII\substHinten{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{La strada del Ponale\oindex{Strada del Ponale@\textbf{Strada del Ponale}, \emph{Straße}|pw} col lago di Garda\oindex{Lago di Garda@\textbf{Lago di Garda}, \emph{See}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}29. 4. 08\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße{\\}Ihnen Allen\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{Arthur}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} Olga.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-04-292@{29. 4. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-04-292@{29. 4. 1908}|)be}\mylabel{L01768h}  \newcommand{\dateiname}{L01768}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 4. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
