\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 17. 4. 1908]{L01766 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 17. 4. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01766v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1908-04-173@{17. 4. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 17. 4. 1908 in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 4. 1908
                  – 22. 4. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte, 95 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Semmering, 17. IV. 08\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »17. 4. 0\substVorne{}\textsuperscript{8}\substDazwischen{}7\substHinten{} (\textcolor{gray}{?})« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »148« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 402.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Artur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Semmering. Meierei des Südbahnhôtel\oindex{Südbahnhotel [Semmering]@\textbf{Südbahnhotel [Semmering]}, \emph{Hotel}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße an Dich und Deine liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{HermannBahr}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1908-04-173@{17. 4. 1908}|)be}\mylabel{L01766h}  \newcommand{\dateiname}{L01766}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 17. 4. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
