\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 5. 1908]{L01770 Arthur und Olga Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 5. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01770v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-05-061@{6. 5. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-061@{6. 5. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 6. 5. 1908 in München
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [7. 5. 1908
                  – 11. 5. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60147 Ba.}
\physDesc{Bildpostkarte, 115 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{München@\textbf{München}|pwk}München, 6. Mai 08, 5–6 N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: Lochung 
\newline{}Zusatz: Postkartenmotiv von Heinrich
                                    Kley\pwindex{Kley, Heinrich 15.\,4.\,1863 Karlsruhe – 8.\,2.\,1945 München@\textsc{Kley, Heinrich} (15.\,4.\,1863 Karlsruhe – 8.\,2.\,1945 München), \emph{Maler, Grafiker}|pw} }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{6. 5. 1908, Abschrift.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 102 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 403.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn Hermann
                  Bahr}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien Ob St Veit\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Veitlissengasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Im Hofgarten München\oindex{Hofgarten [München]@\textbf{Hofgarten [München]}, \emph{Park}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}6/5 908\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           herzliche Grüße, in \label{K_L01770-1v}\edtext{Erinnerung an
                  1894}{\lemma{\textnormal{\emph{Erinnerung an
                  1894}}}\Cendnote{\textnormal{an den gemeinsamen Aufenthalt im
                     Juni 1894}}}\label{K_L01770-1}\pend
           
\pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}\pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} OlgaSchnitzler}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-05-061@{6. 5. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-061@{6. 5. 1908}|)be}\mylabel{L01770h}  \newcommand{\dateiname}{L01770}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Hermann Bahr, 6. 5. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
