\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 12. 1907]{L01736 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 12. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01736v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-12-061@{6. 12. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 12. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 6. 12. 1907 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 214 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 18/1 110, 6 XII 07, 2.50\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 111, {[}6. 12. {]}07, 3\textsuperscript{10}\nobreak{}«. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 187.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Dr. Richard Beerhofmann}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstraße 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}. \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} liegt mit ihrer \label{K_L01736-1v}\edtext{Halsentzündg}{\lemma{\textnormal{\emph{Halsentzündg}}}\Cendnote{\textnormal{Die Erkrankung stellte sich
               als Scharlach heraus, das anvisierte Treffen fand nicht statt, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01738 nicht gefunden.}}}\label{K_L01736-1} –{ }ſo iſt alſo
               morgen nichts. Ich erwarte Ihre Entſcheidg ob Sie So{\geminationn}tag oder Montag{ }½ 6 kommen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textcolor{gray}{6}/12 907\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-12-061@{6. 12. 1907}|)be}\mylabel{L01736h}  \newcommand{\dateiname}{L01736}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 12. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
