\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 12. 1907]{L01744 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 12. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01744v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1907-12-231@{23. 12. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 23. 12. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 12. 1907 – 27. 12. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1625 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »Bahr«  2) mit rotem Buntstift vereinzelte Unterstreichungen
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »153« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 400.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}23. 12. 07\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Danke{ }ſchön für Deinen Brief. Ich möchte nicht, daß Du falſch deuteſt, was ich über
                  Reinhardts\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} Verhältnis zu Deinen Werken{ }ſchrieb. Er bemüht{ }ſich{ }ſehr, ihnen gerecht zu{ }ſein, aber ich habe immer das Gefühl,
               daß ihm das innere Verſtehen dafür fehlt; und es ist{ }ſchon{ }ſehr bös, wenn einer{ }ſich
               erſt bemühen muß. Aber am guten Willen fehlts ihm{ }ſicher nicht. Nur daß dieſer dabei
               leider{ }ſchließlich gar nichts nützt. – Der Ritſcher\pwindex{Ritscher, Helene 2.\,6.\,1888 Zalaegerszeg – 27.\,11.\,1964 Hamburg@\textsc{Ritscher, Helene} (2.\,6.\,1888 Zalaegerszeg – 27.\,11.\,1964 Hamburg), \emph{Schauspielerin}|pw} müßte geſagt werden, daß{ }ſie Anfang Mai oder im September hier{ }ſein{ }ſoll. Die Mildenburg\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pw}{ }{\pb}hat eine merkwürdige Macht über{ }ſie,{ }ſodaß{ }ſie
               nicht blos aus ihr heraus holen,{ }ſondern{ }ſogar bis zu einem gewiſſen Grad in{ }ſie
               hinein pumpen kann. Ihr würde ich das Darſtelleriſche ganz überlaſſen, ohne{ }ſelbſt
               dreinzureden; bei zweien kommt nichts heraus. Ich aber würde mit großer Paſſion den
                  Strakoſch\pwindex{Strakosch, Alexander 3.\,12.\,1846 Šarišské Lúky – 16.\,9.\,1909 Berlin@\textsc{Strakosch, Alexander} (3.\,12.\,1846 Šarišské Lúky – 16.\,9.\,1909 Berlin), \emph{Schauspieler, Sprachlehrer, Vortragslehrer}|pw} machen und dem Mädel den Rhythmus
               der Verſe ein\substVorne{}\textsuperscript{t}\substDazwischen{}b\substHinten{}läuen, wovon ich aus Erfahrung weiß, daß ichs kann. Wenn es{ }ſchließlich
               trotzdem{ }ſcheußlich wird, können wir nichts {\pb}dafür.
                  \uline{Garantieren} könnte ich für die Höflich\pwindex{Höflich, Lucie 20.\,2.\,1883 Hannover – 8.\,10.\,1956 Schmargendorf@\textsc{Höflich, Lucie} (20.\,2.\,1883 Hannover – 8.\,10.\,1956 Schmargendorf), \emph{Schauspielerin}|pw} ja auch nicht, die freilich einen vagen Schimmer von
               Seele oder Poeſie oder wie man das nennt für die Rolle hätte, den das Chaotiſche, das
               die Ritſcher\pwindex{Ritscher, Helene 2.\,6.\,1888 Zalaegerszeg – 27.\,11.\,1964 Hamburg@\textsc{Ritscher, Helene} (2.\,6.\,1888 Zalaegerszeg – 27.\,11.\,1964 Hamburg), \emph{Schauspielerin}|pw}{ }ſehr{ }ſtark hat, vielleicht nicht völlig erſetzen
               kann.\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſelbſt habe vor Anſteckungen gar keine Furcht, muß aber auf meine \label{K_L01744-1v}\edtext{Frauen\pwindex{Bahr, Rosa 26.\,10.\,1871 Prag – 17.\,2.\,1940 Berlin@\textsc{Bahr, Rosa} (26.\,10.\,1871 Prag – 17.\,2.\,1940 Berlin), \emph{Schauspielerin}|pwuv}\pwindex{Roth, Eugenie von 1877 Levoča – 1971 Perchtoldsdorf@\textsc{Roth, Eugenie von} (1877 Levoča – 1971 Perchtoldsdorf), \emph{Haushälterin, Gesellschafterin}|pwuv}\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Frauen}}}\Cendnote{\textnormal{Gemeint ist in jedem Fall seine
                  Partnerin Anna von Mildenburg\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pwk}, eventuell
                  mit ihrer Gesellschafterin Eugenie Roth\pwindex{Roth, Eugenie von 1877 Levoča – 1971 Perchtoldsdorf@\textsc{Roth, Eugenie von} (1877 Levoča – 1971 Perchtoldsdorf), \emph{Haushälterin, Gesellschafterin}|pwk}.
                  Vielleicht inkludiert er auch seine erste Frau, Rosa\pwindex{Bahr, Rosa 26.\,10.\,1871 Prag – 17.\,2.\,1940 Berlin@\textsc{Bahr, Rosa} (26.\,10.\,1871 Prag – 17.\,2.\,1940 Berlin), \emph{Schauspielerin}|pwk}, mit der er noch verheiratet war.}}}\label{K_L01744-1} Rückſicht nehmen, hoffe
               jedoch, da ich früheſtens erſt am 15. Januar zu Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} zurückkehre, daß Deine {\pb}liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}, der ich das Allerbeſte wünſche, \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{ſ}}\substDazwischen{}n\substHinten{}och vorher{ }ſo weit \strikeout{ſ\textcolor{gray}{e}\textcolor{gray}{×}h\textcolor{gray}{×}}{ }ſein wird, daß ich zu Euch kann, was ich Dich
               bitte, mich gleich wiſſen zu laſſen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}mit den wärmſten Weihnachtswünſchen{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{H}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1907-12-231@{23. 12. 1907}|)be}\mylabel{L01744h}  \newcommand{\dateiname}{L01744}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 23. 12. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
