\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 24. 1. 1908]{ Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 24. 1. 1908}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-01-241@{24. 1. 1908}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 118.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »5« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 24/1 908\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}|pw}.}}\pend
           \pstart
           lieber Herr Ehrenſtein, Ihr Brief hat mich ſehr erfreut u ich danke
               Ihnen herzlich für Ihren Glückwunſch. Vielleicht haben Sie in den nächſten Wochen
               einmal Zeit, mir perſönlich von Ihren Lüſten und \label{T_L01757_1v}\edtext{Trachten}{\lemma{\textnormal{\emph{Trachten}}}\Cendnote{\textnormal{das Wort
                  gestrichen und darüber erneut geschrieben}}}\label{T_L01757_1h} Kunde zu geben, ich würde mir
               gern beſtätigen {\pb}laſſen, was Ihr Brief mich wünſchen läßt, daſs
               Sie auf gutem Wege ſind (nicht nur weil Ihnen mein erſtes Capitel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman1.1.1908 – 1.6.1908@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman} {[}1.1.1908 – 1.6.1908{]}|pwv} gut gefällt.)\pend
           \pstart
           Verbindlichſten Gruß von{\\[\baselineskip]} Ihrem{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}          \endnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-01-241@{24. 1. 1908}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01757}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 24. 1. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      