\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1907]{L01722 Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01722v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1907-10-121@{12. 10. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Großmann am 12. 10. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 10. 1907 – 16. 10. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS Schn 2/68/1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 644 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Freie Volksbühne\orgindex{Wiener Freie Volksbühne@Wiener Freie Volksbühne|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien VI/\textsubscript{1}\oindex{VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Mariahilferſtraße Nr. 89\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Mariahilfer Straße@\textbf{Mariahilfer Straße}, \emph{Straße}|pw}.}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, am}}{ }12. X. \textcolor{gray}{\textbf{190}}7\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Poſtſparkaſſen-Konto Nr. 87.544.}}\pend
           
\pstart{}Sehr verehrter Herr.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Der Saal iſt: VI. Königseggaſſe \uline{10}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Königseggasse@\textbf{Königseggasse}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           
\pstart
           Ich habe »\textsc{Excentrik\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Excentric@\strich\emph{Excentric}|pw}}« u »\textsc{Das Lied\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!neue Lied@\strich\emph{Das neue Lied}|pw}}« geleſen, es wird mir{ }ſchwer zu entſcheiden, die \textsc{Variété}geſchichte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!neue Lied@\strich\emph{Das neue Lied}|pwv} iſt übermüthiger, die andre \strikeout{Geſchichte}{ }Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Excentric@\strich\emph{Excentric}|pwv} ist mir lieber.\pend
           
\pstart
           Wozu Sie{ }ſelbſt mehr Luſt haben, das leſen Sie!\pend
           
\pstart
           Wenn es Ihnen recht wäre,{ }ſo würde ich Sie, geehrter Herr, abends vorher treffen oder
               abholen.\pend
           
\pstart
           Vieles, das ich als als hundsjunger Menſch gedacht und das vielleicht noch in Ihrem
                  {\pb}Gedächtnis haftet,
               könnte ich bei dieſer Gelegenheit revidiren. Aber vielleicht iſt es Ihnen lieber
               allein zu kommen. Dann will ich Sie gewiſs nicht stören.\pend
           
\pstart
           Mit aller Ergebenheit{\\[\baselineskip]}dankbar{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Stefan Großmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1907-10-121@{12. 10. 1907}|)be}\mylabel{L01722h}  \newcommand{\dateiname}{L01722}\newcommand{\titel}{Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
