\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 12. 1907]{L01742 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 12. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01742v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1907-12-181@{18. 12. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 18. 12. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 12. 1907 – 22. 12. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1336 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »Bahr« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »152« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 399.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18. 12. 07\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Vertrauen gegen Vertrauen, da ich Dir doch nur helfe, wenn ich ganz rückhaltlos
               aufrichtig bin. Also: Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} würde, wenn
               man ihm{ }ſagt, daß Du{ }ſonſt mit Vallentin\pwindex{Vallentin, Richard 3.\,2.\,1874 Luzern – 14.\,1.\,1908 Berlin@\textsc{Vallentin, Richard} (3.\,2.\,1874 Luzern – 14.\,1.\,1908 Berlin), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw}
               abſchließen willſt,{ }ſicher die Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}
               annehmen, damit nur der andere{ }ſie nicht habe, dann aber liegen laſſen,{ }ſich mahnen
               laſſen, Dich verzweifeln laſſen, endlich, gedrängt, bedroht,{ }ſie irgendwie, ohne{ }ſich{ }ſelbſt darum zu kümmern, von irgendwem{ }ſchnell erledigen laſſen, weil er{ }ſelbſt kein
               eigentliches Verhältnis zu dieſem Stücke hat, und weil es{ }ſchließlich{ }ſeine beſte
               Eigenschaft iſt, daß alle{ }ſeine guten Eigenſchaft{[}en{]} verſagen, wo
               er {\pb}nicht durch ein{ }ſtarkes inneres Verhältnis
               gehalten wird. Ich würde Dir alſo dringend zu Vallentin\pwindex{Vallentin, Richard 3.\,2.\,1874 Luzern – 14.\,1.\,1908 Berlin@\textsc{Vallentin, Richard} (3.\,2.\,1874 Luzern – 14.\,1.\,1908 Berlin), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} raten und glaube, daß die Ritſcher\pwindex{Ritscher, Helene 2.\,6.\,1888 Zalaegerszeg – 27.\,11.\,1964 Hamburg@\textsc{Ritscher, Helene} (2.\,6.\,1888 Zalaegerszeg – 27.\,11.\,1964 Hamburg), \emph{Schauspielerin}|pw}, wenn{ }ſie im Sommer bei der Mildenburg\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pw} und gelegentlich auch mit mir die Rolle lernt,{ }ſchon was recht
               Merkwürdiges machen könnte.\pend
           
\pstart
           Ich weiß noch nicht, wann ich wieder nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}
               muß, möchte aber jedenfalls vorher zu Euch,{ }ſo bald Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}{ }ſo weit iſt, über deren Erkrankung ich, ahnungslos,{ }ſehr erschrack, weshalb ich mich ihrer Geneſung gern bald in der Nähe erfreuen
               möchte.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\label{T_L01742-1v}\edtext{\uline{Frage 1}: Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} wird B.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw} nehmen, wenn Du
                  mit Vallentin\pwindex{Vallentin, Richard 3.\,2.\,1874 Luzern – 14.\,1.\,1908 Berlin@\textsc{Vallentin, Richard} (3.\,2.\,1874 Luzern – 14.\,1.\,1908 Berlin), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} drohſt. \uline{Frage 2}: Ich halte Hebbeltheater\oindex{Hebbel-Theater@\textbf{Hebbel-Theater}, \emph{Theater}|pw}
                  für praktiſcher. \uline{Frage 3}: Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} müßte man eine Frist von 1\textcolor{gray}{4}
                  Tagen zur Entſcheidung geben.}{\lemma{\textnormal{\emph{Frage … geben.}}}\Cendnote{\textnormal{quer zum
                     Text neben der Grußformel}}}\label{T_L01742-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1907-12-181@{18. 12. 1907}|)be}\mylabel{L01742h}  \newcommand{\dateiname}{L01742}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 12. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
