\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 14. 7. 1908]{L01783 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 14. 7. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01783v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1908-07-141@{14. 7. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am 14. 7. 1908 in St. Gilgen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 7. 1908
                  – 19. 7. 1908?] in Seis am Schlern}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1177 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »23« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{Wien, IX. Porzellangasse 48\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}, \emph{Straße}|pw}}{ }..........}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{St. Gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}{ }14. 7. 08\pend
           
\pstart{}Sehr verehrter lieber Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich beglückwünſche Sie{ }ſehr \strikeout{für} zu Ihrem Aufenthalt,
               den mir Ihre liebe Karte meldet. Ich war einmal wenige Tage auf der Seiſeralm\oindex{Seiser Alm@\textbf{Seiser Alm}, \emph{Berg}|pw} – allerdings zur Schnittzeit. Es war
               dort nicht nur wunderſchön,{ }ſondern auch anſonſt außerordentlich erheiternd; es war
               damals das einzigemal, daſs ich Gelegenheit hatte, das ſüdtiroliſche\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} Volksleben (von{ }ſeiner angenehmſten Seite) kennen zu lernen.
               Freilich hatte ich mich mit großen Vorräthen an feſtem und flüßigem Proviant
               eingeführt und hatte{ }ſchon vorher die Bekanntſchaft einiger Theilnehmerinnen auf dem{ }Schlern\oindex{Schlern@\textbf{Schlern}, \emph{Berg}|pw} gemacht.\pend
           
\pstart
           {\pb}Nun, und{ }ſind Sie uns St. Gilgnern\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ganz untreu geworden? Da es anfängt, Momente zu
               geben, in denen ich mir einbilden kann, daſs ich mich noch einmal zuſammenklaube,
               bilde ich mir ein, daſs ich davon etwas davon haben würde, wenn Sie mit Ihrer
               verehrten Frau Gemahlin\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} hier
               wieder einmal in die heimiſchen Berge zukehren. Wie herrliche Spaziergänge es hier
               gibt, das habe ich eigentlich erſt entdeckt,{ }ſeit die Facultät sich ablehnend gegen
               größere Spaziergänge ausgeſprochen hat.\pend
           
\pstart
           {\pb}In herzlicher Verehrung mit Handkuſs an
               Ihre liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und
               herzlichſtem Gruß\pend
           
\pstart
           Ihr getreu ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1908-07-141@{14. 7. 1908}|)be}\mylabel{L01783h}  \newcommand{\dateiname}{L01783}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 14. 7. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
