\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 4. 5. 1908]{L01769 Arthur Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 4. 5. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01769v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-041@{11. 5. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-041@{11. 5. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 5. 1908 in München
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [5. 5. 1908
                  – 9. 5. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 96 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Anschrift)
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{München@\textbf{München}|pwk}München, \textcolor{gray}{4}\textcolor{gray}{5} 0\textcolor{gray}{8}, 11–11\textcolor{gray}{N}\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn u. Frau \pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Richard Beer-Hofmann \pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstr. 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{München\oindex{München@\textbf{München}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Restaurant Künstlerhaus\oindex{Restaurant Künstlerhaus@\textbf{Restaurant Künstlerhaus}, \emph{Gastgewerbegebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}4. 5. 08.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße!\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-041@{11. 5. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-041@{11. 5. 1908}|)be}\mylabel{L01769h}  \newcommand{\dateiname}{L01769}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 4. 5. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
