\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 2. 1908]{L01761 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 2. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01761v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-02-181@{18. 2. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 2. 1908 in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [19. 2. 1908
                  – 23. 2. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 270 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Semmering, 18. II. \textcolor{gray}{08}, 3\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 189.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr Richard Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Südbahnhotel\oindex{Südbahnhotel [Semmering]@\textbf{Südbahnhotel [Semmering]}, \emph{Hotel}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18. 2.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, wir wollen \label{K_L01761-1v}\edtext{Donnerſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{Donnerstag}}}\Cendnote{\textnormal{Es verzögerte sich. Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 22. 2. 1908.}}}\label{K_L01761-1} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſein. Schade dſs Sie nicht
                  heraufgeko{\geminationm}en{ }ſind. Ich bitte Sie dringend, leſen Sie
               nun nicht am Ende den »Weg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pw}« in \label{K_L01761-2v}\edtext{Fortſetzungen\pwindex{neue Rundschau@\emph{Die neue Rundschau}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Fortsetzungen}}}\Cendnote{\textnormal{Der Roman erschien in sechs Teilen von
                     Januar bis Juni 1908 in der \emph{Neuen Rundschau}\pwindex{neue Rundschau@\emph{Die neue Rundschau}|pwk}.}}}\label{K_L01761-2} weiter,{ }ſondern warten auf das
               Buch.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-02-181@{18. 2. 1908}|)be}\mylabel{L01761h}  \newcommand{\dateiname}{L01761}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 2. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
