\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 24. 1. 1908]{L01756 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 24. 1. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01756v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-01-291@{24. 1. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 1. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [29. 1. 1908
                  – 2. 2. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 23380 Ba.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 126 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{24. 1. 1908.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 101 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 401.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 24. 1. 908.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}lieber Hermann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich danke dir herzlichſt für deinen freundlichen \label{K_L01756-1v}\edtext{Glückwunſch}{\lemma{\textnormal{\emph{Glückwunsch}}}\Cendnote{\textnormal{Der Glückwunsch,
               mit dem Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} zur Zuerkennung des \emph{Grillparzer-Preises}\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pwk} für \emph{Zwischenspiel}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Unter sich. Ein Arme-Leut’-Stück@\strich\emph{Unter sich. Ein Arme-Leut’-Stück}|pwk} gratulierte,
               ist nicht überliefert. Die Jurysitzung hatte am 15. 1. 1908 stattgefunden, am Folgetag hatten die Zeitungen
                  darüber berichtet.}}}\label{K_L01756-1}! Wie lang biſt du noch in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}?\pend
           
\pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-01-291@{24. 1. 1908}|)be}\mylabel{L01756h}  \newcommand{\dateiname}{L01756}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 24. 1. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
