\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hugo von Hofmannsthal, Hugo August von Hofmannsthal, Gustav Schwarzkopf}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse 7, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 15. 11. {[}1907{]}]{ Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 15. 11. {[}1907{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-11-151@{15. 11. {[}1907{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{FDH, Hs-30885,130.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 420 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Schnitzler mutmaßlich bei der Durchsicht der Briefe
                                    1929 datiert: »912?«  2) mit rotem Buntstift von unbekannter Hand die letzte Ziffer der
                                 ergänzten Jahresangabe zu »0« korrigiert}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Hg. Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 234.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 15. 11.\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}|pw}.}}\pend
           \pstart
           liebster Hugo, wir dürfen also annehmen, dass \substVorne{}\textsuperscript{Sie}\substDazwischen{}Ihr\substHinten{} am \label{K_L01731-1v}\edtext{Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag}}}\Cendnote{\textnormal{vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 18. 11. 1907}}}\label{K_L01731-1h} ko{\geminationm}\substVorne{}\textsuperscript{en}\substDazwischen{}t\substHinten{}. Wollen Sie Ihren Papa\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.12.1841 – 08.12.1915@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.12.1841 – 08.12.1915), \emph{Bankdirektor}|pwv} mitbringen? Sie wissen wie wir uns freuen, ihn bei uns zu sehen. Aber
               auch wie gern wir mit Euch allein sind wissen Sie. Also möcht ichs ganz Ihnen
               überlassen, ob wir {\pb}Ihren Papa\pwindex{Hofmannsthal, Hugo August von 21.12.1841 – 08.12.1915@\textsc{Hofmannsthal, Hugo August von} (21.12.1841 – 08.12.1915), \emph{Bankdirektor}|pwv} auch zu uns bitten. We{\geminationn}{ }\uline{ja}, theilen Sie mirs (mit seiner Adresse) rasch auf
               einer Karte mit. Auch vielleicht, ob Ihnen Skopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 07.11.1853 – 13.11.1939@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (07.11.1853 – 13.11.1939), \emph{Schriftsteller}|pw} angenehm wäre.\pend
           \pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01731}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 15. 11. [1907]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      