\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, 8. 6. 1908]{L01775 Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, 8. 6. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01775v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzDehmel, Richard@\emph{von Richard Dehmel}!1908-06-081@{8. 6. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Dehmel am 8. 6. 1908 in Braunwald
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 6. 1908
                  – 13. 6. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2730.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 410 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Zusatz: Original nicht nachweisbar }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Braunwald\oindex{Braunwald@\textbf{Braunwald}|pw},
                  8. 6. 1908.\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Schnitzler!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Möge der Titel Ihres Romans\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv}
               mir ein Omen sein. Ich sitze nämlich auf einem Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}er Berg in dickem Nebel, und es wird wohl noch eine Woche dauern, bis
               der Regen herunter ist. Da kann ich also Ihrem »Weg
                  ins Freie\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pw}« – (zum Glück konnte ich mich nicht entschliessen, ihn in der Neuen Rdschau\pwindex{neue Rundschau@\emph{Die neue Rundschau}|pw} zu lesen) – die verständnisvollste
               Andacht widmen.\pend
           
\pstart
           Mit schönstem Dank{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dehmel.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzDehmel, Richard@\emph{von Richard Dehmel}!1908-06-081@{8. 6. 1908}|)be}\mylabel{L01775h}  \newcommand{\dateiname}{L01775}\newcommand{\titel}{Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, 8. 6. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
