\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}Anfang September 1907{]}]{L01704 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}Anfang September 1907{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01704v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-09-071@{{[}Anfang September 1907{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [Anfang
                  September 1907] in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [Anfang September 1907] in Meran}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Telegramm, 155 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert »Anf Sep 907« 
\newline{}Ordnung: 1) beschnitten  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »288«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 231.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}m{[}e{]}ran\oindex{Meran@\textbf{Meran}, \emph{Hauptstadt}|pw} fr semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} 1+ 359 20 10 40 m\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mindestens \label{K_L01704-1v}\edtext{fuenfzehn}{\lemma{\textnormal{\emph{fuenfzehn}}}\Cendnote{\textnormal{Es handelt sich um Überlegungen, den
                  Vorabdruck von \emph{Der Weg ins Freie}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwk} der
                  Zeitschrift \emph{Morgen}\orgindex{Morgen. Wochenschrift für deutsche Kultur@Morgen. Wochenschrift für deutsche Kultur|pwk} zu geben, an der Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} mitarbeitete.}}}\label{K_L01704-1}
               viellejcht zwanzig da ja sonst abdruck\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv}{ }rundschau\orgindex{Neue Rundschau, Neue Deutsche Rundschau, Freie Bühne@Neue Rundschau, Neue Deutsche Rundschau, Freie Bühne|pw} viel erfreulicher wuerde zwanzig
               vorschlagen herzlich\pend
           \pstart \spacefill\mbox{hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-09-011@{{[}Anfang September 1907{]}}|)be}\mylabel{L01704h}  \newcommand{\dateiname}{L01704}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [Anfang September 1907]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
