\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal und Louise Schnitzler an Arthur Schnitzler, 5. 9. 1907]{L01705 Hugo von Hofmannsthal und Louise Schnitzler an Arthur Schnitzler, 5. 9. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01705v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSchnitzler, Louise@\emph{von Louise Schnitzler}!1907-09-051@{5. 9. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-09-051@{5. 9. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Louise Schnitzler am 5. 9. 1907 in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [6. 9. 1907
                  – 10. 9. 1907?] in Meran}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 446 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Semmering 1, 5. IX. 07, 6\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{302}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »284«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 230.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r}}\pend{}\pstart{}\textsc{Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Meran\oindex{Meran@\textbf{Meran}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Palast Hôtel\oindex{Palasthotel Meran@\textbf{Palasthotel Meran}, \emph{Hotel}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}bahn. Poleruswand\oindex{Kleiner Krausel-Tunnel@\textbf{Kleiner Krausel-Tunnel}, \emph{Infrastrukturgebäude}|pw} mit Adlitzgraben\oindex{Adlitzgraben@\textbf{Adlitzgraben}, \emph{Tal}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}5 IX.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Schreibe bei Ihrer Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} –
               d. h. dieſe Karte nicht mein Stück\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Silvia im »Stern«@\strich\emph{Silvia im »Stern«}|pwv}. Letzteres{ }ſchreib ich in meinem Zimmer. Es iſt{ }ſehr{ }ſchön. Ich finde
               es iſt wie von Neſtroy\pwindex{Nestroy, Johann Nepomuk 7.\,12.\,1801 Bräunerstraße 3 – 25.\,5.\,1862 Graz@\textsc{Nestroy, Johann Nepomuk} (7.\,12.\,1801 Bräunerstraße 3 – 25.\,5.\,1862 Graz), \emph{Schauspieler, Sänger, Dramatiker}|pw}, wenn er \strikeout{viel} Schnitzler geleſen hätte und Goldoni\pwindex{Goldoni, Carlo 25.\,2.\,1707 Venedig – 6.\,2.\,1793 Paris@\textsc{Goldoni, Carlo} (25.\,2.\,1707 Venedig – 6.\,2.\,1793 Paris), \emph{Schriftsteller}|pw} copieren wollen hätte. Nun im Ernſt, es iſt viel beſſer
               wie Nestroy\pwindex{Nestroy, Johann Nepomuk 7.\,12.\,1801 Bräunerstraße 3 – 25.\,5.\,1862 Graz@\textsc{Nestroy, Johann Nepomuk} (7.\,12.\,1801 Bräunerstraße 3 – 25.\,5.\,1862 Graz), \emph{Schauspieler, Sänger, Dramatiker}|pw}{ }Goldoni\pwindex{Goldoni, Carlo 25.\,2.\,1707 Venedig – 6.\,2.\,1793 Paris@\textsc{Goldoni, Carlo} (25.\,2.\,1707 Venedig – 6.\,2.\,1793 Paris), \emph{Schriftsteller}|pw} und (natürlich) Schnitzler und{ }ſchlechter wie nichts.\pend
           
\pstart
           Ende Septemb. bin ich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Einen{ }ſchönen Gruß und viele Küſſe von{\\}\spacefill\mbox{Mama}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSchnitzler, Louise@\emph{von Louise Schnitzler}!1907-09-051@{5. 9. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-09-051@{5. 9. 1907}|)be}\mylabel{L01705h}  \newcommand{\dateiname}{L01705}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal und Louise Schnitzler an Arthur Schnitzler, 5. 9. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
