\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 3. 10. 1908]{L01791 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 3. 10. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01791v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1908-10-031@{3. 10. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 3. 10. 1908 in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [4. 10. 1908
                  – 8. 10. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 456 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Semmering 1, 3. X 08, 3\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »3. X 08« und beschriftet: »Hofmannsthal« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{297}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »301«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 241.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}\textsc{Se{\geminationm}ering}\hspace*{1.5em}3 X.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber, ich bin hier für unbeſti{\geminationm}te Dauer um meinen 4\textsuperscript{ten} Act\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Cristinas Heimreise. Komödie@\strich\emph{Cristinas Heimreise. Komödie}|pwv} zu machen – und den Anfang {\pb}vom erſten\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Cristinas Heimreise. Komödie@\strich\emph{Cristinas Heimreise. Komödie}|pwv}, und ein Stückel vom dritten\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Cristinas Heimreise. Komödie@\strich\emph{Cristinas Heimreise. Komödie}|pwv}.\hspace*{1.5em}Ko{\geminationm}en Sie nicht mit Ihrem Arbeiterl ein biſſerl
               herauf? wie nett wäre das. Es iſt{ }ſo ein{ }ſchöner Moment in der Landſchaft.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\label{K_L01791-1v}\edtext{\textsc{L’arbre des roses\pwindex{Rostler, Karl 20.\,4.\,1872 Wien – 31.\,1.\,1940 ebd.@\textsc{Rostler, Karl} (20.\,4.\,1872 Wien – 31.\,1.\,1940 ebd.), \emph{Hotelportier}|pw}, assis dans sa loge,
                     lit toujours avec une mine transfigurée »le
                        chemin à la liberté!\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pw}« C’est absolument touchant à voir.}}{\lemma{\textnormal{\emph{L’arbre … voir.}}}\Cendnote{\textnormal{»Rosenbaum\pwindex{Rostler, Karl 20.\,4.\,1872 Wien – 31.\,1.\,1940 ebd.@\textsc{Rostler, Karl} (20.\,4.\,1872 Wien – 31.\,1.\,1940 ebd.), \emph{Hotelportier}|pwk}, in seiner Loge sitzend, liest immer mit verklärter Mine
                        ›\emph{Der Weg ins Freie}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwk}‹. Es ist zutiefst
                     rührend anzusehen.« Das Postskript wohl französisch, weil die Karte an besagten
                     Hotelportier Rosenbaum/Rostler\pwindex{Rostler, Karl 20.\,4.\,1872 Wien – 31.\,1.\,1940 ebd.@\textsc{Rostler, Karl} (20.\,4.\,1872 Wien – 31.\,1.\,1940 ebd.), \emph{Hotelportier}|pwk} zur
                     Weiterleitung übermittelt wurde.}}}\label{K_L01791-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1908-10-031@{3. 10. 1908}|)be}\mylabel{L01791h}  \newcommand{\dateiname}{L01791}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 3. 10. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
