\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 23. 11. 1907]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 23. 11. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-11-231@{23. 11. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »19« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{Wien, IX. Porzellangasse 48\oindex{Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}|pw}}{ }..........}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{St. Gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}|pw}}}{ }23. XI. 07\pend
           \pstart{}Sehr verehrter lieber Herr Doctor!\pend\pstart
           Ich danke Ihnen herzlichſt für Ihren lieben Brief und Ihre freundſchaftliche
                    Gesinnung und Antheilnahme, und auch Ihrer verehrten Frau Gemahlin\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} danke ich herzlichſt. Ich kann
                    Ihnen erfreulicherweiſe melden, daſs es mir ſo ziemlich gut geht und daſs ich
                    hoffe, bald in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} auftauchen zu können, und
                    daſs ich dann gewiſs recht bald in der Spöttelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}|pw}{ }{\pb}erscheine.\pend
           \pstart
           Bis dahin bleibe ich mit beſten Empfehlungen und Handkuſs an Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} und mit den allerherzlichſten Grüßen Ihr
                    getreuer\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-11-231@{23. 11. 1907}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01734}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 23. 11. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      