\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 11. 5. 1908]{L01771 Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 11. 5. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01771v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-05-111@{11. 5. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-111@{11. 5. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-05-111@{11. 5. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-111@{11. 5. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 11. 5. 1908 in Garmisch-Partenkirchen
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [12. 5. 1908
                  – 16. 5. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 162 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Garmisch-Partenkirchen@\textbf{Garmisch-Partenkirchen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Garmisch, 11 Mai 08, 6–7Nm\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 190.} }\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}und Frau \pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr. 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Garmisch\oindex{Garmisch-Partenkirchen@\textbf{Garmisch-Partenkirchen}, \emph{Hauptstadt}|pw} mit Alpspitze\oindex{Alpspitze@\textbf{Alpspitze}, \emph{Berg}|pw}, Waxenstein\oindex{Waxenstein@\textbf{Waxenstein}, \emph{Berg}|pw} und Zugspitze\oindex{Zugspitze@\textbf{Zugspitze}, \emph{Berg}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}11. 5. 08\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Wir{ }ſind im Autonachtmobilkaſtl von München\oindex{München@\textbf{München}|pw}
               hieher gefahren und grüßen herzlichſt!\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} Olga.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-05-111@{11. 5. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-111@{11. 5. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-05-111@{11. 5. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-111@{11. 5. 1908}|)be}\mylabel{L01771h}  \newcommand{\dateiname}{L01771}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 11. 5. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
