\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 2. 1908]{L01760 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 2. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01760v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-02-131@{13. 2. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-02-131@{13. 2. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 13. 2. 1908 in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [14. 2. 1908
                  – 18. 2. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 432 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Semmering, 13. II. 09, 6\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 188.} }\pstart{}{\pb}Hrn\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstraße 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.{ }Südbahnhotel\oindex{Südbahnhotel [Semmering]@\textbf{Südbahnhotel [Semmering]}, \emph{Hotel}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}13. 2. 908\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Es iſt jetzt{ }ſo{ }ſchön hier, daſs ichs Ihnen doch noch einmal{ }ſagen muſs. Wir bleiben
               noch etwa 8 Tage.\pend
           
\pstart
           Niemand mehr da (außer Grethe Kainz\pwindex{Kainz, Margarethe 31.\,12.\,1885 Berlin – 12.\,2.\,1950 Wien@\textsc{Kainz, Margarethe} (31.\,12.\,1885 Berlin – 12.\,2.\,1950 Wien), \emph{Schauspielerin}|pw}.)
               Entschließen Sie{ }ſich und ko{\geminationm}en mit Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw}.\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Es ist unglaublich schön, ich möchte gar nicht nach
               Hause kommen. Ihr seid Euch sehr im Licht, wenn Ihr nicht kommt. (Strahlendes
               Sonnenlicht.)\pend
           \pstart Herzlichste Grüsse, \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-02-131@{13. 2. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-02-131@{13. 2. 1908}|)be}\mylabel{L01760h}  \newcommand{\dateiname}{L01760}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 13. 2. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
