\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1907]{L01747 Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01747v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-12-311@{31. 12. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am 31. 12. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [31. 12. 1907 – 4. 1. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 543 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »21« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r.} Max Burckhard}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Wien, IX. Porzellangasse 48\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}, \emph{Straße}|pw}}}{ }31. 12. 07\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{St. Gilgen}}}\hspace*{3.5em}\pend
           
\pstart{}Lieber, verehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich kann Ihnen gar nicht{ }ſagen wie{ }ſehr mich die Nachricht von der \label{K_L01747-1v}\edtext{Erkrankung Ihrer Frau Gemahlin\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Erkrankung … Gemahlin}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 31. 12. 1907.
               }}}\label{K_L01747-1} betrübt und erſchreckt hat, und ich freue mich nur von
               ganzem Herzen zu hören, daſs{ }ſie{ }ſich{ }ſchon auf dem Wege der Geneſung befindet. Das{ }ſind wohl jetzt{ }ſchwere Zeiten {\pb}für Sie
               gewesen. Mögen um{ }ſo beſſere und frohere nun kommen.\pend
           
\pstart
           Ich danke Ihnen vielmals für Ihren lieben Brief und wünſche Ihnen und der gnädigen
                  Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} von ganzem Herzen das
               allerbeſte für das neue Jahr und für immerdar.\pend
           
\pstart
           Ihr getreuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-12-311@{31. 12. 1907}|)be}\mylabel{L01747h}  \newcommand{\dateiname}{L01747}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
