\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 20. 1. 1908]{L01754 Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 20. 1. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01754v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1908-01-201@{20. 1. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Karl Kraus am 20. 1. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 1. 1908
                  – 24. 1. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.5731.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 635 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Carl Kraus}« und abgehakt, womöglich als Zeichen, dass es
                                 abgeschrieben wurde }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{\emph{Karl Kraus und Arthur Schnitzler. Eine Dokumentation.}Herausgegeben von Reinhard Urbach In: \emph{Literatur und Kritik}, Bd. 49, Oktober 1970, S. 522.} }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }20. 1. 08\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Eine in New York\oindex{New York City@\textbf{New York City}|pw} lebende Freundin, Mrs. Fox\pwindex{Fox, Kete 13.\,9.\,1880 Szczecin – 21.\,6.\,1960 Tübingen@\textsc{Fox, Kete} (13.\,9.\,1880 Szczecin – 21.\,6.\,1960 Tübingen), \emph{Schauspielerin}|pw} – die als Kete Parsenow\pwindex{Fox, Kete 13.\,9.\,1880 Szczecin – 21.\,6.\,1960 Tübingen@\textsc{Fox, Kete} (13.\,9.\,1880 Szczecin – 21.\,6.\,1960 Tübingen), \emph{Schauspielerin}|pw} vor einigen Jahren im Berliner
                  Kleinen Theater\oindex{Kleines Theater@\textbf{Kleines Theater}, \emph{Theater}|pw}{ }Salome\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Salomé. Drame en une acte@\strich\emph{Salomé. Drame en une acte}|pw}, in »Rausch\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Rausch@\strich\emph{Rausch}|pw}«, »Nachtasyl\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Nachtasyl. Szenen aus der Tiefe in vier Aufzügen@\strich\emph{Nachtasyl. Szenen aus der Tiefe in vier Aufzügen}|pw}« etc. geſpielt
               hat –, erſucht mich Sie zu fragen, ob Sie geneigt wären, ihr das Recht der engliſchen\oindex{England@\textbf{England}, \emph{Land}|pw} Überſetzung und Aufführung Ihres »Schleiers der Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}« zu erteilen. Für einen
               freundlichen Beſcheid an meine oder die Adreſſe: Mrs. A. C. Fox\pwindex{Fox, Albert Claughten 22.\,12.\,1879 Woodward – 20.\,2.\,1952 Headlong Hall@\textsc{Fox, Albert Claughten} (22.\,12.\,1879 Woodward – 20.\,2.\,1952 Headlong Hall), \emph{Importhändler}|pw}\pwindex{Fox, Kete 13.\,9.\,1880 Szczecin – 21.\,6.\,1960 Tübingen@\textsc{Fox, Kete} (13.\,9.\,1880 Szczecin – 21.\,6.\,1960 Tübingen), \emph{Schauspielerin}|pw}, New-Yersey\oindex{New Jersey@\textbf{New Jersey}, \emph{Land}|pw}{ }U.S.A.\oindex{Vereinigte Staaten von Amerika [USA]@\textbf{Vereinigte Staaten von Amerika [USA]}|pw}{ }Addison Street\oindex{Addison Street@\textbf{Addison Street}, \emph{Straße}|pw}, wäre ich Ihnen sehr
               verbunden.\pend
           
\pstart
           Ich geſtatte mir bei dieſer Gelegenheit, Sie zum Grillparzer-Preis\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pw} zu beglückwünſchen, und bin mit hochachtungsvollem
               Gruß\pend
           
\pstart
           Ihr ganz ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Karl Kraus}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}Wien IV. Schwindg. 3, Th. 3\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IV., Wieden@\textbf{IV., Wieden}!Schwindgasse@\textbf{Schwindgasse}, \emph{Straße}|pw}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzKraus, Karl@\emph{von Karl Kraus}!1908-01-201@{20. 1. 1908}|)be}\mylabel{L01754h}  \newcommand{\dateiname}{L01754}\newcommand{\titel}{Karl Kraus an Arthur Schnitzler, 20. 1. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
