\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1908]{L01782 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01782v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1908-07-111@{11. 7. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 11. 7. 1908 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 7. 1908
                  – 16. 7. 1908?] in Seis am Schlern}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 201 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg 2, 11. VII. 08, 6\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Hofma}« und »Hugo« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »328«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »298«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 237.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Seis am Schlern\oindex{Seis am Schlern@\textbf{Seis am Schlern}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Villa Heufler\oindex{Villa Heufler@\textbf{Villa Heufler}, \emph{Beherbergungsgebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Süd Tirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Kiosk Tomaselli\oindex{Café Tomaselli@\textbf{Café Tomaselli}, \emph{Kaffeehaus}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}11. VII.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Wie lange waren wir{ }ſchon nicht hier zuſa{\geminationm}en!\pend
           
\pstart
           Ich gehe (weiterarbeitend) heute in die Fuſch\oindex{Bad Fusch@\textbf{Bad Fusch}|pw},
               von wo ich Ihnen{ }ſchreibe.\pend
           \pstart Herzlichſt \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1908-07-111@{11. 7. 1908}|)be}\mylabel{L01782h}  \newcommand{\dateiname}{L01782}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
