\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 7. 8. 1908]{L01787 Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 7. 8. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01787v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMann, Thomas@\emph{von Thomas Mann}!1908-08-071@{7. 8. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Thomas Mann am 7. 8. 1908 in Bad Tölz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 8. 1908
                  – 12. 8. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 67.}
\physDesc{Briefkarte, 685 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Mann}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hertha Krotkoff: \emph{Arthur Schnitzler – Thomas Mann: Briefe.} In: \emph{Modern Austrian Literature}, Jg. 7 (1974) Nr. 1/2, S. 13–14.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Tölz\oindex{Bad Tölz@\textbf{Bad Tölz}, \emph{Hauptstadt}|pw} den 7. August 1908\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doctor:\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich{ }ſchreibe Ihnen nochmals unter Ihrer Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er
               Adreſſe, weil es mir vollkommen unmöglich iſt, die ländliche zu entziffern, – woran
               wohl noch mehr als Ihre Handſchrift meine mangelhaften geographiſchen Kenntnisse{ }ſchuld{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Ich habe nichts dagegen, daß Sie {\pb}»Wälſungenblut\pwindex{Mann, Thomas 6.\,6.\,1875 Lübeck – 12.\,8.\,1955 Zürich@\textsc{Mann, Thomas} (6.\,6.\,1875 Lübeck – 12.\,8.\,1955 Zürich), \emph{Schriftsteller}!Wälsungenblut@\strich\emph{Wälsungenblut}|pw}« Waſſermann\pwindex{Wassermann, Jakob 10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee@\textsc{Wassermann, Jakob} (10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee), \emph{Schriftsteller}|pw} zu leſen geben, geſetzt, daß er noch bei Ihnen iſt. Sagen Sie ihm
               aber, bitte, daß ich{ }ſie Ihnen der Sache wegen und im Hinblick auf den »Weg ins Freie\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pw}« geſchickt habe. Er könnte{ }ſich{ }ſonſt gekränkt fühlen. Daß die Novelle\pwindex{Mann, Thomas 6.\,6.\,1875 Lübeck – 12.\,8.\,1955 Zürich@\textsc{Mann, Thomas} (6.\,6.\,1875 Lübeck – 12.\,8.\,1955 Zürich), \emph{Schriftsteller}!Wälsungenblut@\strich\emph{Wälsungenblut}|pwv} weiter kurſiert, möchte ich Sie bitten zu verhindern.\pend
           
\pstart
           Mit den verbindlichſten Grüßen bin ich, verehrter Herr Doctor, Ihr ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Thomas Mann.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMann, Thomas@\emph{von Thomas Mann}!1908-08-071@{7. 8. 1908}|)be}\mylabel{L01787h}  \newcommand{\dateiname}{L01787}\newcommand{\titel}{Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 7. 8. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
