\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12.\,11.\,1907]{L01729 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12.\,11.\,1907}
\nopagebreak\mylabel{L01729v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-11-121@{12. 11. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 12. 11. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 12. 11. 1907 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 243 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1\textcolor{gray}{7}/1 Wien, 12 XI 07, 8\textsuperscript{30}N\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 111, 12 XI 07, 9\textsuperscript{10}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Nov 907« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »284
                                    287« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 233.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  A Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Dienstg{ }abend.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Könnten wir zur nötig. Aufheiterung \label{K_L01729-1v}\edtext{morgen \introOben{}= \uline{Mittwoch}\introOben{}}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen = Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Dazu kam es nicht, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 13. 11. 1907.}}}\label{K_L01729-1}{ }7\textsuperscript{h} zu Euch? (event. zusa{\geminationm}en dann in ein
               Variété)\pend
           
\pstart
           Antwort trifft uns (teleph oder pneumat) bis 3\textsuperscript{h} 30 bei Schlesinger\pwindex{Schlesinger, Franziska 17.\,8.\,1851 Wien – 11.\,8.\,1932 ebd.@\textsc{Schlesinger, Franziska} (17.\,8.\,1851 Wien – 11.\,8.\,1932 ebd.)|pw}\pend
           
\pstart
           Elisabethstrasse 6\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Elisabethstraße [Wien]@\textbf{Elisabethstraße [Wien]}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Telephon 229\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-11-121@{12. 11. 1907}|)be}\mylabel{L01729h}  \newcommand{\dateiname}{L01729}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 11. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
