\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}18. 10. 1907{]}]{L01723 Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}18. 10. 1907{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01723v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-10-181@{{[}18. 10. 1907{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Olga Schnitzler am [18. 10. 1907] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am [18. 10. 1907] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 472 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{O. S.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Richard
                  Beer-Hofmann \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{O. S.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Herr Doctor, ich habe gestern im \label{K_L01723-1v}\edtext{Antiquitäten-Geschäft}{\lemma{\textnormal{\emph{Antiquitäten-Geschäft}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich um ein temporäres Geschäft aus dem Nachlass des
                     1904 verstorbenen Sammlers und Schätzmeisters Heinrich Cubasch\pwindex{Cubasch, Heinrich 1857/1858 – 13.\,8.\,1904 Wien@\textsc{Cubasch, Heinrich} (1857/1858 – 13.\,8.\,1904 Wien), \emph{Antiquitätenhändler, Schätzmeister}|pwk} gehandelt haben.}}}\label{K_L01723-1} im Gebäude des
                  Central-Bades\orgindex{Zentralbad@Zentralbad|pw}, Weihburggasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Weihburggasse@\textbf{Weihburggasse}, \emph{Straße}|pw}, eine herrliche Spitze gesehen; sie hängt in
               der Auslage, hat ungefähr diese Form: {[}Umriss einer
                  Zigarrenspitze{]}\pend
           
\pstart
           {\pb}Es ist noch ein zweites, ebensolches Stück da, die
               beiden kosten 60 fl. Vielleicht interessieren Sie sich dafür. – Auf Wiedersehen
                  \label{K_L01723-2v}\edtext{morgen}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen}}}\Cendnote{\textnormal{Das ermöglicht die Datierung. Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 19. 10. 1907.}}}\label{K_L01723-2} in der General-Probe der »Fledermaus\orgindex{Cabaret Fledermaus@Cabaret Fledermaus|pw}«.\pend
           
\pstart
           Vo\substVorne{}\textsuperscript{m}\substDazwischen{}n\substHinten{} uns zu Ihnen Beiden\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv}
               die herzlichsten Grüsse!{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{OlgaS.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Freitag.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1907-10-181@{{[}18. 10. 1907{]}}|)be}\mylabel{L01723h}  \newcommand{\dateiname}{L01723}\newcommand{\titel}{Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [18. 10. 1907]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
