\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1907]{L01717 Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01717v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1907-10-075@{7. 10. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Großmann am 7. 10. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [7. 10. 1907
                  – 11. 10. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 34.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1005 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »Großma{\geminationn}«  2) auf der dritten Seite eine Antwortskizze mit Bleistift, die nur
                                 unsicher zu entziffern ist: »\noindent{}{\pb}Unter d Dichg – find
                                       ich nicht\textcolor{gray}{s} heiter –{ / }glaube, daſ\textcolor{gray}{s} 1 Nur \textsc{Excentric} für \strikeout{das}{ }N V\orgindex{Wiener Freie Volksbühne@Wiener Freie Volksbühne|pw} Publ
                                          paſſ\textcolor{gray}{e} (L Pb
                                          amuſi\textcolor{gray}{erte}{ }ſehr.)–{ / }\uline{Nummer des Hauses}? –{ / }\strikeout{Bin froh}{ }\strikeout{Wo ist genau \textcolor{gray}{×}}.{ / }Bei\textcolor{gray}{de} Titel, d i. nicht ofter{ / }K\textcolor{gray}{ö}nnte: N. L.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!neue Lied@\strich\emph{Das neue Lied}|pw} – D. l.
                                             \textcolor{gray}{M}.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!letzten Masken@\strich\emph{Die letzten Masken}|pw}«
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                 »6« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Freie Volksbühne\orgindex{Wiener Freie Volksbühne@Wiener Freie Volksbühne|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} VI/\textsubscript{1}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Mariahilferſtraße Nr. 89\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Mariahilfer Straße@\textbf{Mariahilfer Straße}, \emph{Straße}|pw}.}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, am}} 7. Okt. \textcolor{gray}{\textbf{190}}7\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Poſtſparkaſſen-Konto Nr. 87.544.}}\pend
           
\pstart\center{}Sehr geehrter Herr.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich bitte um Entſchuldigung, daſs ich Ihr freundliches Schreiben 2 Tage unerledigt
               ließ.\pend
           
\pstart
           Diese 2 Tage wurden jedoch zur Aufnehmung des Vortraglokales benöthigt. Wenn es Ihnen
               alſo recht iſt, findet die Vorleſung\pend
           
\pstart
           \centering{}\uline{Mit{[}t{]}woch}, den \uline{16.} Oktober\pend
           
\pstart
           \centering{}\uline{acht Uhr abends}\pend
           
\pstart
           im Saale des \uline{Verbandsheim\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Verbandsheim@\textbf{Verbandsheim}|pw}}{ }Wien VI\oindex{VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. \uline{Königsegggaſſe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Königseggasse@\textbf{Königseggasse}, \emph{Straße}|pw}} (neben der Gumpendorferſtraße\oindex{Gumpendorfer Straße@\textbf{Gumpendorfer Straße}, \emph{Straße}|pw}) statt. Der
               Saal faſst 500 Personen.\pend
           
\pstart
           Auch ich würde es für{ }ſehr gut halten, wenn außer {\pb}dem »\textsc{\uline{\label{T_L01717-1v}\edtext{Lieutenant}{\lemma{\textnormal{\emph{Lieutenant}}}\Cendnote{\textnormal{In der Vorlage steht:
                              »Leuitenant«.}}}\label{T_L01717-1}}}\textsc{\uline{{ }Gustl}}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pw}« eine \uline{dialogiſche} Arbeit vorgeleſen würde, weil
               dies als Contraſt zu jenem großen \strikeout{Monl} Monolog
               belebend wirken würde. Leider kann ich beim beſten Willen die \strikeout{Werk} Titel nicht entziffern, die Sie angeben.\pend
           
\pstart
           Es verſteht{ }ſich von{ }ſelbſt, daſs jene Arbeiten die paſſendsten{ }ſind, die mit dem
               Ideenkreis der Zuhörer \introOben{}durch\introOben{} die{ }ſtärkſten \strikeout{Be} Berührungspunkte verbunden{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Und im Übrigen würde ich den Leuten nach der{ }ſcharfen Eindringlichkeit des »\label{T_L01717-2v}\edtext{Lieutenant}{\lemma{\textnormal{\emph{Lieutenant}}}\Cendnote{\textnormal{In der Vorlage steht auch hier: »Leuitenant«.}}}\label{T_L01717-2} Guſtl\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pw}«
               eine \strikeout{Erl} Weile Lächeln u Lachen gönnen.\pend
           
\pstart
           Ihre gütige Entſcheidungen erhoffend{\\[\baselineskip]}ſehr ergeben:\spacefill\mbox{Stefan
                  Großmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1907-10-075@{7. 10. 1907}|)be}\mylabel{L01717h}  \newcommand{\dateiname}{L01717}\newcommand{\titel}{Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
