\input{../tex-inputs/latex-pdf-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Jakob und Julie Wassermann, Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur und Olga Schnitzler, 20. 9. 1907]{ Jakob und Julie Wassermann, Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur
               und Olga Schnitzler, 20. 9. 1907}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzWassermann, Julie@\emph{von Julie Wassermann}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzWassermann, Jakob@\emph{von Jakob Wassermann}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWassermann, Julie@\emph{von Julie Wassermann}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWassermann, Jakob@\emph{von Jakob Wassermann}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 108.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Jakob Wassermann: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Handschrift Julie Wassermann: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Gasthaus Gosauschmied@\textbf{Gasthaus Gosauschmied}|pwk}Gasthof–Gosauschmied Gosau
                                       Salzkammergut\nobreak{}«.  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}|pwk}Aussee in Steiermark, 20 9 07\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Artur Schnitzler und Frau \pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}|pw}\pend{}\pstart{}Oberdöbling, Spöttelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Gosausee\oindex{Vorderer Gosausee@\textbf{Vorderer Gosausee}|pw} mit dem Dachstein\oindex{Dachstein@\textbf{Dachstein}|pw}.}}\pend
           \pstart
           {\pb}Radfahrtag! So schön, dass wir viel von
               Ihnen sprachen. \pend
           \pstart
           Auf Wiedersehn {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Wassermann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}{[}hs. JulieWassermann:{]} Wir haben zauberhafte ſchöne Tage, es wäre ſchön wenn Sie
               da wären.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Julie}\pend{}\pstart
           \noindent{}{[}hs. Hofmannsthal:{]} Alles obige richtig.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\pstart
           \noindent{}{[}hs. G. Hofmannsthal:{]} Herzlichst\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Gerty}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzWassermann, Julie@\emph{von Julie Wassermann}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzWassermann, Jakob@\emph{von Jakob Wassermann}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWassermann, Julie@\emph{von Julie Wassermann}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWassermann, Jakob@\emph{von Jakob Wassermann}!1907-09-201@{20. 9. 1907}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01709}\newcommand{\titel}{Jakob und Julie Wassermann, Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur und Olga Schnitzler, 20. 9. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-pdf-abspann}
      