\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 20. 10. 1908]{L01793 Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 20. 10. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01793v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1908-10-201@{20. 10. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Albert Ehrenstein am 20. 10. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 10. 1908 – 24. 10. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 30.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 781 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Ehrenst\textcolor{gray}{e}i\textcolor{gray}{n}}« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}Wien XVI. Ottakringerstr 114\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}20. Okt. 08\pend
           \pend
           
\pstart{}Sehr geehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Am 10. Oktober, um ½ 5\textsuperscript{h} nachmittags war ich so rücksichtslos, bei Ihnen, sehr geehrter Herr Doktor,
               ein in braunes Packpapier geschlagenes Manuscript\pwindex{Ehrenstein, Albert 23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City@\textsc{Ehrenstein, Albert} (23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City), \emph{Schriftsteller}!Seltene Gäste@\strich\emph{Seltene Gäste}|pwuv} nebst inliegendem Briefe zu hinterlassen. Da ich
               keine zweite Abschrift besitze, an jenem Tage im ganzen Hause ein gewaltiger Rauch
               herrschte, die Sächelchen für mich einen gewissen Affektionswert besitzen, würde es
               mir sehr angenehm sein, Wenn Sie, sehr geehrter Herr
               Doktor, {\pb}mir den Empfang oder Nichtempfang
               des unerfreulichen Packetes bestätigen zu wollen die Liebenswürdigkeit hätten. Indem
               ich um Entschuldigung für diese Störung bitte, verbleibe ich Hochachtungsvoll
               ergebenst Ihr Sie, sehr geehrter Herr Doktor verehrender\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Albert Ehrenstein}\pend{}
\pstart
           \noindent{}(XVI. Ottakringerstr 114\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}.)\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1908-10-201@{20. 10. 1908}|)be}\mylabel{L01793h}  \newcommand{\dateiname}{L01793}\newcommand{\titel}{Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 20. 10. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
