\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 1. 190[8?]]{L01749 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 1. 190[8?]}
\nopagebreak\mylabel{L01749v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1908-01-081@{8. 1. 190[8?]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 8. 1. 190[8?] in Sládkovičovo
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 1. 1908
                  – 13. 1. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 212 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sládkovičovo@\textbf{Sládkovičovo}|pwk}Diószeg, 9\textcolor{gray}{08}{[}JAN{]} 10\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »08« und mit »\textsc{Ho}« beschriftet 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{280}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »291«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 235.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L01749-1v}\edtext{Ädvözlet Diószegről\oindex{Sládkovičovo@\textbf{Sládkovičovo}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ädvözlet Diószegről}}}\Cendnote{\textnormal{ungarisch: Schöne Grüße aus Diószeg\oindex{Sládkovičovo@\textbf{Sládkovičovo}|pwk} (heute Sládkovičovo\oindex{Sládkovičovo@\textbf{Sládkovičovo}|pwk})}}}\label{K_L01749-1}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L01749-2v}\edtext{Kastély}{\lemma{\textnormal{\emph{Kastély}}}\Cendnote{\textnormal{Im Kuffner-Schloss\oindex{Kaštiel Kuffnerovcov@\textbf{Kaštiel Kuffnerovcov}, \emph{Schloss}|pwk} lebten Verwandte Hofmannsthals\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}s mütterlicherseits.}}}\label{K_L01749-2}\oindex{Kaštiel Kuffnerovcov@\textbf{Kaštiel Kuffnerovcov}, \emph{Schloss}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}8 I\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, ich Scheuſal denke ja oft an Sie u.{ }ſchreibe Ihnen nie! Wird
               man nicht jetzt bald miteinander{ }ſpazierengehen können?\pend
           
\pstart
           Alles Liebe Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} von uns beiden\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pwv}.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1908-01-081@{8. 1. 190[8?]}|)be}\mylabel{L01749h}  \newcommand{\dateiname}{L01749}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 1. 190[8?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
