\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard: Widmungsexemplar Das Theater für Arthur Schnitzler, 27. 12. 1907]{L01746 Max Burckhard: Widmungsexemplar Das Theater für Arthur Schnitzler, 27. 12. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L01746v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-12-271@{27. 12. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am 27. 12. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 12. 1907 – 31. 12. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 70 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars 1938 von
                                 unbekannter Hand mit Bleistift ergänzte Information:
                                    »= 455782-B« }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Arthur Schnitzler{\\}in herzlicher
               Verehrung\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }27. XII. 07\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DAS THEATER\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!Theater@\strich\emph{Das Theater}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{VON}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{MAX BURCKHARD}}.\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{FRANKFURT AM MAIN\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{LITERARISCHE ANSTALT}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{: RÜTTEN {\kaufmannsund} LOENING\orgindex{Rütten und Loening@Rütten {\kaufmannsund}  Loening|pw} :}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1907-12-271@{27. 12. 1907}|)be}\mylabel{L01746h}  \newcommand{\dateiname}{L01746}\newcommand{\titel}{Max Burckhard: Widmungsexemplar Das Theater für Arthur Schnitzler, 27. 12. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
