\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 29. 3. 1909]{L01836 Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 29. 3. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01836v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-03-291@{29. 3. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 29. 3. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Albert Ehrenstein im Zeitraum [29. 3. 1909
                  – 2. 4. 1909?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 118.}
\physDesc{Briefkarte, 194 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}29. 3. 09\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}lieber Herr Ehrenſtein,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           von Ihren rundſchauerlichen\orgindex{Österreichische Rundschau@Österreichische Rundschau|pwv}{ }Schickſalen zu erfahren würd mich intereſſieren u
               ich erwarte Sie we{\geminationn}s Ihnen paſſt am Mittwoch um 7 Uhr
               Abends.\pend
           \pstart beſtens grüßend\hspace*{1.5em}Ihr \spacefill\mbox{A. S.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-03-291@{29. 3. 1909}|)be}\mylabel{L01836h}  \newcommand{\dateiname}{L01836}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 29. 3. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
