\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Dehmel, {[}14. 11. 1908?{]}]{L01802 Arthur Schnitzler an Richard Dehmel, {[}14. 11. 1908?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01802v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Dehmel, Richard@\textsc{Dehmel, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-11-142@{{[}14. 11. 1908?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [14. 11. 1908?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Dehmel im Zeitraum [14. 11. 1908 – 18. 11. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Hamburg, Staats- und Universitätsbibliothek, DA:Br:S:619.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 424 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit grüner Tinte von unbekannter Hand datiert: »Nov. 1908« }
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill \uline{Samstag}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Dehmel,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           schon bevor \strikeout{ich} Ihre Karte kam, hatte ich Wassermann\pwindex{Wassermann, Jakob 10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee@\textsc{Wassermann, Jakob} (10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee), \emph{Schriftsteller}|pw} geschrieben, er möge Sie bitten,
               morgen Abend mit ihm zu uns zu kommen. Es wäre uns sehr unlieb, auf dieses Vergnügen
               verzichten \introOben{}zu\introOben{} müssen – ich schlage Ihnen daher vor, ko{\geminationm}en Sie recht früh, sagen wir 6,
                  ½ 7 zu uns – und sagen {\pb}Sie uns auf einer
               Rohrpostkarte, um wie viel Uhr Sie das Nachtmahl bereit wünschen.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichen Grüßen{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Dehmel, Richard@\textsc{Dehmel, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-11-142@{{[}14. 11. 1908?{]}}|)be}\mylabel{L01802h}  \newcommand{\dateiname}{L01802}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Dehmel, [14. 11. 1908?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
