\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 6. 1909]{L01846 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 6. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01846v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-06-182@{18. 6. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 18. 6. 1909 in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 6. 1909 – 23. 6. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte, 307 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Santa Maria Elisabetta@\textbf{Santa Maria Elisabetta}, \emph{Bezirk}|pwk}S. Elisabetta\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Santa Maria Elisabetta@\textbf{Santa Maria Elisabetta}, \emph{Bezirk}|pwk}S. Elisabetta Lido, 18 6 08\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift ergänzt »\textsc{Bahr}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »157« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 417.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}D\textsuperscript{r} Artur
                  Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Vienna\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Venezia. Rio dei Mendicanti e fondamenta\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18. 6. 09\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Artur! Hoffentlich iſt Dir »Drut\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Drut. Roman@\strich\emph{Drut. Roman}|pw}« sowie mein »\label{K_L01846-1v}\edtext{Tagebuch\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Tagebuch [Berlin: Paul Cassirer]@\strich\emph{Tagebuch [Berlin: Paul Cassirer]}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Tagebuch}}}\Cendnote{\textnormal{Das heißt die erste gesammelte
                  Buchausgabe der Kolumnen: Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}: \emph{Tagebuch}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Tagebuch [Berlin: Paul Cassirer]@\strich\emph{Tagebuch [Berlin: Paul Cassirer]}|pwk}. Berlin: \emph{Paul
                        Cassirer}\orgindex{Paul Cassirer Verlag@Paul Cassirer Verlag|pwk}{ }1909.}}}\label{K_L01846-1}« richtig zugekommen. – Wir{ }ſind{ }ſeit drei Wochen hier und gehen
                  \textcolor{gray}{nun} nächſte Woche nach Bayreuth\oindex{Bayreuth@\textbf{Bayreuth}, \emph{Hauptstadt}|pw}. – Grüß Deine verehrte liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und habt einen{ }ſchönen Sommer!\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannBahr}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-06-182@{18. 6. 1909}|)be}\mylabel{L01846h}  \newcommand{\dateiname}{L01846}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 6. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
