\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 16. [1.] 1909]{L01823 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 16. [1.] 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01823v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-161@{16. 1. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 16. 1. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [16. 1. 1909
                  – 20. 1. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60166 Ba.}
\physDesc{Postkarte, 319 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 18. I. 09\nobreak{}«.  
\newline{}Bahr: mit blauem Buntstift ergänzt: »3. Januar« 
\newline{}Ordnung: Lochung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{16. 9. 1909.} In: Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G. Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 104 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 414.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Hermann
                  Bahr\pend{}\pstart{}Wien Ober St Veit.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\pend{}\pstart{}Veitliſſengaſſe.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Veitlissengasse@\textbf{Veitlissengasse}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           mein lieber Hermann,{ }\uline{we\damage{{\geminationn}} es dich nicht im Arbeiten{ }ſtört}, würd ich gern einen Vormittag
               nächſter Woche (circa ½ 12), den du{ }ſelbſt beſti{\geminationm}en
               magſt, auf ein längeres Viertelſtündchen zu dir hinaus ko{\geminationm}en. {\pb}Haſt du keine
               Zeit,{ }ſo{ }ſags ungenirt\pend
           
\pstart
           herzlichſt dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           16. \label{T_L01823-1v}\edtext{9.}{\lemma{\textnormal{\emph{9.}}}\Cendnote{\textnormal{offensichtlicher
                     Schreibirrtum}}}\label{T_L01823-1} 09.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-161@{16. 1. 1909}|)be}\mylabel{L01823h}  \newcommand{\dateiname}{L01823}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 16. [1.] 1909}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
