\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 7. 5. 1909]{L01841 Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 7. 5. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01841v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-05-071@{7. 5. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 5. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Albert Ehrenstein im Zeitraum [7. 5. 1909
                  – 11. 5. 1909?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 118.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 369 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}7. 5. 09\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}lieber Herr Ehrenſtein,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           zur gefälligen Beruhigung: ich habe Sie Mittwoch nicht geſehen und
               überhaupt nicht,{ }ſeit Sie bei mir waren.\pend
           
\pstart
           Aber es iſt wirklich (verzeihen Sie) kindiſch,{ }ſich über{ }ſolche Vorfälle zu
               excitiren. Arge Verſchwendung von Seelenkräften. Ihre \textsc{Manuscr.}\pwindex{Ehrenstein, Albert 23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City@\textsc{Ehrenstein, Albert} (23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City), \emph{Schriftsteller}!Apaturien@\strich\emph{Apaturien}|pwuv}\pwindex{Ehrenstein, Albert 23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City@\textsc{Ehrenstein, Albert} (23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City), \emph{Schriftsteller}!Tubutsch@\strich\emph{Tubutsch}|pwuv}\pwindex{Ehrenstein, Albert 23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City@\textsc{Ehrenstein, Albert} (23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City), \emph{Schriftsteller}!Tod des Zehir eddin Muhammed Baber@\strich\emph{Tod des Zehir eddin Muhammed Baber}|pwuv} noch nicht geleſen – {\pb}wegen intenſiver Arbeit. Nehmen Sie
               mirs nicht übel.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-05-071@{7. 5. 1909}|)be}\mylabel{L01841h}  \newcommand{\dateiname}{L01841}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 7. 5. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
