\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Richard Dehmel, Olga Schnitzler}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse 7, Hotel Bristol Wien, I., Innere Stadt, Wien, XVIII., Währing}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1908]{ Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1908}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzDehmel, Richard@\emph{von Richard Dehmel}!1908-11-141@{14. 11. 1908}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 26.}
\physDesc{Postkarte, 364 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pwk}Wien 1/1, 14 XI 08, X 20\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}|pwk}18/1 Wien, 14 XI 08, 11 10V\nobreak{}«.  4) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}|pwk}18/1 Wien, 14 XI 08, XI 10\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift zweimal beschriftet: »\textsc{Dehm}« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler.\pend{}\pstart{}Wien. XVIII, 1.\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}Spöttelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Verehrter Herr Schnitzler, wann treffe ich Sie morgen
                  (Sonntag) zu \uline{Hause}? Am liebsten wäre
               mir eine Stunde tagsüber, weil ich Abends \strikeout{ziemlich
                  früh} nicht lange \uline{bei} Ihnen bleiben könnte
               wegen meiner Weiterreise. Aber nur wenn es der gnädigen Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} in die Hausordnung paßt.\pend
           \pstart
           Mit Wiedersehensgrüßen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{R. Dehmel, Hotel Bristol\oindex{Hotel Bristol Wien@\textbf{Hotel Bristol Wien}|pw}.
               }\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01801}\newcommand{\titel}{Richard Dehmel an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      