\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 14. 9. 1909]{L01873 Arthur Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 14. 9. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01873v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-09-142@{14. 9. 1909}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-09-142@{14. 9. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 9. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [14. 9. 1909
                  – 18. 9. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 131 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 195.} }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Dr. Richard Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}und Gemahlin\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 14. 9. 09\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Geſtern Abend ein Mädl, Lili\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pw}. Alles wohl.\pend
           \pstart herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-09-142@{14. 9. 1909}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-09-142@{14. 9. 1909}|)be}\mylabel{L01873h}  \newcommand{\dateiname}{L01873}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 14. 9. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
