\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Max Eugen Burckhard, Heinrich Schnitzler}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edlach, Franzosenschanze, Niederösterreich, Reichenau an der Rax, St. Gilgen}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 29. 7. 1909]{ Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 29. 7. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 20.}
\physDesc{Bildpostkarte, 214 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}|pwk}St. Gilgen, 29. VII. 09, 3\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet »\textsc{Burckhard}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand
                                    nummeriert: »25« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}H. Dr Artur Schnitzler\pend{}\pstart{}\textsc{Edlach}\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}\pend{}\pstart{}bei Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}|pw}\pend{}\pstart{}NÖ\oindex{Niederoesterreich@\textbf{Niederösterreich}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}{[}Burckhards Haus auf der Franzosenschanze\oindex{Franzosenschanze@\textbf{Franzosenschanze}|pw} in St. Gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}|pw}{]}\pend
           \pstart
           {\pb}Herzlichſten Glückwunſch zur raſchen
               Geneſung des Kleinen\pwindex{Schnitzler, Heinrich 09.08.1902 – 12.07.1982@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (09.08.1902 – 12.07.1982), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv} und
               alles Schöne und Gute für lieben verehrten Eltern.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{DrBurc\textcolor{gray}{kh}ard}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01861}\newcommand{\titel}{Max Burckhard an Arthur Schnitzler, 29. 7. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      