\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Anna von Liliencron, 24. 7. 1909]{L01860 Arthur Schnitzler an Anna von Liliencron, 24. 7. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01860v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Liliencron, Anna von@\textsc{Liliencron, Anna von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-07-242@{24. 7. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 7. 1909 in Edlach
\newline{}Erhalt  durch Anna von Liliencron am 24. 7. 1909 in Hamburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Österreichische Gesellschaft für Literatur, Kopienarchiv Schnitzler, Liliencron.}
\physDesc{Telegramm, Fotokopie, 180 Zeichen
\newline{}HandschriftX2 einer Schreibkraft: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: »\noindent{}\begin{center}\textcolor{gray}{\textbf{Telegraphie des Deutschen Reichs\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pw}.}}\end{center}{ / }\begin{center}\textcolor{gray}{\textbf{Amt}}{ }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Altrahlstedt}}}\oindex{Rahlstedt@\textbf{Rahlstedt}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\end{center}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Leitung Nr.}} 471{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm Nr.}} 20{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Aufgenommen} von}}{ }Hbg\oindex{Hamburg@\textbf{Hamburg}|pw}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{am}}{ }24/7{ / }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }5 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 20 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}}n{ / }\textcolor{gray}{\textbf{durch}}{ }\textcolor{gray}{Ln}« 
\newline{}Ordnung: von unbekannter Hand beschriftet: »Kondolenztelegramm an
                                    die Witwe Detlev von
                                       Liliencrons\pwindex{Liliencron, Detlev von 3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt@\textsc{Liliencron, Detlev von} (3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt), \emph{Schriftsteller, Dichter, Dramatiker}|pw}. Juli 1909 aus Edlach\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}« 
\newline{}Zusatz: Original nicht nachweisbar }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Baronin Liliencron\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Altrahlstedt}}} b. Hmb\oindex{Rahlstedt@\textbf{Rahlstedt}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Telegramm aus}}{ }Edlach\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}\hfill 21 \textcolor{gray}{\textbf{W. den}}{ }24/7{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }3 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 20 \textcolor{gray}{\textbf{Min.}}{ }n\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           \strikeout{Lei} Innigſter Teilnahme an dem Hinſcheiden Ihres
               Gatten des verehrten und geliebten Dichters\pwindex{Liliencron, Detlev von 3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt@\textsc{Liliencron, Detlev von} (3.\,6.\,1844 Kiel – 22.\,7.\,1909 Rahlstedt), \emph{Schriftsteller, Dichter, Dramatiker}|pwv} verſichert Sie\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Liliencron, Anna von@\textsc{Liliencron, Anna von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-07-242@{24. 7. 1909}|)be}\mylabel{L01860h}  \newcommand{\dateiname}{L01860}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Anna von Liliencron, 24. 7. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
