\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: }
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Hugo Heller}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Meidlinger Hauptstraße, Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Die Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams an-Nahâr}
               \section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 25. 2. 1909]{ Robert Adam an Arthur Schnitzler, 25. 2. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.4230,1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Ada\textcolor{gray}{m}}«  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}, am 25. Febr. 1909\pend
           \pstart{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\pstart
           Ich bin ſo frei, Ihnen als Zeichen meiner Hochſchätzung meine Komödie: »\label{K_L01830_1v}\edtext{Die Geſchichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams
                        an-Nahâr\pwindex{Adam, Robert 20.04.1877 – 16.10.1961@\textsc{Adam, Robert} (20.04.1877 – 16.10.1961), \emph{Schriftsteller, Richter}!Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams an-Nahâr1909@\strich\emph{Die Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams an-Nahâr} {[}1909{]}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Die … an-Nahâr}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Die Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit
                                Schams an-Nahâr}\pwindex{Adam, Robert 20.04.1877 – 16.10.1961@\textsc{Adam, Robert} (20.04.1877 – 16.10.1961), \emph{Schriftsteller, Richter}!Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams an-Nahâr1909@\strich\emph{Die Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams an-Nahâr} {[}1909{]}|pwk}. Eine Komödie von Robert Adam\pwindex{Adam, Robert 20.04.1877 – 16.10.1961@\textsc{Adam, Robert} (20.04.1877 – 16.10.1961), \emph{Schriftsteller, Richter}|pwk}. Wien und Leipzig: \emph{Hugo Heller {\kaufmannsund} Cie.}\orgindex{Hugo Heller@Hugo Heller|pwk}{ }1909 (erschienen im Februar).}}}\label{K_L01830_1h}« zu überſenden und
                    bitte Sie, mein Buch Ihrer Aufmerkſamkeit für wert zu erachten.\pend
           \pstart
           Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Robert Adam}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Wien XII/\textsubscript{1} Meidlinger
                            Hauptſtr. 56\oindex{Meidlinger Hauptstrasse@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}|pw}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01830}\newcommand{\titel}{Robert Adam an Arthur Schnitzler, 25. 2. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      