\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Olga Schnitzler, {{[}}30. 11. 1908?{{]}}]{L01816 Richard Beer-Hofmann an Olga Schnitzler, {[}30. 11. 1908?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01816v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1908-11-302@{{[}30. 11. 1908?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am [30. 11. 1908?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [30. 11. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 130 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{BH}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »278c« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 215.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\settowidth{\longeste}{Göttliche Gesellschaft!}\settowidth{\longestz}{kleine Bäckerei}\settowidth{\longestd}{}\settowidth{\longestv}{}\settowidth{\longestf}{}\addtolength\longeste{1em}
        \addtolength\longestz{1em}
      \pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{{\pb}\label{K_L01816-1v}\edtext{Ein fürstliches}{\lemma{\textnormal{\emph{Ein fürstliches}}}\Cendnote{\textnormal{Die Speisekarte ist undatiert. Sie
                        fügt sich als mögliche Antwort auf die Frage Olga Schnitzlers\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} nach dem Speiseplan ein und wird
                        entsprechend an diese Stelle gereiht.}}}\label{K_L01816-1}:}\makebox[\the\longestz][l]{Gansleberragout}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{Königliche:}\makebox[\the\longestz][l]{Perlhühner}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{Päbstliche:}\makebox[\the\longestz][l]{kleine Bäckerei}
                  \pend\pstart\noindent\makebox[\the\longeste][l]{Göttliche Gesellschaft!}\makebox[\the\longestz][l]{}
                  \pend\pstart \spacefill\mbox{Der Koch – nein – Küchen-Chef}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1908-11-302@{{[}30. 11. 1908?{]}}|)be}\mylabel{L01816h}  \newcommand{\dateiname}{L01816}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Olga Schnitzler, [30. 11. 1908?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
