\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Olga Schnitzler an Paula Beer-Hofmann, {[}30. 11. 1908?{]}]{L01815 Olga Schnitzler an Paula Beer-Hofmann, {[}30. 11. 1908?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01815v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-11-301@{{[}30. 11. 1908?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Olga Schnitzler am [30. 11. 1908?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Paula Beer-Hofmann am [30. 11. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 383 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Frau Paula Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstrasse 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Liebe Paula, ich habe eine wirtschaftliche Bitte: lassen Sie mir Ihr
               heutiges Menü sagen, damit ich den Herren\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}{ }\label{K_L01815-1v}\edtext{morgen nicht dieselben Speisen}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen … Speisen}}}\Cendnote{\textnormal{Das erlaubt die Datierung, da seit dem
						Einzug in die Hasenauerstrasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pwk} im
                     November 1906 nur ein Abendessen unter den hier
                  beschriebenen Bedingungen (Montag ist Paula
                     Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwk}, Dienstag Olga
                     Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} Gastgeberin) belegt ist.}}}\label{K_L01815-1} vorsetze, was sich ja ereignen
               könnte. Unsere \label{K_L01815-2v}\edtext{Hedwig\pwindex{Knappe, Hedwig @\textsc{Knappe, Hedwig}, \emph{Haushaltshilfe}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Hedwig}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich um Hedwig Knappe\pwindex{Knappe, Hedwig @\textsc{Knappe, Hedwig}, \emph{Haushaltshilfe}|pwk} handeln, ungeachtet dessen, dass das \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} ihren Abschied für den 1. 11. 1907
                  vermerkt.}}}\label{K_L01815-2}{ }{\pb}sehe ich heute nicht mehr wenn ich nach Hause komme,
               und sie muss zeitlich früh einkaufen. Auf Wiedersehen, Dank und einen Kuss.\pend
           
\pstart
           Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Olga.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Montag.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1908-11-301@{{[}30. 11. 1908?{]}}|)be}\mylabel{L01815h}  \newcommand{\dateiname}{L01815}\newcommand{\titel}{Olga Schnitzler an Paula Beer-Hofmann, [30. 11. 1908?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
