\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 1. 1909]{L01827 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 1. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01827v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-261@{26. 1. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 1. 1909 in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [27. 1. 1909
                  – 31. 1. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 195 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Semmering, 26. 1. 09, 3\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 193.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Dr. Richard Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr. 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Semmering. Südbahnhotel\oindex{Südbahnhotel [Semmering]@\textbf{Südbahnhotel [Semmering]}, \emph{Hotel}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Es iſt{ }ſchon wieder{ }ſchöner als man geahnt hätte. Dieſe Sonne, dieſe Luft, dieſe
               Farben! –\pend
           
\pstart
           Aber Sie ko{\geminationm}en ja doch nicht.\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}
\pstart
           26. 1. 09.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-261@{26. 1. 1909}|)be}\mylabel{L01827h}  \newcommand{\dateiname}{L01827}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 26. 1. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
