\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 7. 1909]{L01858 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 7. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01858v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-07-181@{18. 7. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 7. 1909 in Edlach
\newline{}Übermittlung  am 19. 7. 1909 in Edlach
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [19. 7. 1909
                  – 23. 7. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 221 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pwk}Edlach {[}bei Reic{]}\textcolor{gray}{henau N.Ö.}, \textcolor{gray}{1}9 7 09, 8\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »19. 7.« }\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{(nachzusenden)}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hôtel Edlacherhof.\oindex{Hotel Edlacherhof@\textbf{Hotel Edlacherhof}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Edlach bei Reichenau, N.-Oe.\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}, 520 m.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18. \textcolor{gray}{7. 09}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard,{ }ſtatt in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }ſein Sie vom 1.–15. 8. lieber in Edlach\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}. Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} ko{\geminationm}t erſt übermorgen zu uns heraus. Wie gehts Ihnen
               Allen?\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-07-181@{18. 7. 1909}|)be}\mylabel{L01858h}  \newcommand{\dateiname}{L01858}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 18. 7. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
