\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Gerty von Hofmannsthal an Olga Schnitzler, 15. 9. 1909]{L01876 Gerty von Hofmannsthal an Olga Schnitzler, 15. 9. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01876v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1909-09-153@{15. 9. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Gerty von Hofmannsthal am 15. 9. 1909 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Olga Schnitzler im Zeitraum [16. 9. 1909
                  – 20. 9. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 729 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Hofma{\geminationn}sthal}« und datiert: »Sept 909« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »308« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L01876-1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung erfolgt auf den
                     ersten Mittwoch nach der Geburt von Lili
                        Schnitzler\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwk}.}}}\label{K_L01876-1}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Liebe Olga, wir freuen uns ja riesig! Wie schön, dass es\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv} auch ein Mäderl ist; ist’s
               ein schwarzes oder blondes? Ich darf gar nicht anfangen zu fragen sonst werd ich gar
               nicht fertig. Ich lebe in Gedanken alle Stunden und Tag mit und kann mir vorstellen
               wie {\pb}glücklich und zufrieden Sie sein
               werden, wenn alles gut vorübergegangen ist. Da kommen dann so ruhige Tage, in denen
               man sich nur dafür interessiert ob das Kind trinkt, ob es schläft etc. nicht
               wahr?\pend
           
\pstart
           Und dem Arthur sagen Sie auch alle Liebe von
               uns {\pb}und wie sehr wir uns über seine
               kleine Tochter\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv} freuen!\pend
           
\pstart
           Wie leid thut’s mir, dass ich nicht so nah von Ihnen bin um Sie zu sehen und Ihnen
               hie und da ein bissl Gesellschaft leisten kann!\pend
           
\pstart
           Also Adieu liebe Olga{\\[\baselineskip]}Von Herzen Ihre \spacefill\mbox{Gerty}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1909-09-153@{15. 9. 1909}|)be}\mylabel{L01876h}  \newcommand{\dateiname}{L01876}\newcommand{\titel}{Gerty von Hofmannsthal an Olga Schnitzler, 15. 9. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
