\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}23. 11. 1908{{]}}]{L01808 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}23. 11. 1908{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01808v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1908-11-231@{{[}23. 11. 1908{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [23. 11. 1908] in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 11. 1908 – 28. 11. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 942 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Früh 909« und beschriftet: »Hugo« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{298}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »306«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 242–243.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}R.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{\\}Montag.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ſo nett und gemütlich es \label{K_L01808-1v}\edtext{neulich}{\lemma{\textnormal{\emph{neulich}}}\Cendnote{\textnormal{Man hatte sich am 26. 10. 1908 und am
               15. 11. 1908 gesehen.
               }}}\label{K_L01808-1} abends bei Euch war,{ }ſo{ }ſehr wünſche ich mir nach der ungewohnten
               Zufälligkeit, daſs wir \introOben{}2mal\introOben{} Fremde bei Euch trafen, wieder
               die Freude, Sie allein zu{ }ſehen.\hspace*{1.5em}Es gibt Zeiten, in
               welchen man beſonders deutlich fühlt, welche Menſchen {\pb}auf der Welt man{ }ſehr gern hat,
               und für mich ist dieſe jetzige Zeit eine{ }ſolche.\pend
           
\pstart
           Vielleicht, da Ihr viel vorhabt, telegrafiert ihr einmal, 1–2 Tage voraus, einen
               Abend wo wir kommen dürfen.\pend
           
\pstart
           Die Gedichte\pwindex{Winterstein, Alfred von 25.\,9.\,1885 Wien – 28.\,4.\,1958 ebd.@\textsc{Winterstein, Alfred von} (25.\,9.\,1885 Wien – 28.\,4.\,1958 ebd.), \emph{Schriftsteller, Psychoanalytiker, Beamter}!Gedichte]@\strich\emph{[Gedichte]}|pwv} von Winterſtein\pwindex{Winterstein, Alfred von 25.\,9.\,1885 Wien – 28.\,4.\,1958 ebd.@\textsc{Winterstein, Alfred von} (25.\,9.\,1885 Wien – 28.\,4.\,1958 ebd.), \emph{Schriftsteller, Psychoanalytiker, Beamter}|pw} gefallen mir \uline{sehr} gut. Was würde ihm wünſchens{\pb}wert{ }ſein daſs man dafür thäte?\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſage mir manchmal, daſs vermutlich die Anfänge dieſer Erkrankung meiner Nerven
               weit zurück liegen und daſs meine \label{K_L01808-2v}\edtext{Verſtörtheit}{\lemma{\textnormal{\emph{Verstörtheit}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01785 nicht gefunden, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 24. 11. 1908.
               }}}\label{K_L01808-2} über gewiſſe Dinge in Ihrem Roman\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv} (menſchliche viel mehr als künſtleriſche, aber \uline{nicht} im Bereich des Judenproblems) {\pb}vielleicht{ }ſchon nichts normales
               mehr war.\pend
           
\pstart
           Auf Wiederſehen, mein lieber Arthur.\pend
           
\pstart
           Ihr alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Dem Profeſſor Seidler\pwindex{Seidler, Gustav 3.\,5.\,1858 Bielsko-Biała – 27.\,3.\,1933 Wien@\textsc{Seidler, Gustav} (3.\,5.\,1858 Bielsko-Biała – 27.\,3.\,1933 Wien), \emph{Rechtswissenschaftler, Jurist}|pw} hab ich gedankt.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1908-11-231@{{[}23. 11. 1908{]}}|)be}\mylabel{L01808h}  \newcommand{\dateiname}{L01808}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [23. 11. 1908]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
