\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 2. 12. 1909]{L01891 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 2. 12. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01891v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-12-021@{2. 12. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 2. 12. 1909 in Kaliningrad
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 12. 1909
                  – 7. 12. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte, 245 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Tschernyschewskoje@\textbf{Tschernyschewskoje}|pwk}Dirschau Eydtkuhnen
                                       Bahnpost, 2. 12 09\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift ergänzt »Bahr« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »162« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 426.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}D\textsuperscript{r} Arthur
                  Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Königsberg\oindex{Kaliningrad@\textbf{Kaliningrad}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Partie am Pregel\oindex{Pregolya@\textbf{Pregolya}, \emph{Fluss}|pw} und Blick
                  auf den Dom\oindex{Dom@\textbf{Dom}, \emph{Kirche}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}2. Dez. 09\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Heute hier im Goethebund\orgindex{Goethebund@Goethebund|pw}:{\\}Schnitzlerabend von
               HermannBahr.\pend
           
\pstart
           \label{LL323-1v}So bin ich unermüdlich um Deinen Ruhm in Nord
                  u. Süd beſorgt.\label{LL323-1h}\pend
           
\pstart
           Herzlichſt, mit{ }ſchönen Grüßen an Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}, Sohn\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv} und Tochter\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv},{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{H\textcolor{gray}{m}B.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-12-021@{2. 12. 1909}|)be}\mylabel{L01891h}  \newcommand{\dateiname}{L01891}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 2. 12. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
