\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 1. 1909]{L01820 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 1. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01820v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-071@{7. 1. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 7. 1. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 7. 1. 1909 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 305 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Beilage: Visitenkarte, schwarze Tinte 
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 193.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           {\pb}Einladg zur \uline{\label{K_L01820-1v}\edtext{Generalprobe}{\lemma{\textnormal{\emph{Generalprobe}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Anatols Hochzeitsmorgen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatols Hochzeitsmorgen@\strich\emph{Anatols Hochzeitsmorgen}|pwk} wurde am 10. 1. 1909 im
                        Zuge einer Matinée gegeben.}}}\label{K_L01820-1}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatols Hochzeitsmorgen@\strich\emph{Anatols Hochzeitsmorgen}|pwv} im \textsc{Johann Strauss} Theater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IV., Wieden@\textbf{IV., Wieden}!Johann Strauß-Theater@\textbf{Johann Strauß-Theater}, \emph{Theater}|pw}}{ }\uline{Samſtag den 9. 1.} für Dr. \textsc{Richard Beer-Hofmann} und Frau Gemahlin\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}7. 1. 09.\pend
           \pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           Dies, lieber Richard genügt u eigentlich brauchen Sie auch das nicht. Beginn\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatols Hochzeitsmorgen@\strich\emph{Anatols Hochzeitsmorgen}|pwv} (angeblich)
                  10. Eingang Bühnenthürl. Herzlichſt Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-071@{7. 1. 1909}|)be}\mylabel{L01820h}  \newcommand{\dateiname}{L01820}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 7. 1. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
