\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 27. 3. 1909]{L01835 Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 27. 3. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01835v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1909-03-271@{27. 3. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Albert Ehrenstein am 27. 3. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 3. 1909
                  – 31. 3. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 30.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1492 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Ehrenst\textcolor{gray}{ein}}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Albert Ehrenstein: \emph{Briefe}. Herausgegeben von Hanni Mittelmann. München: \emph{Boer} 1989, S. 27 (Werke, 1).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}XVI \textsc{Ottakringerstr}
                        114\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}27 III. 09.\pend
           \pend
           
\pstart{}Sehr geehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           gerne möchte ich pflichtſchuldigſt einen ausführlichen Bericht erſtatten über meine
               »Besuche« bei den Herren Geld- und Schreibheimers\pwindex{Auernheimer, Raoul 15.\,4.\,1876 Wien – 6.\,1.\,1948 Oakland@\textsc{Auernheimer, Raoul} (15.\,4.\,1876 Wien – 6.\,1.\,1948 Oakland), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pwv}\pwindex{Oppenheimer, Felix von 20.\,2.\,1874 Wien – 15.\,11.\,1938 ebd.@\textsc{Oppenheimer, Felix von} (20.\,2.\,1874 Wien – 15.\,11.\,1938 ebd.), \emph{Schriftsteller, Soziologe, Mäzen}|pwv}. Es liegen bei mir aus verſchiedenen Jahren Briefe
               an Sie,{ }ſehr geehrter Herr Doktor, die ich nicht abſchickte, fröhlich-ergebene und
               verärgerte, Geſchäftsbriefe und{ }ſolche vornehmeren Charakters. Auch diesmal verfaßte
               ich eine Menge mehr, minder gewundener Schreiben. Sie gerieten aber wie jene anderen
               im Format zu groß, und (ich{ }ſage es \label{K_L01835-1v}\edtext{\textsc{pro privata Augustissimi notitia}}{\lemma{\textnormal{\emph{pro … notitia}}}\Cendnote{\textnormal{lateinisch: zur persönlichen
                  Kenntnisnahme des Herrschers}}}\label{K_L01835-1}) {\pb}inhaltlich bargen{ }ſie Dinge, die weder für die genannten Herren noch für mich
               beſonders schmeichelhaft waren. Wenn eine getreue Schilderung des mir Widerfahrenen
               für Sie,{ }ſehr geehrter Herr Doktor, Intereſſe haben{ }ſollte, würden Sie mich aufs Neue
               verbinden, indem Sie mir geſtatten, Ihnen einmal mündlich über meine Erfahrungen im
               Lande der Ariſtokratoiden und Zeitungsleute Rede zu{ }ſtehen. Starke pſychiſche
               Depreſſionen, hervorgerufen durch das empfangsfeindliche Benehmen der Herren Gloſſy\pwindex{Glossy, Karl 7.\,3.\,1848 Wien – 9.\,9.\,1937 ebd.@\textsc{Glossy, Karl} (7.\,3.\,1848 Wien – 9.\,9.\,1937 ebd.), \emph{Schriftsteller, Museumsleiter, Zensurbeirat}|pw}, Auern-\pwindex{Auernheimer, Raoul 15.\,4.\,1876 Wien – 6.\,1.\,1948 Oakland@\textsc{Auernheimer, Raoul} (15.\,4.\,1876 Wien – 6.\,1.\,1948 Oakland), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pw} und Oppenheimer\pwindex{Oppenheimer, Felix von 20.\,2.\,1874 Wien – 15.\,11.\,1938 ebd.@\textsc{Oppenheimer, Felix von} (20.\,2.\,1874 Wien – 15.\,11.\,1938 ebd.), \emph{Schriftsteller, Soziologe, Mäzen}|pw}, und {\pb}nicht zumindeſt durch meine altbewährten
               Ungeſchicklichkeiten, die leider auch auf Sie,{ }ſehr geehrter Herr Doktor, Bezug
               haben, Bitterkeit und Rachſucht, wie Demut und übertriebene Sucht gerecht zu{ }ſein,
               machen die Abfaſſung eines vernünftigen Briefes zur Unmöglichkeit Ihrem Ihnen,{ }ſehr
               geehrter Herr Doktor, nun auch noch für recht merkwürdige tragikomiſche Erlebniſſe
               dankbaren, ergebenſten\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Albert Ehrenstein.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1909-03-271@{27. 3. 1909}|)be}\mylabel{L01835h}  \newcommand{\dateiname}{L01835}\newcommand{\titel}{Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 27. 3. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
