\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}27. 10. 1909{]}]{L01882 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}27. 10. 1909{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01882v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1909-10-273@{27. 10. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 27. 10. 1909 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 27. 10. 1909 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Telegramm, 36 Zeichen
\newline{}HandschriftX2 einer Schreibkraft: blauer Buntstift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: »\noindent{}Roda\damage{\textcolor{gray}{un}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }\textcolor{gray}{\textbf{Nr.{\dots} Taxw.{\dots} (W.{\dots} Ch.{\dots}) aufgegeben am}}{ }{[}27./{]}10 \textcolor{gray}{\textbf{190{\dotstwo}}}{ }\textcolor{gray}{\textbf{um}}{ }3 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr {\dots}
                                             M.}} n \textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}\textcolor{gray}{\textbf{.}}« 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »2\substVorne{}\textsuperscript{6}\substDazwischen{}7\substHinten{}/X 09« und beschriftet:
                                 »Hofm« 
\newline{}Ordnung: 1) beschnitten  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »310«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 246.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}= Freue mich rieſig auf \label{K_L01882-1v}\edtext{montag\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{montag}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 1. 11. 1909.
               }}}\label{K_L01882-1} =\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo +}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1909-10-273@{27. 10. 1909}|)be}\mylabel{L01882h}  \newcommand{\dateiname}{L01882}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [27. 10. 1909]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
