\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1909]{L01866 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01866v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1909-08-211@{21. 8. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 21. 8. 1909 in Venedig
\newline{}Umleitung  am 25. 8. 1909 in Edlach
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 8. 1909
                  – 29. 8. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 72 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pwk}S Elisabetta di Lido
                                       (Venezia), 21 8 {[}1909{]}, 2S\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pwk}Ed{[}lach{]} b.
                                       Reichenau, 25. VIII. 09, XII\nobreak{}«.  3) mit schwarzer Tinte von unbekannter Hand die Ortsangabe gestrichen und
                                 ersetzt durch: »\noindent{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},{ / }\textsc{XIII Spoettelgasse}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}«
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Beerh.}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »222« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Edlach\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}\pend{}\pstart{} bei Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Venezia\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw} – Panorama dal Campanile di S. Giorgio Maggiore\oindex{San Giorgio Maggiore@\textbf{San Giorgio Maggiore}, \emph{Kirche}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüsse\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1909-08-211@{21. 8. 1909}|)be}\mylabel{L01866h}  \newcommand{\dateiname}{L01866}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 21. 8. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
