\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr und Anna Bahr-Mildenburg an Arthur Schnitzler, 25. 8. 1909]{L01868 Hermann Bahr und Anna Bahr-Mildenburg an Arthur Schnitzler, 25. 8. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01868v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr-Mildenburg, Anna@\emph{von Anna Bahr-Mildenburg}!1909-08-251@{25. 8. 1909}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-08-251@{25. 8. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr, Anna Bahr-Mildenburg am 25. 8. 1909 in Zell am Ziller
\newline{}Weiterleitung  durch Olga Schnitzler in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 8. 1909
                  – 30. 8. 1909?] in München}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte, 123 Zeichen
\newline{}Handschrift Hermann Bahr: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Anna Bahr-Mildenburg: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Zell am Ziller@\textbf{Zell am Ziller}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Zell am Ziller\nobreak{}«.   2) als Beilage zu einem Brief von Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} an Schnitzler übermittelt. Mit Tinte von ihrer Hand
                                 ergänzt: »\textsc{Bevor ich den Brief schliesse, kommt diese
                                       Karte!}«
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift ergänzt »Bahr« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »159« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 423.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}D\textsuperscript{r} Arthur
                  Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss von Zell im Zillerthal!\oindex{Zell am Ziller@\textbf{Zell am Ziller}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}25. 8. 09\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Dich und Deine liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}
               grüßen herzlichſt\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hermann und {[}hs. Bahr-Mildenburg:{]} Anna \label{K_L01868-1v}\edtext{Bahr-Mildenburg}{\lemma{\textnormal{\emph{Bahr-Mildenburg}}}\Cendnote{\textnormal{Die Hochzeit, nach der sie den Doppelnamen führte, hatte am 22. 8. 1909 in Aigen\oindex{Aigen@\textbf{Aigen}, \emph{Ehemaliger Ort}|pwk} (heute: Stadtteil von Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}) stattgefunden.}}}\label{K_L01868-1}}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr-Mildenburg, Anna@\emph{von Anna Bahr-Mildenburg}!1909-08-251@{25. 8. 1909}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-08-251@{25. 8. 1909}|)be}\mylabel{L01868h}  \newcommand{\dateiname}{L01868}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr und Anna Bahr-Mildenburg an Arthur Schnitzler, 25. 8. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
