\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 7. 1909]{L01855 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 7. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01855v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1909-07-121@{12. 7. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 12. 7. 1909 in Pichl am See
\newline{}Übermittlung  am 13. 7. 1909 in Pichl am See
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 7. 1909 in Edlach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 292 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pichl am See@\textbf{Pichl am See}|pwk}Pichl am Mondsee, 13 7 09\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pwk}Edlach b. Reichenau in N.OE, 14 7 09, 8–12V\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Beerhof}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »220« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 194.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Edlach\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}\pend{}\pstart{}bei Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}12./VII 09\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! In 12 Tagen, 9 Regentage. Der Regen hält an, 5° \strikeout{Kälte} Wärme (?) am Nachmittag. Wir wollen schon am
                  15. an den Lido\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pw}, u. sehnen uns
               nach Hitze. Vielleicht sind wir von 1–15 Aug. in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Herzliche Grüsse Ihnen und Ihrer Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}.\pend
           \pstart \label{T_L01855-1v}\edtext{Ihr \spacefill\mbox{Richard.}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ihr Richard.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am rechten Rand}}}\label{T_L01855-1}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1909-07-121@{12. 7. 1909}|)be}\mylabel{L01855h}  \newcommand{\dateiname}{L01855}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 12. 7. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
