\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr: Widmungsexemplar Buch der Jugend für Arthur Schnitzler, Dezember 1908]{L01817 Hermann Bahr: Widmungsexemplar Buch der Jugend für Arthur Schnitzler, Dezember 1908}
\nopagebreak\mylabel{L01817v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1908-12-011@{Dezember 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am Dezember 1908 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [1. 12. 1908
                  – 5. 12. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 50 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars 1938 von
                                 unbekannter mit Bleistift ergänzte Informationen: »\noindent{}1. Ausgabe{ / }Handſchriftl. Widm. d. Verf.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 412.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Seinem lieben Arthur\pend
           
\pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{HermannB.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Dez. 1908\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{HERMANN}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{BAHR}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{BUCH\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Buch der Jugend@\strich\emph{Buch der Jugend}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{DER\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Buch der Jugend@\strich\emph{Buch der Jugend}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{JUGEND\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Buch der Jugend@\strich\emph{Buch der Jugend}|pw}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{H. HELLER {\kaufmannsund} C\textsuperscript{IE.}\orgindex{Hugo Heller@Hugo Heller|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}–LEIPZIG\oindex{Leipzig@\textbf{Leipzig}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1908}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1908-12-011@{Dezember 1908}|)be}\mylabel{L01817h}  \newcommand{\dateiname}{L01817}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr: Widmungsexemplar Buch der Jugend für Arthur Schnitzler, Dezember 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
