\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {{[}}15. 1. 1909?{{]}}]{L01821 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, {[}15. 1. 1909?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01821v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-151@{{[}15. 1. 1909?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [15. 1. 1909?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [15. 1. 1909
                  – 19. 1. 1909?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,142.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 200 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: von Schnitzler – mutmaßlich bei der Durchsicht der Briefe
                                    1929 – datiert: »1910?« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 259.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Ja richtig, eine Frage – we{\geminationn} Sie glauben{ }ſie beantworten zu dürfen: wieviel haben Sie von der Oest. Rundſchau\orgindex{Österreichische Rundschau@Österreichische Rundschau|pw} für den \label{K_L01821-1v}\edtext{\textsc{Cristina-Act}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Cristinas Heimreise. Komödie@\strich\emph{Cristinas Heimreise. Komödie}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Cristina-Act}}}\Cendnote{\textnormal{Hugo von Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Komödie in Prosa}\pwindex{Komödie in Prosa@\emph{Komödie in Prosa}|pwk}. In: \emph{Österreichische Rundschau}\pwindex{Österreichische Rundschau@\emph{Österreichische Rundschau}|pwk}, Bd. 18, H. 1, 1. 1. 1909,
                     S. 11–23.}}}\label{K_L01821-1} Honorar gekriegt? (Weil ich ihnen nemlich auch einen
               erſten \label{K_L01821-2v}\edtext{Act geben}{\lemma{\textnormal{\emph{Act geben}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzlers Kontaktpersonen zur \emph{Österreichischen Rundschau}\orgindex{Österreichische Rundschau@Österreichische Rundschau|pwk} waren die beiden
                  Herausgeber Karl Glossy\pwindex{Glossy, Karl 7.\,3.\,1848 Wien – 9.\,9.\,1937 ebd.@\textsc{Glossy, Karl} (7.\,3.\,1848 Wien – 9.\,9.\,1937 ebd.), \emph{Schriftsteller, Museumsleiter, Zensurbeirat}|pwk} und Felix Oppenheimer\pwindex{Oppenheimer, Felix von 20.\,2.\,1874 Wien – 15.\,11.\,1938 ebd.@\textsc{Oppenheimer, Felix von} (20.\,2.\,1874 Wien – 15.\,11.\,1938 ebd.), \emph{Schriftsteller, Soziologe, Mäzen}|pwk}. Die nachweisbaren Kontakte
                     1910 sind zu Zeiten, an denen Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} sich gerade auf Reisen befindet. Eine solche formlose
                  Anfrage scheint damit eher unwahrscheinlich. Zwei Wochen nach Erscheinen des
                  teilweisen Vorabdrucks von \emph{Cristinas
                     Heimreise}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Cristinas Heimreise. Komödie@\strich\emph{Cristinas Heimreise. Komödie}|pwk} (\emph{Komödie in Prosa}\pwindex{Komödie in Prosa@\emph{Komödie in Prosa}|pwk}) – am
                     15. 1. 1909 –
                  vermerkt sich Schnitzler den Besuch Oppenheimers\pwindex{Oppenheimer, Felix von 20.\,2.\,1874 Wien – 15.\,11.\,1938 ebd.@\textsc{Oppenheimer, Felix von} (20.\,2.\,1874 Wien – 15.\,11.\,1938 ebd.), \emph{Schriftsteller, Soziologe, Mäzen}|pwk}, was mutmaßlich auch der
                  Ausgangspunkt für diese Überlegung darstellt. In der \emph{Österreichischen Rundschau}\pwindex{Österreichische Rundschau@\emph{Österreichische Rundschau}|pwk} erschien in Folge nichts von
                  Schnitzler.}}}\label{K_L01821-2} will.)\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-01-151@{{[}15. 1. 1909?{]}}|)be}\mylabel{L01821h}  \newcommand{\dateiname}{L01821}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, [15. 1. 1909?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
