\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1909]{L01824 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01824v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-01-181@{18. 1. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 18. 1. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 1. 1909
                  – 22. 1. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1171 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »Bahr« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »155« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 414.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien XIII/\textsubscript{7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Ober Sankt Veit@\textbf{Ober Sankt Veit}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}{\\}18. 1. 09\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Danke{ }ſchön für Deine{ }ſo liebe Karte. Ich komme eben vom Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} (wo ich übrigens Deinen Bruder Julius\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pw}{ }ſtolz im \textsc{Nizza\oindex{Nizza@\textbf{Nizza}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }Express} vorüber{ }ſauſen{ }ſah), hab einen{ }ſcheußlichen Hexenſchuß,{ }ſitz in einem durch Überſchwemmung aus einem geplatzten
               Waſſerrohr faſt demolierten Haus und{ }ſoll in zwei Tagen nach Dresden\oindex{Dresden@\textbf{Dresden}|pw} zur \label{K_L01824-1v}\edtext{Strauß\pwindex{Strauss, Richard 11.\,6.\,1864 München – 8.\,9.\,1949 Garmisch-Partenkirchen@\textsc{Strauss, Richard} (11.\,6.\,1864 München – 8.\,9.\,1949 Garmisch-Partenkirchen), \emph{Theaterleiter, Komponist, Dirigent}|pw}-Elektra\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Elektra [op. 58]@\strich\emph{Elektra [op. 58]}|pw}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Elektra. Tragödie in einem Aufzug@\strich\emph{Elektra. Tragödie in einem Aufzug}|pw}-Première}{\lemma{\textnormal{\emph{Strauß-Elektra-Première}}}\Cendnote{\textnormal{Am
                     25. 1. 1909, Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} war vom
                     23. bis zum 26. in Dresden\oindex{Dresden@\textbf{Dresden}|pwk}.}}}\label{K_L01824-1}, weshalb ich, Dir herzlichſt für Deinen guten Willen
               dankend, Dich bitten muß, Deine{ }ſo liebe Abſicht erſt auszuführen, bis ich nächſte
               Woche von Dresden\oindex{Dresden@\textbf{Dresden}|pw} zurück, halbwegs in Ordnung und
               auch mit den drei letzten Kapiteln meines neuen \label{K_L01824-2v}\edtext{Romans\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Drut. Roman@\strich\emph{Drut. Roman}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Romans}}}\Cendnote{\textnormal{Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}: \emph{Drut. Roman}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Drut. Roman@\strich\emph{Drut. Roman}|pwk}. Berlin: \emph{S. Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk}{ }1909.}}}\label{K_L01824-2} aus dem Roheſten bin, worauf ich anzufangen hoffe, wieder einem
               Menſchen zu gleichen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Ich freue mich unendlich \substVorne{}\textsuperscript{D}\substDazwischen{}a\substHinten{}uf Dich, ich hab Dir ja{ }ſo viel,{ }ſo viel zu{ }ſagen und manchmal ist mir{ }ſchon
               ordentlich bang nach Dir. Nur hat{ }ſich mein Leben allmälig{ }ſo merkwürdig geſtellt,
               daß ich mir{ }ſchon wirklich \strikeout{nicht} manchmal vorkomme,
               nicht mehr auf der Erde zu{ }ſein,{ }ſondern nur noch ein hinten her, neben bei irgendwo
               mitſauſendes, nachwirbelndes \label{K_L01824-3v}\edtext{Gehängſel}{\lemma{\textnormal{\emph{Gehängsel}}}\Cendnote{\textnormal{Anhängsel}}}\label{K_L01824-3}!\pend
           
\pstart
           Grüß Deine liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}
               herzlichſt von mir, auch den Sohn\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}, Herrn Sohn muß man jetzt wol bald{ }ſchon{ }ſagen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}immer Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1909-01-181@{18. 1. 1909}|)be}\mylabel{L01824h}  \newcommand{\dateiname}{L01824}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 1. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
