\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {{[}}3. 12. 1908?{{]}}]{L01818 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}3. 12. 1908?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01818v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-12-031@{{[}3. 12. 1908?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [3. 12. 1908?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am [3. 12. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 266 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien XIX\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}lieber Richard\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wir fahren \label{K_L01818-1v}\edtext{morgen Freitag}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen Freitag}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück ist undatiert.
                  Unter der Annahme, dass die hier geplante Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}-Reise auf die hier besprochene Weise stattfand, trifft das für
                  den Aufenthalt vom 4. 12. 1908 bis zum 6. 12. 1908 zu.}}}\label{K_L01818-1} (11.25) auf den Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} (bis So{\geminationn}tag{[}){]}. We{\geminationn} Sie und Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw} mitfahren wollten würd es uns beſonders {\pb}freuen. Ja wir würden Sie{ }ſogar mit dem Auto um
                  ¾ 11 abholen.\pend
           
\pstart
           Der ich wohl zu leben wünſche,\pend
           \pstart herzlichſt\spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-12-031@{{[}3. 12. 1908?{]}}|)be}\mylabel{L01818h}  \newcommand{\dateiname}{L01818}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [3. 12. 1908?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
