\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 9. [1909]]{L01877 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 9. [1909]}
\nopagebreak\mylabel{L01877v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1909-09-191@{19. 9. [1909]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 19. 9. [1909] in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 9. 1909
                  – 24. 9. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1374 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »19/X 909.« und beschriftet: »\textsc{Hofma{\geminationn}sthal}« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »309«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »307«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 246.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}19 IX.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textsc{Aussee Obertressen} 14\oindex{Obertressen@\textbf{Obertressen}|pw}.\pend
           \pend
           
\pstart{}mein guter lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich freue mich von ganzem Herzen daſs Ihr ein zweites Kind\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv} habt. Ich kann mir denken daſs Sie es{ }ſich im Stillen gewünſcht haben, und es iſt zu nett von Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}, daſs Sie es Ihnen{ }ſofort geſchenkt hat. Ja, ja, die {\pb}eigenen Frauen{ }ſind doch etwas{ }ſehr nettes und vielleicht noch netter als die Frauen der Andern, was meinen Sie, Sie
               geübter \textsc{roué, emeritierter Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv} etc}., Sie Julian Fichtner\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv}, Waldemar von Sala\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} – nein der Sala\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} bin ja ich!\pend
           
\pstart
           Kurz, ich freue mich{ }ſehr, daſs für \textsc{Heini}\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} der einſame Weg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} nun zu
               Ende iſt und eine kleine {\pb}Dämmerſeele\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Dämmerseele@\strich\emph{Dämmerseele}|pwv} ihm Geſellſchaft
               leiſten wird, die{ }ſich hoffentlich bald zu einer griechiſchen Tänzerin\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!griechische Tänzerin. Novellette@\strich\emph{Die griechische Tänzerin. Novellette}|pwv} entwickelt.\pend
           
\pstart
           Ich hab Sie{ }ſehr lieb, mein lieber Arthur, und auch Ihre Arbeiten habe ich{ }ſehr lieb,
               das gehört ja dazu. – Von dieſen allen hat mir aber die letzte: »Brüderlein \textsc{Medardus} Hiergeiſt\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pw}« den
               allerſchwächſten Eindruck gemacht,{ }ſowohl die Geſtalten als die Fabel. {\pb}Kommt das vielleicht daher, weil
               ich beides nicht kenne?\pend
           
\pstart
           Ich habe eine Spieloper\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Rosenkavalier. Komödie für Musik@\strich\emph{Der Rosenkavalier. Komödie für Musik}|pwv}
               gemacht, die glaub ich hübſch iſt. (Nicht{ }ſo hübſch wie der tapfere Caſſian\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!tapfere Cassian. Puppenspiel in einem Akt@\strich\emph{Der tapfere Cassian. Puppenspiel in einem Akt}|pw}) Und ferner bilde ich mir in den letzten Tagen{ }ſtark ein daſs ich meine (äußerſt{ }ſehr veränderte) Florindocomödie\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Cristinas Heimreise. Komödie@\strich\emph{Cristinas Heimreise. Komödie}|pwv} in den nächſten Wochen fertig kriegen
               werde. Ich werde mich zu dieſem Zweck etwas iſolieren, vielleicht in München\oindex{München@\textbf{München}|pw} oder{ }ſo.\hspace*{1.5em}Auf ein gutes Wiederſehen und vieles \uline{ſehr herzliche}
               an Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1909-09-191@{19. 9. [1909]}|)be}\mylabel{L01877h}  \newcommand{\dateiname}{L01877}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 19. 9. [1909]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
