\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1909]{L01895 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01895v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1909-12-091@{9. 12. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 9. 12. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 9. 12. 1909 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 543 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Beerh.}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »226« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 196.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}nicht dringend\pend{}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}9./XII. 09\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Soeben überfällt mich folgendes Telegra{\geminationm}: »Bin morgen, Freitag 2{ }Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} wäre sehr dankbar wenn mich 3
                  Uhr{ }Hasenauerstr\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw} erwarten und mir baldmöglichst
               consultation Arthur Schnitzler ermoeglichen wollten herzlichst poldi andrian\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw}«. Ich sehe Sie ja morgen Vorm (\strikeout{voraussichtlich} – hoffentlich) schreibe {\pb}Ihnen aber jetzt, – damit Sie es
               sich einteilen können. Entweder – dass ich ihn zu Ihnen hinüberschicke, oder dass Sie
               zu mir herüberko{\geminationm}en. \label{K_L01895-1v}\edtext{Grossvater Giacomo\pwindex{Meyerbeer, Giacomo 5.\,9.\,1791 Berlin – 2.\,5.\,1864 Paris@\textsc{Meyerbeer, Giacomo} (5.\,9.\,1791 Berlin – 2.\,5.\,1864 Paris), \emph{Komponist}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Grossvater Giacomo}}}\Cendnote{\textnormal{Leopold Andrian\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pwk} war mütterlicherseits ein
                  Enkel des Komponisten Giacomo
                  Meyerbeer\pwindex{Meyerbeer, Giacomo 5.\,9.\,1791 Berlin – 2.\,5.\,1864 Paris@\textsc{Meyerbeer, Giacomo} (5.\,9.\,1791 Berlin – 2.\,5.\,1864 Paris), \emph{Komponist}|pwk}.}}}\label{K_L01895-1}’s Nerven?\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1909-12-091@{9. 12. 1909}|)be}\mylabel{L01895h}  \newcommand{\dateiname}{L01895}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
