\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Ruf des Lebens für Hugo von Hofmannsthal, 21. 3. 1909]{L01833 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Ruf des Lebens für Hugo von
               Hofmannsthal, 21. 3. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01833v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-03-211@{21. 3. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 21. 3. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [21. 3. 1909
                  – 25. 3. 1909?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, FDH 3233.}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 34 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand beschriftet: »HvH-S.
                                    CI, 54« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Herausgegeben von Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und Konrad Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 606 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }\pstart \spacefill\mbox{{\pb}Arthur Schnitzler}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }21. 3. 09.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Der Ruf des Lebens\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Schauſpiel in drei Akten von Arthur Schnitzler}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Als Bühnen-Manuſkript gedruckt und vervielfältigt. Das Recht der
                  Aufführung ist nur von S. Fiſcher, Verlag\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}
                  (Theaterabteilung) in Berlin W., Bülowſtr. 91\oindex{Bülowstraße@\textbf{Bülowstraße}, \emph{Straße}|pw}
                  zu erwerben.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-03-211@{21. 3. 1909}|)be}\mylabel{L01833h}  \newcommand{\dateiname}{L01833}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Ruf des Lebens für Hugo von Hofmannsthal, 21. 3. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
