\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 5. 1910]{L01935 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 5. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01935v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-05-301@{30. 5. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-05-301@{30. 5. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 30. 5. 1910 in Genf
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [31. 5. 1910
                  – 4. 6. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 213 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Genf@\textbf{Genf}|pwk}Gen\textcolor{gray}{ève}, 30. V. 10, 12\nobreak{}«.  }\pstart{}\textsc{{\pb}Dr. Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{Autriche\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Genève\oindex{Genf@\textbf{Genf}|pw}. – Pont des Bergues\oindex{Pont des Bergues@\textbf{Pont des Bergues}, \emph{Brücke}|pw} et Ile
                     Rousseau\oindex{Île Rousseau@\textbf{Île Rousseau}, \emph{Insel}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textsc{Genf\oindex{Genf@\textbf{Genf}|pw}}, 30. 5. 10\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzlichſte Grüße und auf baldgs Wiederſehen{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Wenn einer eine Reise tut, so kann er was erzälen, und
               das werd ich, hoffentlich bald!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{O.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-05-301@{30. 5. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-05-301@{30. 5. 1910}|)be}\mylabel{L01935h}  \newcommand{\dateiname}{L01935}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 5. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
