\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 25. 12. 1910]{L01994 Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 25. 12. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01994v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-12-251@{25. 12. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 12. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Albert Ehrenstein im Zeitraum [25. 12. 1910 – 29. 12. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 118.}
\physDesc{Bildpostkarte, 94 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 25. XII. 10, 4–5\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »11« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn Dr. \textsc{Albert}\pend{}\pstart{}\textsc{Ehrenstein}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XIV\oindex{XIV., Penzing@\textbf{XIV., Penzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Ottakringer Hptstr 114\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVII., Hernals@\textbf{XVII., Hernals}!Ottakringer Straße@\textbf{Ottakringer Straße}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Wasserfall im Türkenschanzpark.\hspace*{1.5em}Wien
                     XVIII/I\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Türkenschanzpark@\textbf{Türkenschanzpark}, \emph{Park}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{K_L01994-1v}\edtext{Gratulire}{\lemma{\textnormal{\emph{Gratulire}}}\Cendnote{\textnormal{zur Promotion, die am 21. 12. 1910 stattgefunden
                  hatte}}}\label{K_L01994-1} herzlichst.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthSch}\pend{}
\pstart
           25. 12. 910.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-12-251@{25. 12. 1910}|)be}\mylabel{L01994h}  \newcommand{\dateiname}{L01994}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 25. 12. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
