\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 3. 12. 1910]{L01990 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 3. 12. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01990v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-12-031@{3. 12. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 3. 12. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [3. 12. 1910
                  – 7. 12. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/3.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 311 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/1 Wien\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: von unbekannter Hand ist der Umschlag datiert: »2/12 10« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Sternwartestrasse 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Robert Adam Pollak\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Meidlingerhauptstrasse 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}3. 12. 1910.\pend
           \pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart\center{}Sehr geehrter Herr.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Herzlichen Dank für Uebersendung des Manuscriptes\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Neidhard@\strich\emph{Neidhard}|pwv}. Die Lektüre muss ich auf einige Wochen
               verschieben, da ich in den nächsten Tagen verreise. Bitte also um etwas Geduld.\pend
           
\pstart
           Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Herrn Robert Adam, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-12-031@{3. 12. 1910}|)be}\mylabel{L01990h}  \newcommand{\dateiname}{L01990}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 3. 12. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
