\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard: Widmungsexemplar Jene Asra,… für Arthur Schnitzler, 23. 4. 1910]{L01927 Max Burckhard: Widmungsexemplar Jene Asra,… für Arthur Schnitzler, 23. 4. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01927v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1910-04-231@{23. 4. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am 23. 4. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 4. 1910
                  – 27. 4. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 56 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: bei der Enteignung des Exemplars 1938 Ergänzung von
                                 zwei Stempeln: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{NATIONAL-BIBLIOTHEK\orgindex{Österreichische Nationalbibliothek@Österreichische Nationalbibliothek|pw}{ }WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{682780-B}}}« }
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}Artur Schnitzler\pend
           
\pstart
           \hspace*{2.5em}herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }23. 4. 1910\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Jene Asra,…}\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!Jene Asra,… Komödie in 4 Akten@\strich\emph{Jene Asra,… Komödie in 4 Akten}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{KOMÖDIE IN 4 AKTEN VON MAX BURCKHARD}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{MIT EINEM NACHWORT}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{HALKYONE-VERLAG\orgindex{Halkyone-Verlag@Halkyone-Verlag|pw} ZU SALZBURG\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1910-04-231@{23. 4. 1910}|)be}\mylabel{L01927h}  \newcommand{\dateiname}{L01927}\newcommand{\titel}{Max Burckhard: Widmungsexemplar Jene Asra,… für Arthur Schnitzler, 23. 4. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
