\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1910]{L01954 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01954v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-08-231@{23. 8. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-08-231@{23. 8. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 23. 8. 1910 in Garmisch-Partenkirchen
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [24. 8. 1910
                  – 28. 8. 1910?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 346 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Partenkirchen@\textbf{Partenkirchen}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pwk}Parten\textcolor{gray}{kirchen}, {[}23. 8.{]} 10, 6–7\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 212 .} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn Dr. \textsc{Richard Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Steinfeld\strikeout{\textcolor{gray}{gass}} 6\oindex{Steinfeld@\textbf{Steinfeld}|pw}}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Partenkirchen\oindex{Partenkirchen@\textbf{Partenkirchen}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}. St. Anton\oindex{St. Anton [Partenkirchen]@\textbf{St. Anton [Partenkirchen]}, \emph{Kirche}|pw} mit Blick auf Dreithorspitze\oindex{Dreitorspitze@\textbf{Dreitorspitze}, \emph{Berg}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}23. 8. 1910\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße!{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Heute wurde am Krankenbett meiner Schwester\pwindex{Steinrück, Elisabeth 19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen@\textsc{Steinrück, Elisabeth} (19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen)|pwv} viel von Ihnen gesprochen. Sie
               sagt immer wieder: »B.-H. ist von Euch allen der merscht Begabte!«\pend
           
\pstart
           Von hier fahren wir \uline{nicht} nach Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, sondern Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\label{K_L01954-1v}\edtext{Liebelei Opern-Première\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Oper in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Oper in drei Akten}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Liebelei Opern-Première}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 18. 9. 1910.
               }}}\label{K_L01954-1}, vorher Heidelberg\oindex{Heidelberg@\textbf{Heidelberg}, \emph{Hauptstadt}|pw}.\pend
           \pstart Herzlichste Grüsse Ihnen Allen! \spacefill\mbox{O. S.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-08-231@{23. 8. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-08-231@{23. 8. 1910}|)be}\mylabel{L01954h}  \newcommand{\dateiname}{L01954}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 8. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
