\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 6. 1910]{L01941 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 6. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01941v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-06-291@{29. 6. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 29. 6. 1910 in Wien
\newline{}Umleitung  am 30. 6. 1910 in Bad Ischl
\newline{}Umleitung  in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 6. 7. 1910 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Kartenbrief, 315 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}29. VI. 10, 6\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Bad Ischl 1, \textcolor{gray}{3}0. \textcolor{gray}{VI.} 10\nobreak{}«.  3) Weil dem Postbediensteten in Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} die Adresse nicht geläufig war, strich dieser mit
                                 Bleistift diese Ortsangabe durch und vermerkte: »\textsc{retour}« und »\textsc{wenden}« (zweiteres bezieht
                                 sich auf die auf der Rückseite angebrachte Absenderangabe) und das
                                 Korrespondenzstück ging wieder nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, von wo es neuerlich gesandt wurde und am
                                    6. 7. 1910 den Empfänger erreichte.}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 208.} }\pstart{}{\pb}Abſ.:\pend{}\pstart{}\textsc{Schnitzler}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spoettelg. 7}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Richard Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{\strikeout{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Steinfeld Nr 6\oindex{Steinfeld@\textbf{Steinfeld}|pw}}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}29. 6. 1910\pend
           
\pstart{}lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           würd es Ihnen Mühe machen, mir geſchwind eine Abſchrift von »\textsc{Mirjams Wiegenlied}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Schlaflied für Mirjam@\strich\emph{Schlaflied für Mirjam}|pw}« zu{ }ſenden, um das ich von Paul Marx\pwindex{Marx, Paul 21.\,7.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1956 ebd.@\textsc{Marx, Paul} (21.\,7.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1956 ebd.), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw}
               dringend gebeten wurde u das ich nicht beſitze?\pend
           
\pstart
           Hoffe Sie wohl am Ort!{\\}Herzlichſt\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-06-291@{29. 6. 1910}|)be}\mylabel{L01941h}  \newcommand{\dateiname}{L01941}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 29. 6. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
