\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1910]{L01950 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01950v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-07-231@{23. 7. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 7. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [24. 7. 1910
                  – 28. 7. 1910?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, Kuvert, 647 Zeichen
\newline{}\noindent{}Adresse mit Schreibmaschine (\noindent{}Adresse mit Schreibmaschine)
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textcolor{gray}{3} Wien
                                          1\textcolor{gray}{14}, 23. VII. 10, 3\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand am Umschlag datiert: »23. 7.« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 211–212.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Richard Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}\so{Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}Steinfeld 6\oindex{Steinfeld@\textbf{Steinfeld}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill XVIII Sternwartestr 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}mein lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           hier{ }ſende ich Ihnen Ihr Gedicht\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Schlaflied für Mirjam@\strich\emph{Schlaflied für Mirjam}|pwv}{ }ſammt Abſchrift, von der So{\geminationm}erremplacantin\pwindex{Hoffmann, Grethe @\textsc{Hoffmann, Grethe}, \emph{Schauspielerin, Schreiberin}|pwv} der braven Frieda\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw}. –\pend
           
\pstart
           Wir{ }ſind leidlich in Ordnung und {\pb}freuen uns des neuen
               Heims. Ich fahre Dinſtag wieder auf ein paar Tage auf den Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, zu Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} u Kainz\pwindex{Kainz, Josef 2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien@\textsc{Kainz, Josef} (2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien), \emph{Schauspieler}|pw}, der vom Hofreiter\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!weite Land. Tragikomödie in fünf Akten@\strich\emph{Das weite Land. Tragikomödie in fünf Akten}|pwv}{ }ſehr angethan iſt und
               ihn {\pb}gleich{ }ſpielen will.\pend
           
\pstart
           Erſter Beſuch in dieſem Hauſe: Baron Berger\pwindex{Berger, Alfred von 30.\,4.\,1853 Wien – 24.\,8.\,1912 ebd.@\textsc{Berger, Alfred von} (30.\,4.\,1853 Wien – 24.\,8.\,1912 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw},
               aus{ }ſolchem Grund. Aber die Sache iſt, aus mannigfachen Gründen noch nicht ganz{ }ſicher. – Ins Salzka{\geminationm}er{\pb}gut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}, we{\geminationn}
               alles in Ordnung hoffen wir nach 20. Auguſt zu reiſen.\pend
           
\pstart
           Ich hoffe es geht Ihnen allen{ }ſo wie wirs wünſchen.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-07-231@{23. 7. 1910}|)be}\mylabel{L01950h}  \newcommand{\dateiname}{L01950}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
