\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1910]{L01929 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01929v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-05-141@{14. 5. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 14. 5. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 14. 5. 1910 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 237 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{BH}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »230« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 207.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\stanza{}{\pb}\label{K_L01929-1v}\edtext{Und lest ihr}{\lemma{\textnormal{\emph{Und lest ihr}}}\Cendnote{\textnormal{Das Gedicht begleitete eine Dose, die
                           Schnitzler am Vorabend seines
                        Geburtstages von Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}
                        geschenkt bekommen hat.}}}\label{K_L01929-1}: »H. Meister«,\newverse{}Und ruft ihr: »So heisst er\newverse{}Ja nicht, dem man’s schenkt«!\stanzaend{}\stanza{}So sag ich: »Voreilig erscheint das Gekrittel,\newverse{}Ist’s auch nicht sein Name, so ist’s doch ein Titel,\newverse{}Der wol ihm gebührt – dies, Krittler, bedenkt!{[}«{]}\stanzaend{}\pstart \spacefill\mbox{R.}\pend{}
\pstart
           \raggedleft{}14/V 10\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-05-141@{14. 5. 1910}|)be}\mylabel{L01929h}  \newcommand{\dateiname}{L01929}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
