\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 8. 1910]{L01953 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 8. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01953v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-08-111@{23. 7. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 7. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [12. 8. 1910
                  – 16. 8. 1910?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 211 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textcolor{gray}{×} Wien 110, 11. VIII. 10, XII\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »11. 8.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{XVIII. Sternwartestraße 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn Doctor\pend{}\pstart{}\textsc{Richard Beer-Hofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Steinfeld 6\oindex{Steinfeld@\textbf{Steinfeld}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard, wollen Sie{ }ſo gut{ }ſein mir eine Zeile (womöglich
               gleich){ }ſchreiben wo Sie Ihre Gartenmöbel beſtellt haben?\pend
           \pstart \label{T_L01953-1v}\edtext{Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{A.}}{\lemma{\textnormal{\emph{Herzlichst Ihr A.}}}\Cendnote{\textnormal{am rechten Seitenrand, quer zum
                  Text}}}\label{T_L01953-1}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-08-111@{23. 7. 1910}|)be}\mylabel{L01953h}  \newcommand{\dateiname}{L01953}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 8. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
