\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 22. 11. 1910]{L01985 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 22. 11. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01985v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1910-11-223@{22. 11. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 22. 11. 1910 in Wuppertal
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 11. 1910 – 27. 11. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Bildpostkarte, 152 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Cöln – Frankfurt (M.)
                                       Bahnpost, 22. 11. 10\nobreak{}«.   2) mit Bleistift von unbekannter Hand die Straße der Anschrift
                                 gestrichen
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »170« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 446.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XIII\oindex{XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Blick in das Beethoven\pwindex{Beethoven, Ludwig van 17.\,12.\,1770 Bonn – 26.\,3.\,1827 Wien@\textsc{Beethoven, Ludwig van} (17.\,12.\,1770 Bonn – 26.\,3.\,1827 Wien), \emph{Komponist}|pw}museum\oindex{Beethovenmuseum@\textbf{Beethovenmuseum}, \emph{Museum}|pw} im 2. Stockwerk
                  mit dem Flügel und den Streichinstrumenten des Meisters.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Schönſten Dank für Deinen lieben Brief u. die
               herzlichſten Grüße an Dich u Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\textcolor{gray}{!}\pend
           \pstart Herzlichſt \spacefill\mbox{Hermann}\pend{}
\pstart
           22. 11. 10\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1910-11-223@{22. 11. 1910}|)be}\mylabel{L01985h}  \newcommand{\dateiname}{L01985}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 22. 11. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
