\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1910]{L01944 Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01944v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Paula@\emph{von Paula Beer-Hofmann}!1910-07-111@{11. 7. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-07-111@{11. 7. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann am 11. 7. 1910 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 7. 1910
                  – 16. 7. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 87 Zeichen
\newline{}Handschrift Richard Beer-Hofmann: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Paula Beer-Hofmann: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg 1, 11. VII. 10, 3\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »233« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{SALZBURG\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}11/VII. 10\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüsse.\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{Richard}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Beer-Hofmann:{]} Paula}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Paula@\emph{von Paula Beer-Hofmann}!1910-07-111@{11. 7. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-07-111@{11. 7. 1910}|)be}\mylabel{L01944h}  \newcommand{\dateiname}{L01944}\newcommand{\titel}{Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
