\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 3. 1910]{L01917 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 3. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01917v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-03-062@{6. 3. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 3. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 6. 3. 1910 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 404 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 207.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Richard Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 6. 3. 10\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wir sind, wie Sie wis{[}s{]}en, thatsächlich geladen\pwindex{Trebitsch, Siegfried 22.\,12.\,1868 Wien – 3.\,6.\,1956 Zürich@\textsc{Trebitsch, Siegfried} (22.\,12.\,1868 Wien – 3.\,6.\,1956 Zürich), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}|pwv}. Und we{\geminationn}
               Sie glauben es thun zu können so telephoniren Sie Hans\pwindex{Schlesinger, Hans Bernhard 20.\,7.\,1875 Wien – 13.\,3.\,1932 Salzburg@\textsc{Schlesinger, Hans Bernhard} (20.\,7.\,1875 Wien – 13.\,3.\,1932 Salzburg), \emph{Maler}|pw} dem Unglaublichen bei dieser Gelegenheit, daß wir überhaupt keine Lust
               haben, neue Leute\pwindex{Barjanski, Alexander 16.\,12.\,1883 Odessa – 6.\,1.\,1961 Brüssel@\textsc{Barjanski, Alexander} (16.\,12.\,1883 Odessa – 6.\,1.\,1961 Brüssel), \emph{Cellist}|pwv} kennen zu
               lernen, deren Namen {\pb}wir noch dazu niemals vernommen
               haben.\pend
           
\pstart
           Es thut mir leid, daß Sie unseretwegen telephonisch incommodirt werden.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-03-062@{6. 3. 1910}|)be}\mylabel{L01917h}  \newcommand{\dateiname}{L01917}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 6. 3. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
