\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1910]{L01923 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01923v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-04-082@{8. 4. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 8. 4. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 4. 1910
                  – 12. 4. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 645 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/4 Wien 68, 8 IV 10, 12\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »\substVorne{}\textsuperscript{März}\substDazwischen{}April\substHinten{} 910« und beschriftet: »Hugo« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »314«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »317«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 248.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}\textsc{Sanatorium Löw\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Sanatorium Loew@\textbf{Sanatorium Loew}, \emph{Sanatorium}|pw}, Frauenabteilung}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textsc{Pelikangasse 15}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Pelikangasse@\textbf{Pelikangasse}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           
\pstart
           Freitag{ }abends.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber Arthur,\hspace*{1.5em}Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw} iſt{ }ſchon{ }ſo ziemlich{ }ſchmerzfrei und
               wäre{ }ſehr erfreut wenn Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} Sie \substVorne{}\textsuperscript{Sonntag oder Montag}\substDazwischen{}Montag oder Dienstag\substHinten{}{ }{\pb}nachmittags durch ihren Beſuch
               auszeichnen würde, bittet aber um vorherige gütige telephoniſche Anſage.\pend
           
\pstart
           \uline{Mir} würde es große Freude machen wieder einmal – da
               ich jetzt ausnahmsweiſe in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} wohne – mit Ihnen
               vormittags{ }ſpazierenzugehen.\pend
           
\pstart
           Dürfte ich Sie Sonntag oder Montag dazu abholen? Um
                  11 Uhr? oder wann? jedenfalls wünſche mir, Sie zu{ }ſehen, doppelt in
               dieſen etwas abnormalen Tagen. Bitte um ein Wort.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-04-082@{8. 4. 1910}|)be}\mylabel{L01923h}  \newcommand{\dateiname}{L01923}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
