\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 12. 1910]{L01989 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 12. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01989v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-12-021@{2. 12. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 2. 12. 1910 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 12. 1910
                  – 7. 12. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte, 528 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »Hugo« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{309}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »327«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 260.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }2 XII. 10.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           verzeihen Sie die elende Schlamperei, Ihnen bei \label{K_L01989-1v}\edtext{2 Begegnungen}{\lemma{\textnormal{\emph{2 Begegnungen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 29. 11. 1910 und 1. 12. 1910.
               }}}\label{K_L01989-1} das ausgelegte Geld für die 2 Plätze\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwv} nicht rückerſtattet zu haben.\hspace*{1.5em}–
               Haben Sie gute Tage \label{K_L01989-2v}\edtext{in München\oindex{München@\textbf{München}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{in München}}}\Cendnote{\textnormal{Vom 8. 12. 1910 an war er für eine Vorlesung
                  eigener Stücke sowie einer Premiere mehrerer Einakter in München\oindex{München@\textbf{München}|pwk}.}}}\label{K_L01989-2}.\hspace*{1.5em}Vielleicht
               verbringen wir {\pb}doch noch vor
               Weihnachten ein paar Tage auf dem Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, das
               wäre{ }ſehr{ }ſchön.\hspace*{1.5em}Daſs Sie in der \label{K_L01989-3v}\edtext{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}ſache}{\lemma{\textnormal{\emph{Goldmannsache}}}\Cendnote{\textnormal{Er ärgerte sich über das Feuilleton \emph{Berliner Theater. ›König Oedipus‹ im Zirkus Schumann}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »König Oedipus« im Zirkus Schumann@\strich\emph{Berliner Theater. »König Oedipus« im Zirkus Schumann}|pwk} (\emph{Neue Freie Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 16.618,
                        26. 11. 1910, Morgenblatt, S. 1–3), vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 1. 12. 1910.}}}\label{K_L01989-3} eine Unannehmlichkeit die hauptſächlich mich trifft,{ }ſo{ }ſtark fühlen, iſt mir
               unendlich woltuend, und für mich das einzig Reale an der läſtigen, aber eigentlich
                  \label{T_L01989-1v}\edtext{weſenloſen Angelegenheit}{\lemma{\textnormal{\emph{wesenlosen Angelegenheit}}}\Cendnote{\textnormal{ab hier weiter quer am linken
               Rand}}}\label{T_L01989-1}.\pend
           \pstart Von Herzen Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-12-021@{2. 12. 1910}|)be}\mylabel{L01989h}  \newcommand{\dateiname}{L01989}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 12. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
