\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Lebendige Stunden für Hugo von Hofmannsthal, 10. 4. 1910]{L01924 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Lebendige Stunden für Hugo von
               Hofmannsthal, 10. 4. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01924v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-04-101@{10. 4. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 4. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [10. 4. 1910
                  – 14. 4. 1910?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, FDH 3238.}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 37 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal: \emph{Bibliothek}. Herausgegeben von Ellen Ritter † in Zusammenarbeit mit Dalia Bukauskaité und Konrad Heumann. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 2011, S. 604 (Sämtliche Werke. Kritische Ausgabe, XL).} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Hugo\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}
\pstart
           10. 4. 910.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Lebendige Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Vier Einakter von}}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Arthur Schnitzler}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Sechſte Auflage}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }1906}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{S. Fiſcher, Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-04-101@{10. 4. 1910}|)be}\mylabel{L01924h}  \newcommand{\dateiname}{L01924}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Lebendige Stunden für Hugo von Hofmannsthal, 10. 4. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
