\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 23. 10. 1910]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 23. 10. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-10-232@{23. 10. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{BH}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »237« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 212.} }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}23/X. 10\pend
           \pstart{}Lieber Arthur!\pend\pstart
           Wir ko{\geminationm}en sehr gerne. Sehr überrascht über \uline{unsern}{ }\introOben{}(Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.02.1879 – 30.10.1939@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.02.1879 – 30.10.1939)|pw}s)\introOben{} raschen
               Entschluss Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-10-232@{23. 10. 1910}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01971}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 23. 10. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      