\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 20. 10. [1910]]{L01968 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 20. 10. [1910]}
\nopagebreak\mylabel{L01968v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-10-202@{20. 10. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 20. 10. 1910 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 10. 1910 – 25. 10. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1680 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »910« und beschriftet: »\textsc{Hofmannsthal}« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{318}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »323«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 254.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Rod.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }20. X\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein guter Arthur,\hspace*{1.5em}vielmals danke ich Ihnen für Ihren Brief und Ihre
               Depeſche nach Neubeuern\oindex{Neubeuern@\textbf{Neubeuern}|pw} (wo wir 2
               unvergleichlich{ }ſchöne und wirklich{ }ſehr glückerfüllte \label{K_L01968-1v}\edtext{Herbſtwochen}{\lemma{\textnormal{\emph{Herbstwochen}}}\Cendnote{\textnormal{vom 4. 10. 1910 bis zum
                     16. 10. 1910}}}\label{K_L01968-1} zubrachten) für Ihre Hilfe in der Beſetzungsſache und vor allem für die
               schönen Stunden, die mir Ihr neues {\pb}Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!weite Land. Tragikomödie in fünf Akten@\strich\emph{Das weite Land. Tragikomödie in fünf Akten}|pwv} geſchenkt hat. Ich
               glaube, dieſes »weite Land\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!weite Land. Tragikomödie in fünf Akten@\strich\emph{Das weite Land. Tragikomödie in fünf Akten}|pw}« iſt wirklich die
               allerbeſte Arbeit Ihrer an guten Arbeiten{ }ſo reichen zweiten Lebens- oder
               Arbeitsperiode.\pend
           
\pstart
           Das Stück gehört{ }ſo ganz Ihnen, und iſt dabei{ }ſo äußerſt kräftig,{ }ſo wunderſchön
               zuſammengehalten. Alle Ihre nicht leicht in einem Athem aufzuzählenden Vorzüge: das{ }ſo ganz perſönliche Lebensgefühl, die höchſt beſondere Scala der Wertungen, {\pb}die zarte und{ }ſichere Geſtaltung,
               die leichte Hand für die Scenenführung, die Melancholie und der Witz, der höchſt
               nötige \textsc{bon sens}, normaler (aber{ }ſeltener) Menſchenverſtand,
               und dazu das tiefere poetiſch-philoſophiſche Zuſammenſehen und Nebeneinanderſehen,
               die Güte, die Erfahrung und zugleich ein entzückender Mangel an Routine, ein
               Friſches, Blühendes, Geſpanntes überall – dies alles ko{\geminationm}t zuſammen, um ein {\pb}Werk
               herzuſtellen, das{ }ſich in unvergleichlicher Weiſe im Gleichgewicht hält, weltlich und
               tief, theatermäßig und philoſophiſch, amüſant und bedeutend iſt.\hspace*{1.5em}Ich freue mich{ }ſehr, es auch noch auf der Bühne zu{ }ſehen – doch hab
               ich es auf der inneren Bühne tadellos beſetzt und{ }ſehr{ }ſchön mir aufgeführt.\pend
           
\pstart
           Ko{\geminationm}en Sie vielleicht Samstag zur
               Generalprobe der \label{K_L01968-2v}\edtext{Trauerfeier\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Thor und der Tod@\strich\emph{Der Thor und der Tod}|pwv}\pwindex{Kainz, Josef 2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien@\textsc{Kainz, Josef} (2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien), \emph{Schauspieler}!Saul. Ein Tragödienfragment@\strich\emph{Saul. Ein Tragödienfragment}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Trauerfeier}}}\Cendnote{\textnormal{In Erinnerung an Josef Kainz\pwindex{Kainz, Josef 2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien@\textsc{Kainz, Josef} (2.\,1.\,1858 Mosonmagyaróvár – 20.\,9.\,1910 Wien), \emph{Schauspieler}|pwk} am \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk}. Schnitzler war sowohl
                  am 22. 10. 1910 bei
                  der Generalprobe als auch am 23. 10. 1910 bei der Veranstaltung.}}}\label{K_L01968-2}? Das wäre mir{ }ſehr lieb.
               Ich fahre dann noch für ein paar Tage \label{K_L01968-3v}\edtext{nach Grätz\oindex{Hradec nad Moravicí@\textbf{Hradec nad Moravicí}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Grätz}}}\Cendnote{\textnormal{Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} war vom 25. 10. 1910 bis zum
                  30. 10. 1910 in Grätz\oindex{Hradec nad Moravicí@\textbf{Hradec nad Moravicí}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} (Hradec nad Moravicí\oindex{Hradec nad Moravicí@\textbf{Hradec nad Moravicí}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}).}}}\label{K_L01968-3} (zu Lichnowskys\pwindex{Lichnowsky, Karl Max 8.\,3.\,1860 Krzyżanowice – 27.\,2.\,1928 Chuchelná@\textsc{Lichnowsky, Karl Max} (8.\,3.\,1860 Krzyżanowice – 27.\,2.\,1928 Chuchelná), \emph{Diplomat}|pw}\pwindex{Lichnowsky, Mechtilde 8.\,3.\,1879 Schönburg – 4.\,6.\,1958 London@\textsc{Lichnowsky, Mechtilde} (8.\,3.\,1879 Schönburg – 4.\,6.\,1958 London), \emph{Schriftstellerin, Schriftstellerin}|pw}) dann bin ich ganz hier und leſe Euch die Spieloper\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Rosenkavalier. Komödie für Musik@\strich\emph{Der Rosenkavalier. Komödie für Musik}|pwv} bei Ihnen, ja?\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}
\pstart
           \label{T_L01968-1v}\edtext{\textsc{P.S.} Hab in Neubeuern\oindex{Neubeuern@\textbf{Neubeuern}|pw}
               die »Weisſagung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weissagung@\strich\emph{Die Weissagung}|pw}« vorgeleſen. Sie lieſt{ }ſich
                  wunderſchön.}{\lemma{\textnormal{\emph{P.S. … wunderschön.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am linken Rand der
                  dritten Seite}}}\label{T_L01968-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-10-202@{20. 10. 1910}|)be}\mylabel{L01968h}  \newcommand{\dateiname}{L01968}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 20. 10. [1910]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
