\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 28. 9. 1910]{L01960 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 28. 9. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01960v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1910-09-281@{28. 9. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 28. 9. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 9. 1910
                  – 2. 10. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Visitenkarte, 140 Zeichen
\newline{}HandschriftX2  : schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »167« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 438.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hermann Bahr}}\pend
           
\pstart
           dankt Dir herzlichst für Deinen lieben Brief – und je eher das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwv} kommt, desto lieber! Und die
               schönsten Grüsse von Haus zu Haus!\pend
           
\pstart
           28. 9. 10.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1910-09-281@{28. 9. 1910}|)be}\mylabel{L01960h}  \newcommand{\dateiname}{L01960}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 28. 9. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
