\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 10. 1910]{L01967 Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 10. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01967v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-10-201@{20. 10. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 10. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hermann Bahr im Zeitraum [21. 10. 1910 – 25. 10. 1910?] in London}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{TMW, HS AM 60136 Ba.}
\physDesc{Briefkarte, 288 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 441.} }
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 20. X. 910\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart{}mein lieber Hermann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           heute{ }ſchick ich dir den \textsc{Medardus}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pw}. Für die Aufführg iſt er natürlich um faſt ein Drittel gekürzt. Die Proben
               fangen {\pb}am Montag 24. an. Die Première wird denk ich am 19. od 26. November{ }ſein.\pend
           
\pstart
           Hoffentlich biſt du dabei.\pend
           
\pstart
           Schöne Grüße von Haus zu Haus.{\\[\baselineskip]}Herzlichſt{\\[\baselineskip]}dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr, Hermann@\textsc{Bahr, Hermann}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-10-201@{20. 10. 1910}|)be}\mylabel{L01967h}  \newcommand{\dateiname}{L01967}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hermann Bahr, 20. 10. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
