\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 11. 1910]{L01977 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 11. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01977v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-11-032@{3. 11. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 3. 11. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 3. 11. 1910 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, Kuvert, 335 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 213.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Richard Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 3/11 910\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. \label{K_L01977-1v}\edtext{Spoettelgasse 7}{\lemma{\textnormal{\emph{Spoettelgasse 7}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler verwendet das nicht mehr aktuelle
                           Briefpapier.}}}\label{K_L01977-1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           für den »Mutterſchutz\orgindex{Bund für Mutterschutz@Bund für Mutterschutz|pw}« ka{\geminationn} ich nicht leſen – weil ich{ }ſonſt auch für{ }ſo u{ }ſoviel
               andre Vereine leſen müßte, {\pb}die mich{ }ſchon
               aufgefordert haben u noch auffordern werden; u. weil ich überhaupt in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} nicht gern leſe.\pend
           
\pstart
           Leo\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pw} ni{\geminationm}ts mir
               gewiſs nicht übel.\pend
           
\pstart
           {\pb}Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-11-032@{3. 11. 1910}|)be}\mylabel{L01977h}  \newcommand{\dateiname}{L01977}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 3. 11. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
