\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Franz Blei, 14. 12. 1909]{L01902 Arthur Schnitzler an Franz Blei, 14. 12. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L01902v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Blei, Franz@\textsc{Blei, Franz}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-12-142@{14. 12. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 12. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Franz Blei im Zeitraum [15. 12. 1909 – 19. 12. 1909?] in München}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.403.}
\physDesc{Brief, Durchschlag, 1 Blatt, 1 Seite, 483 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}14. 12. 1909.\pend
           
\pstart{}Verehrtester Dr. Blei!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich komme heute auf Ihre freundliche Aufforderung zur Mitarbeiterschaft am Hyperion\orgindex{Hyperion@Hyperion|pw} zurück. Teilen Sie mir gütigst recht bald
               mit, ob Sie prinzipiell geneigt wären das Vorspiel zu meinem neuen Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwv}, eine so ziemlich in sich
               abgeschlossene Sache im Ganzen nahezu von der Ausdehnung des »Grünen Kakadu\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu. Groteske in einem Akt@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}|pw}«, abzudrucken, und dafür im Annahmefall 1000 Mark
               zu zahlen.\pend
           
\pstart
           Mit verbindlichem Gruss{\\[\baselineskip]}Ihr ergebener\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Herrn Dr. Franz Blei, Herausgeber des Hyperion\orgindex{Hyperion@Hyperion|pw}, München\oindex{München@\textbf{München}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Blei, Franz@\textsc{Blei, Franz}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-12-142@{14. 12. 1909}|)be}\mylabel{L01902h}  \newcommand{\dateiname}{L01902}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Franz Blei, 14. 12. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
