\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 22. 4. 1910]{L01926 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 22. 4. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01926v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-04-221@{22. 4. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 22. 4. 1910 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 4. 1910
                  – 27. 4. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 146 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 22 4 10, 4 N\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »910« und beschriftet: »Hugo« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{328}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »316«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 249.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Natürlich gerne bereit, an Ihrer
               Seite der alten Dame\pwindex{Ebner-Eschenbach, Marie von 13.\,9.\,1830 Zdislavice – 12.\,3.\,1916 Wien@\textsc{Ebner-Eschenbach, Marie von} (13.\,9.\,1830 Zdislavice – 12.\,3.\,1916 Wien), \emph{Schriftstellerin, Schriftstellerin}|pwv}
               zudringlich zu huldigen\orgindex{Ebner-Eschenbach-Stiftung@Ebner-Eschenbach-Stiftung|pwv}.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }22. IV.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-04-221@{22. 4. 1910}|)be}\mylabel{L01926h}  \newcommand{\dateiname}{L01926}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 22. 4. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
