\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 12. 2. 1910]{L01913 Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 12. 2. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01913v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-02-121@{12. 2. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 12. 2. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Albert Ehrenstein im Zeitraum [12. 2. 1910
                  – 16. 2. 1910?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 118.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 731 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)}\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.642,3.}
\physDesc{Brief, Durchschlag, 1 Blatt, 1 Seite, 731 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, lateinische Kurrent (\noindent{}Beschriftung: »Ehrenstein«)}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 12. 2. 1910.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Lieber Herr Ehrenstein!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Aus dem Brief von Bie\pwindex{Bie, Oskar 9.\,2.\,1864 Breslau – 21.\,4.\,1938 Berlin@\textsc{Bie, Oskar} (9.\,2.\,1864 Breslau – 21.\,4.\,1938 Berlin), \emph{Schriftsteller, Journalist, Redakteur}|pw} an Sie ist zu entnehmen,
               dass er »Tubutsch\pwindex{Ehrenstein, Albert 23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City@\textsc{Ehrenstein, Albert} (23.\,12.\,1886 Wien – 8.\,4.\,1950 New York City), \emph{Schriftsteller}!Tubutsch@\strich\emph{Tubutsch}|pw}« nicht veröffentlichen will,
               dass aber für Ihre nächsten Einsendungen aufrichtiges Interesse und daher auch
               Druckchancen vorhanden sind. Das mit dem Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er
               Leben müssen Sie nicht so wörtlich nehmen. Was die Schröder\pwindex{Schröder, Rudolf Alexander 26.\,1.\,1878 Bremen – 22.\,8.\,1962 Bad Wiessee@\textsc{Schröder, Rudolf Alexander} (26.\,1.\,1878 Bremen – 22.\,8.\,1962 Bad Wiessee), \emph{Schriftsteller}|pw}’sche Homer\pwindex{Homer @\textsc{Homer}, \emph{Schriftsteller}|pw}überſetzung\pwindex{Homer @\textsc{Homer}, \emph{Schriftsteller}!Odyssee@\strich\emph{Odyssee}|pwv} anbelangt, so bringen
               Sie diesen Wunsch vielleicht Dr. Bie\pwindex{Bie, Oskar 9.\,2.\,1864 Breslau – 21.\,4.\,1938 Berlin@\textsc{Bie, Oskar} (9.\,2.\,1864 Breslau – 21.\,4.\,1938 Berlin), \emph{Schriftsteller, Journalist, Redakteur}|pw} direkt
               schriftlich zur Kenntnis.\pend
           
\pstart
           Medardus\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pw} hätte am Tage der Erstaufführung im
               Buchhandel erscheinen sollen, zurückgezogen wurde er nie, vielmehr ist er gerade in
               den letzten Tagen angenommen worden und soll im Herbst gespielt werden, bei welcher
               Gelegenheit auch das Buch herauskommen wird.\pend
           
\pstart
           Auf Wiedersehen und besten Gruss!{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-02-121@{12. 2. 1910}|)be}\mylabel{L01913h}  \newcommand{\dateiname}{L01913}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 12. 2. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
