\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 20. 7. 1910]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 20. 7. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-07-201@{20. 7. 1910}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}|pwk}Aussee in Steiermark, 20. VII. 10\nobreak{}«.  2) mutmaßlich vom Briefträger die Straßenangabe in der Adressierung
                                 gestrichen
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{BH}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »235« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 211.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII Spöttelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}|pw} von der Tauscherin\oindex{Tauscherin@\textbf{Tauscherin}|pw}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur, wir
               sind auf 2 Stunden – ohne irgendwelche Besuchsabsichten hier. Das Erste was wir
               erblicken: Rothe Zettel »Das Repertoirestück des k.k.
                  Hofburgtheaters\oindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}|pw} ›Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten9. 10. 1895@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten} {[}9. 10. 1895{]}|pw}‹«.\pend
           \pstart
           \label{T_L01949-1v}\edtext{Herzliche Grüße, Sie
                  Repertoirebeherrscher!}{\lemma{\textnormal{\emph{Herzliche … Repertoirebeherrscher!}}}\Cendnote{\textnormal{von der rechten
                  Seite weg gegen den Uhrzeigersinn an zwei Seiten entlang des Textes
                  geschrieben, die Unterschrift auf der dritten}}}\label{T_L01949-1h}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1910-07-201@{20. 7. 1910}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L01949}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 20. 7. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}
            \footnotesize
\begin{ledgroupsized}[t]{11.5cm}
\doendnotes{C}
\end{ledgroupsized}
         \input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      