\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {{[}}16. 12. 1909?{{]}}]{L01904 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, {[}16. 12. 1909?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L01904v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-12-162@{{[}16. 12. 1909?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [16. 12. 1909?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am [16. 12. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 138 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, wir ko{\geminationm}en heute nicht
               mehr, \textsc{Poldi}\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw} morgen {\pb}\label{K_L01904-1v}\edtext{Vormittag}{\lemma{\textnormal{\emph{Vormittag}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück ist undatiert und die Briefkarte vom
                  gleichen Tag scheint dieser Datierung an zwei Stellen zu widersprechen, weil hier
                  von einem Vorbeikommen die Rede ist und Andrian\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pwk} in der Früh abreisen soll. Da dieser aber am nächsten Nachmittag
                  vorbeikam, dürfte es zu Änderungen in der Planung gekommen sein, die in diesem
                  Korrespondenzstück Auswirkung zeigen.}}}\label{K_L01904-1}\pend
           
\pstart
           Herzlichſt mit Grüßen an die Verſa{\geminationm}elten{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-12-162@{{[}16. 12. 1909?{]}}|)be}\mylabel{L01904h}  \newcommand{\dateiname}{L01904}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, [16. 12. 1909?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
