\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Gerty und Hugo von Hofmannsthal an Olga Schnitzler, 25. 6. 1910]{L01938 Gerty und Hugo von Hofmannsthal an Olga Schnitzler, 25. 6. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01938v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-06-253@{25. 6. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1910-06-253@{25. 6. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Gerty von Hofmannsthal, Hugo von Hofmannsthal am 25. 6. 1910 in Lido
\newline{}Erhalt  durch Olga Schnitzler im Zeitraum [26. 6. 1910
                  – 30. 6. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 269 Zeichen
\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Santa Maria Elisabetta@\textbf{Santa Maria Elisabetta}, \emph{Bezirk}|pwk}S. Elisabetta d/Lido
                                       (Venezia), 25. 6. 1910\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Hugo}« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{377}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »319«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 381.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Frau Olga Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII Spöttlgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Venezia – Lido\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüsse vom schönen Strand wo
               man riesig faulenzen kann sich sonnen und baden. Wir sind erste Tage
                  Juli wieder zuhaus und hoffen sehr Euch in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} anzutreffen.\pend
           \pstart Herzlichst \spacefill\mbox{Gerty}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Hofmannsthal:{]} Freuen uns Euch bald im neuen Haus\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pwv} zu finden.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1910-06-253@{25. 6. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1910-06-253@{25. 6. 1910}|)be}\mylabel{L01938h}  \newcommand{\dateiname}{L01938}\newcommand{\titel}{Gerty und Hugo von Hofmannsthal an Olga Schnitzler, 25. 6. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
