\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 17. 9. 1910]{L01955 Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 17. 9. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L01955v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-171@{17. 9. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-09-171@{17. 9. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-171@{17. 9. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-09-171@{17. 9. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 17. 9. 1910 in Rüdesheim
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [18. 9. 1910
                  – 22. 9. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 203 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Rüdesheim@\textbf{Rüdesheim}|pwk}Rüdesheim (Rhein), 17. 9. 10, 8–9N\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn Dr. \textsc{Rich. Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}u Gemahlin\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr. 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Rüdesheim\oindex{Rüdesheim@\textbf{Rüdesheim}|pw}.\hspace*{1.5em}Der Rhein\oindex{Rhein@\textbf{Rhein}, \emph{Fluss}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße. Eigentlich{ }ſind wir in Frankfurt \textsuperscript{a}/M\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}; dies
               iſt ein Ausflug.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{A.}\pend{}
\pstart
           17. 9. 1910\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Herzliche Grüsse, \label{K_L01955-1v}\edtext{Dienstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Dienstag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 20. 9. 1910.
               }}}\label{K_L01955-1} hoffen wir in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu sein.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-171@{17. 9. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-09-171@{17. 9. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-171@{17. 9. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-09-171@{17. 9. 1910}|)be}\mylabel{L01955h}  \newcommand{\dateiname}{L01955}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 17. 9. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
