\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Olga und Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 8. 1912]{L02087 Olga und Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 8. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02087v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1912-08-301@{30. 8. 1912}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1912-08-301@{30. 8. 1912}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1912-08-301@{30. 8. 1912}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1912-08-301@{30. 8. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 30. 8. 1912 in Tutzing
\newline{}Übermittlung  am 31. 8. 1912 in Tutzing
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [31. 8. 1912
                  – 4. 9. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 286 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Tutzing@\textbf{Tutzing}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Tutzing, 31 Aug \textcolor{gray}{12}\nobreak{}«.  
\newline{}Beer-Hofmann: mit blauem Buntstift das Datum der Beantwortung vermerkt:
                                    »B 2./IX 12« }\pstart{}{\pb}Herrn u Frau\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Richard Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstr. 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Sonnenuntergang am Starnbergersee\oindex{Starnberger See@\textbf{Starnberger See}, \emph{See}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}{[}hs. Schnitzler:{]} lieber Richard,{ }ſind Sie{ }ſchon in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? Wie lang waren Sie in Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}? Wie
               gehts Ihnen? Wir wollen hier bis \textsc{circa}{ }7. bleiben. Laſſen Sie \strikeout{uns} was von{ }ſich
               hören!\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Herzliche Grüsse!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Tutzing\oindex{Tutzing@\textbf{Tutzing}, \emph{Hauptstadt}|pw},{\\}Hotel Simson\oindex{Hotel Simson@\textbf{Hotel Simson}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           
\pstart
           30. Aug. 1912\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1912-08-301@{30. 8. 1912}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1912-08-301@{30. 8. 1912}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1912-08-301@{30. 8. 1912}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1912-08-301@{30. 8. 1912}|)be}\mylabel{L02087h}  \newcommand{\dateiname}{L02087}\newcommand{\titel}{Olga und Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 30. 8. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
