\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Max Burckhard: Widmungsexemplar Scala Santa für Arthur Schnitzler, 8. 11. 1911]{L02044 Max Burckhard: Widmungsexemplar Scala Santa für Arthur Schnitzler, 8. 11. 1911}
\nopagebreak\mylabel{L02044v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1911-11-081@{8. 11. 1911}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Max Burckhard am 8. 11. 1911 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 11. 1911
                  – 12. 11. 1911?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 58 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Für D\textsuperscript{r}{ }\textsc{Arthur Schnitzler}\pend
           
\pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}Burckhard}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           8. 11. 1911\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{SCALA SANTA{\\}UND{\\}ZWÖLF ANDERE »NEUE WAHRE GESCHICHTEN«\pwindex{Burckhard, Max Eugen 14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien@\textsc{Burckhard, Max Eugen} (14.\,7.\,1854 Korneuburg – 16.\,3.\,1912 Wien), \emph{Schriftsteller, Rechtswissenschaftler, Theaterleiter}!Scala Santa und zwölf andere »Neue wahre Geschichten«@\strich\emph{Scala Santa und zwölf andere »Neue wahre Geschichten«}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{VON}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{MAX BURCKHARD}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{DEUTSCH-ÖSTERREICHISCHER VERLAG\orgindex{Deutsch-Österreichischer Verlag@Deutsch-Österreichischer Verlag|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBurckhard, Max Eugen@\emph{von Max Eugen Burckhard}!1911-11-081@{8. 11. 1911}|)be}\mylabel{L02044h}  \newcommand{\dateiname}{L02044}\newcommand{\titel}{Max Burckhard: Widmungsexemplar Scala Santa für Arthur Schnitzler, 8. 11. 1911}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
