\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 19. 2. 1912]{L02057 Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 19. 2. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02057v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1912-02-191@{19. 2. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Großmann am 19. 2. 1912 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 2. 1912
                  – 23. 2. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 34.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 192 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »12« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Stefan Großmann}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{WIEN VI, Ufergasse 18\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Linke Wienzeile@\textbf{Linke Wienzeile}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XV., Rudolfsheim-Fünfhaus@\textbf{XV., Rudolfsheim-Fünfhaus}!Linke Wienzeile@\textbf{Linke Wienzeile}, \emph{Straße}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Korrespondent des »Berliner
                           Tageblatt\orgindex{Berliner Tageblatt@Berliner Tageblatt|pw}«}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Telephon 1326/II}}\pend
           
\pstart
           \centering{}19. II. 1912\pend
           
\pstart\center{}Verehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie haben ganz recht und ich werde bei der nächsten Gelegenheit mein vorschnelles Urteil\pwindex{Großmann, Stefan 19.\,5.\,1875 Wien – 3.\,1.\,1935 ebd.@\textsc{Großmann, Stefan} (19.\,5.\,1875 Wien – 3.\,1.\,1935 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Schnitzlers »Weites Land«. Erste Aufführung im Burgtheater@\strich\emph{Schnitzlers »Weites Land«. Erste Aufführung im Burgtheater}|pwv} über das weite Land\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!weite Land. Tragikomödie in fünf Akten@\strich\emph{Das weite Land. Tragikomödie in fünf Akten}|pw} öffentlich rektifizieren.\pend
           
\pstart
           Sehr ergeben:{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Stefan Großmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1912-02-191@{19. 2. 1912}|)be}\mylabel{L02057h}  \newcommand{\dateiname}{L02057}\newcommand{\titel}{Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 19. 2. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
