\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 2. 1911]{L02010 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 2. 1911}
\nopagebreak\mylabel{L02010v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-02-111@{11. 2. 1911}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 2. 1911 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [11. 2. 1911
                  – 15. 2. 1911?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/5.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 585 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien\nobreak{}«.  }\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.1621.}
\physDesc{Brief, Durchschlag, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 585 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, lateinische Kurrent (\noindent{}Beschriftung »Adam«)}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Sternwartestrasse 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Robert Adam\pend{}\pstart{}\so{Wien XII}\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Meidlinger Hauptstraße 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}11. 2. 1911.\pend
           \pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart\center{}Sehr geehrter Herr Adam.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Es tut mir leid, dass Ihnen bei S. Fischer\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw} kein
               Erfolg beschieden war. Ob ein weiteres Herumschicken des Manuscriptes\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Neidhard@\strich\emph{Neidhard}|pwv} an Verleger Ihre Sache fördern
               könnte, ist schwer zu entscheiden. Von der Wertlosigkeit meiner Empfehlung haben Sie
               sich wohl überzeugt. Versuche einzelne Szenen bei Zeitschriften unterzubringen,
               sollten Sie keineswegs unterlassen. Hier kämen meines Erachtens »Merker\orgindex{Merker@Der Merker|pw}« und »Schaubühne\orgindex{Schaubühne / Die Weltbühne@Die Schaubühne / Die Weltbühne|pw}« vor
               allem in Betracht.\pend
           
\pstart
           Mit verbindlichen Grüssen{\\[\baselineskip]}Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} ArthSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Herrn Robert Adam, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-02-111@{11. 2. 1911}|)be}\mylabel{L02010h}  \newcommand{\dateiname}{L02010}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 2. 1911}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
