\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, {{[}}7. 11. 1912{{]}}]{L02094 Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, {[}7. 11. 1912{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02094v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1912-11-071@{{[}7. 11. 1912{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Peter Altenberg am [7. 11. 1912] in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 11. 1912
                  – 12. 11. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1051 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »7/11 912« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »10« }\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.2342, S. 9–10.}
\physDesc{maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 1051 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}HandschriftX2 einer Schreibkraft: Bleistift (\noindent{}Unterstreichungen, zwei Korrekturen)
\newline{}Zusatz: Die Abschrift mit Schnitzlers Schreibmaschine mit weiter
                                 Spationierung erstellt und ist womöglich kurz nach dem Tod
                                 Altenbergs entstanden. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Kurt Bergel: \emph{Arthur Schnitzlers unveröffentlichte Tragikomödie Das Wort.} In: \emph{Studies in Arthur Schnitzler. Centennial Commemorative
                        Volume}. Herausgegeben von Herbert W. Reichert und Herman Salinger. Chapel Hill: \emph{University of North Carolina Press} 1963, S. 21 (UNC Studies in the Germanic Languages and Literatures, 42).} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Das Wort. Tragikomödie in fünf Akten. Fragment}. Aus dem Nachlaß herausgegeben und eingeleite von Kurt Bergel. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1966, S. 10.} \weitereDrucke{3) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 478.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Peter Altenberg}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Hotel Panhans\oindex{Hotel Panhans@\textbf{Hotel Panhans}, \emph{Hotel}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Lieber \textsc{D\textsuperscript{r}} Arthur Schnitzler,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich{ }ſchreibe es Ihnen ganz klip und klar, denn alles Andere hätte gar keinen
               Sinn:\pend
           
\pstart
           Eine Reihe von Menſchen, die mich \uline{bisher} durch \uline{fixe monatliche Beiträge} unterſtützt haben,{ }ſind
               allmälig »\uline{ausgeſprungen}«. Ich frage daher bei Ihnen,
               dem vom Schickſale Begünſtigten, an, ob Sie oder Andere (Beer-Hoffmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}, Hugo
                  Hofmannstal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}, Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}{ }\textsc{etc. etc.}) {\\}mir die Sorge meines
               Lebensabends{\\}(»tiefſte Lebensnacht«{ }ſollte es eigentlich lauten) erleichtern
               wollen!?!? \introOben{}Bis zum 53. Jahre habe ich mich{ }ſo »\uline{durchgefrettet}«.\introOben{}\pend
           
\pstart
           {\pb}Ich bin{ }ſeit 8 Wochen von einer
               »allgemeinen Nervenentzündung« (\textsc{polyneuritis}) Tag und Nacht
                  \uuline{\edtext{gefoltert}{\Cendnote{dreifach unterstrichen}}}, dazu die{ }ſeeliſche Depreſſion!\pend
           
\pstart
           Ich bitte{ }ſehr, dieſes Schreiben als \uuline{\edtext{Geheimnis}{\Cendnote{dreifach unterstrichen}}} zu
               betrachten. \introOben{}Ich appellire an den Menſchen \uline{und} den Dichter.\introOben{}\pend
           
\pstart
           Meine Tage{ }ſind \uline{gerichtet} und gezählt, da gibt es
               keine Demütigung mehr, man iſt{ }ſchon halb wo anders, dort wo die Beurteilungen des
               Menſchen und{ }ſeiner Seele \uuline{\edtext{anders}{\Cendnote{dreifach unterstrichen}}} gewertet werden!\pend
           
\pstart
           Ihr unglückſeliger{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Peter Altenberg}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Semmering, Hotel Panhans.\oindex{Hotel Panhans@\textbf{Hotel Panhans}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           
\pstart
           Es iſt ein \uline{Notſchrei} eines{ }ſchwerst
                  Bedrängten.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Geheimnis!!!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1912-11-071@{{[}7. 11. 1912{]}}|)be}\mylabel{L02094h}  \newcommand{\dateiname}{L02094}\newcommand{\titel}{Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, [7. 11. 1912]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
