\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 27. 3. 1911]{L02015 Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 27. 3. 1911}
\nopagebreak\mylabel{L02015v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-03-271@{27. 3. 1911}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 3. 1911 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Hugo von Hofmannsthal im Zeitraum [27. 3. 1911
                  – 31. 3. 1911?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{FDH, Hs-30885,3.}
\physDesc{Briefkarte, 304 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\Standort{FDH, Hs-30885,143.}
\physDesc{Briefkarte, Fotokopie, 304 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 261.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 27. 3. 911\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Hugo, auch wir{ }ſind am 8. April nicht mehr in
                  Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}; fahren am 5. od.
                  6. zuerſt nach München\oindex{München@\textbf{München}|pw} (\textsc{Partenkirchen}\oindex{Partenkirchen@\textbf{Partenkirchen}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}, zu \textsc{Lisl}\pwindex{Steinrück, Elisabeth 19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen@\textsc{Steinrück, Elisabeth} (19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen)|pw},) dann vorausſichtlich weiter nach \textsc{Genua}\oindex{Genua@\textbf{Genua}|pw}, \textsc{Mentone}\oindex{Menton@\textbf{Menton}|pw}, auf 2–3 Wochen.\pend
           
\pstart
           Ich hatte die Première\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Rosenkavalier. Komödie für Musik@\strich\emph{Der Rosenkavalier. Komödie für Musik}|pwv} für
               früher angeno{\geminationm}en. {\pb}Es thut uns
               leid,{ }ſie nicht \label{K_L02015-1v}\edtext{mitmachen}{\lemma{\textnormal{\emph{mitmachen}}}\Cendnote{\textnormal{Die Abreise verzögerte sich bis zum
                     10. 4. 1911, er nahm aber trotzdem nicht teil.}}}\label{K_L02015-1} zu kö{\geminationn}en.\pend
           
\pstart
           Schönen Dank und Gruß.{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hofmannsthal, Hugo von@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-03-271@{27. 3. 1911}|)be}\mylabel{L02015h}  \newcommand{\dateiname}{L02015}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, 27. 3. 1911}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
