\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 10. 1911]{ Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler,
               9. 10. 1911}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1911-10-091@{9. 10. 1911}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Kartenbrief, 2 Blätter, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »242« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Hg. Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 215.} }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Sternwartstrasse 71\oindex{Sternwartestrasse@\textbf{Sternwartestraße}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}9/X. 11.\pend
           \pstart
           Lieber Arthur! Möchten Sie heute{ }Abends zwischen 7 und 8 zu uns ko{\geminationm}en und mit uns nachtmalen? Bitte, schicken Sie uns
               gleich die Nachricht, weil wir – wenn Sie diesen Brief erhalten – in der Stadt sein
               werden, und telephonisch an{\pb}fragen
               werden, was für Nachricht von Ihnen da ist. Also mündliche Nachricht, bitte, damit es
               Andere auch lesen können!\pend
           \pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1911-10-091@{9. 10. 1911}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02034}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 10. 1911}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      