\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 9. 1912]{L02089 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 9. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02089v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1912-09-211@{21. 9. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 21. 9. 1912 in Eppan an der Weinstraße
\newline{}Übermittlung  am 22. 9. 1912 in Eppan an der Weinstraße
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 9. 1912
                  – 26. 9. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 340 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sankt Michael@\textbf{Sankt Michael}, \emph{Bezirk}|pwk}St. Michael in Eppan, 22. IX. 12\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ergänzt: »912« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{330}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »340«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 269.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Schloss Gandegg\oindex{Schloss Gandegg@\textbf{Schloss Gandegg}, \emph{Schloss}|pw} in Eppan (Überetsch)\oindex{Eppan an der Weinstraße@\textbf{Eppan an der Weinstraße}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Tirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Gandegg\oindex{Schloss Gandegg@\textbf{Schloss Gandegg}, \emph{Schloss}|pw}{ }21. IX.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Dies Schloſs\oindex{Schloss Gandegg@\textbf{Schloss Gandegg}, \emph{Schloss}|pwv}{ }ſteht leer, wir habens gemiethet und genießen ein
               letztes oder erſtes Stück So{\geminationm}er. Ich verſuche – was Sie
               beim letzten Mal als Wunſch ausgeſprochen haben, mein lieber Arthur: – zu erzählen.
               Der Stoff\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Andreas oder Die Vereinigten@\strich\emph{Andreas oder Die Vereinigten}|pwv} iſt{ }ſchön, ich will
               mir viel Mühe geben. Von Herzen\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1912-09-211@{21. 9. 1912}|)be}\mylabel{L02089h}  \newcommand{\dateiname}{L02089}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 21. 9. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
