\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 27. 4. 1911]{L02017 Albert Ehrenstein an Arthur Schnitzler, 27. 4. 1911}
\nopagebreak\mylabel{L02017v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1911-04-271@{27. 4. 1911}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2836.}
\physDesc{Brief, 4 Blätter, 4 Seiten, 5542 Zeichen
\newline{}\noindent{}Schreibmaschine, maschinschriftliche Paginierung 2–4\noindent{}Schreibmaschine, maschinschriftliche Paginierung 2–4
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Ordnung: ans Ende der Abschrift gereiht und dort auch kommentiert:
                                    »Brief vom 27. April 1911 (letzter Brief)
                                    befindet sich unter den Abschriften der Briefe, ebenso eine
                                    Kopie der eigenen Antwort« }\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, H.I.N.-141856.}
\physDesc{Durchschlag4 Blätter, 4 Seiten, 5542 Zeichen
\newline{}\noindent{}Schreibmaschine, maschinschriftliche Paginierung 2–4\noindent{}Schreibmaschine, maschinschriftliche Paginierung 2–4
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Unterschrift)}\Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 117.}
\physDesc{Briefentwurf, 2 Blätter, 3 Seiten, Umschlag, 5542 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Albert Ehrenstein: \emph{Briefe}. München: \emph{Boer} 1989, S. 60–63.} }
\pstart
           
\pstart
           {\pb}Dr. Albert Ehrenstein.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}27. April 1911\pend
           \pend
           
\pstart
           Universität Wien\oindex{Universitaet Wien@\textbf{Universität Wien}, \emph{Universität (K.UNI)}|pw}\pend
           
\pstart{}Sehr geehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Vor einigen Tagen kam mir wieder Ihr letzter Brief in die Hand und ich finde nun,
               dass ich die darin behandelte Angelegenheit nicht so auf sich beruhen lassen kann.
               Auch fühlte ich mich verpflichtet, Herrn Karl
                  Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.04.1874 – 12.06.1936@\textsc{Kraus, Karl} (28.04.1874 – 12.06.1936), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Publizist/Publizistin, Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw}, dem ich leider bis zum 21. April von dem Inhalt Ihres
               Briefes, der sich auch auf ihn bezieht, keine Mitteilung gemacht hatte, das Schreiben
               vorzulegen. Ich bin daraufhin zu dem Entschlusse gelangt, einige unerlässliche
               Feststellungen vorzunehmen, sowohl für meine Person, wie für Herrn Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.04.1874 – 12.06.1936@\textsc{Kraus, Karl} (28.04.1874 – 12.06.1936), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Publizist/Publizistin, Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw}, der, wie ich mich eben überzeugt habe,
               vollkommen unverschuldet mit dieser Sache in Zusammenhang gebracht wurde und der sich
               durch die Voraussetzung Ihres Briefes: »Es ist jedenfalls total ausgeschlossen, dass
               sich Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} und Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.04.1874 – 12.06.1936@\textsc{Kraus, Karl} (28.04.1874 – 12.06.1936), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Publizist/Publizistin, Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw} diese Fabel einfach aus den Fingern gesogen hätten«
               einigermassen überrascht fühlte.\pend
           
\pstart
           Ich erkläre hiemit ausdrücklich: es tut mir leid, Ihnen gegenüber Aeusserungen
               gemacht zu haben, die Herrn Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} zu
               gravieren schienen. Ich stehe nicht an, sie mit der Kundgebung meines lebhaften
               Bedauerns vollständig zurückzuziehen. Es wird vielleicht gut sein, wenn ich Ihnen
               meine Aeusserungen, die ich nicht mehr aufrecht erhalte, in Erinnerung bringe. Mit
               Rücksicht auf hinhaltende Versprechungen, die Herr Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} einzelnen {\pb}Schauspielern gemacht
               haben soll, sagte ich, Herr Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} scheine
               eine Art Hochstapler zu sein. Sie antworteten darauf: »Nennen Sie nicht das Wort
               ›Hoch‹ in Verbindung mit Stephan Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw}!«
               Ferner sagte ich, fussend auf einem Schauspielergerede, Herr Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} solle erotisches Entgegenkommen gegen Beweise seiner
               direktorialen oder kritischen Gunst tauschweise eingehandelt haben. Sie antworteten:
               »Auch ich habe von Schauspielern gehört, Stephan Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} ist das grösste Schwein, das in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pw} existiert.« Ich bedaure sehr, diese drastischen Worte, die besser nicht
               über unser Privatgespräch hinaus Wirkung erlangt hätten, weitergetragen zu haben, in
               Kreise, die Ihnen, wie Sie sagen, »äusserlich und innerlich ferne sind und bleiben
               sollen«.\pend
           
\pstart
           Nochmals, ich bedauere also: gestützt auf ein Schauspielergeschwätz, Ihnen
               Mitteilungen über Herrn Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} gemacht zu
               haben, und noch mehr bedauere ich, gestützt auf Ihre Autorität, die mir diesen
               Tratsch zu bestätigen schien, ihn an drei Leute weitergegeben zu haben. Ich habe
               damit das Odium auf mich genommen, scheinbar eine private Mitteilung benützt,
               jedenfalls aber Sie in die Unannehmlichkeit versetzt zu haben, Ihre Bemerkungen
               eventuell gegen Herrn Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} vertreten zu
               müssen. Wiewohl ich keinen Moment zweifelte, dass Sie dies im Stande wären, und
               ferner nicht zweifelte, dass Ihre Information gegebenenfalls eine Stütze für mich
               wäre, so sehe ich doch ohne weiteres ein, dass ich Ihnen damit keinen Dienst erwiesen
               habe. Ich bedauere dies und bitte Sie dafür um Entschuldigung. Trotzdem ist es un{\pb}erlässlich, den Tatbestand zu klären. Was ich bei
               aller Dankbarkeit, zu der ich Ihnen gegenüber verpflichtet bin, absolut nicht aus der
               Welt schaffen kann, ist: dass die zitierten Worte wirklich Ihrerseits gefallen sind,
               also deren Anführung keineswegs, wie Sie die Sache dargestellt haben, auf einer
               entstellend-erfinderischen Phantasietätigkeit meinerseits beruht. Für meine
               Erinnerungen bin ich vor jedem Forum verantwortlich. Und ich erinnere mich, Sie haben
               mit mir in jenem für Herrn Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw}
               abträglichen Sinne gesprochen. Ich will Ihnen aber gern damit entgegenkommen, dass
               ich – wie Herr Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.04.1874 – 12.06.1936@\textsc{Kraus, Karl} (28.04.1874 – 12.06.1936), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Publizist/Publizistin, Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw} mir rät – ebenso wie ich
               meine Behauptungen über Herrn Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} nicht
               aufrecht erhalte, auch die Ihren mit Bedauern zurückziehe.\pend
           
\pstart
           Was Herrn Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.04.1874 – 12.06.1936@\textsc{Kraus, Karl} (28.04.1874 – 12.06.1936), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Publizist/Publizistin, Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw} betrifft, dem ich leider erst
               jetzt Ihren Brief gezeigt habe, fühle ich mich verpflichtet, das Folgende anzuführen:
               Herr Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.04.1874 – 12.06.1936@\textsc{Kraus, Karl} (28.04.1874 – 12.06.1936), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Publizist/Publizistin, Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw} hat von der Affäre zwar durch mich
               gehört, sie aber nicht weitererzählt. Er äusserte, als ich ihm Ihren Brief zeigte,
               die Annahme, dass er mit dieser Sache etwas zu tun habe, müssten sich Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} und Schnitzler aus den Fingern
               gesogen haben. Nichts vermöge ihn weniger zu interessieren, als ein Beweis, Herr Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} habe seine direktoriale oder
               kritische Gewalt Schauspielerinnen gegenüber missbraucht. Im Gegenteil könnte ihn der
               Nachweis, Herr Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw} habe auf erotischem
               Wege ein Talent entdeckt, möglicherweise dazu bringen, an die Befähigung des Herrn
                  Grossmann\pwindex{Grossmann, Stefan 19.05.1875 – 03.01.1935@\textsc{Großmann, Stefan} (19.05.1875 – 03.01.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pw}, ein Theater zu leiten, fortan zu
               glauben. Herr Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.04.1874 – 12.06.1936@\textsc{Kraus, Karl} (28.04.1874 – 12.06.1936), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Publizist/Publizistin, Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw} erklärte ferner, dass ihn
               ein Einzelfall von Korruption längst nicht mehr beschäftigen könne und tatsäch{\pb}liche Feststellungen auf dem Gebiete der Theatermoral
               stünden im stärksten Widerspruch zu Allem, was er je zur Psychologie der
               Schauspielerin geschrieben habe und was ihn vom Freiwildstandpunkt in denkbar
               weitester Ferne halte. Mir selbst riet er eindringlich und energisch ab, mich mit
               einem Falle zu befassen, der entschieden so tief unter meinem wie unter seinem Niveau
               sei und auf Wissenschaft und Erweis in solchen Dingen zu verzichten. Diese
               Unterredung trug auch mit dazu bei, dass ich es sehr bedauerte und bedauere, den
               Schauspielerklatsch aufgegriffen zu haben. Wiederholt erkläre ich dies für meine
               Person, wiederholt muss ich feststellen, dass es Herrn Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.04.1874 – 12.06.1936@\textsc{Kraus, Karl} (28.04.1874 – 12.06.1936), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Publizist/Publizistin, Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw} überaus peinlich berührt hat, durch rein passive
               Beteiligung an einer Sache, die so tief unter seinen geistigen Interessen liege, mit
               Kreisen zu Zusammenhang gebracht worden zu sein, die ihm, wie er sagt, äusserlich und
               innerlich ferne sind und bleiben sollen.\pend
           
\pstart
           Mit diesen Richtigstellungen ist die Angelegenheit für mich erledigt.\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll:{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} D\textsuperscript{r} Albert Ehrenstein}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Wohlgeboren Herrn{\\}Dr. Arthur \so{Schnitzler},{\\}\so{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzEhrenstein, Albert@\emph{von Albert Ehrenstein}!1911-04-271@{27. 4. 1911}|)be}\mylabel{L02017h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      