\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 15. 5. 1912]{ Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 15. 5. 1912}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1912-05-152@{15. 5. 1912}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.148.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 101 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift Vermerk »Bild« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) \emph{Arthur Schnitzler. Sein Leben · Sein Werk · Seine Zeit}. Hg. Heinrich Schnitzler, Christian Brandstätter und Reinhard Urbach. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 103.} \weitereDrucke{2) Hans-Ulrich Lindken: \emph{Arthur Schnitzler. Aspekte und Akzente. Materialien zu Leben
                        und Werk}. Frankfurt am Main, Bern, Göttingen: \emph{Peter Lang} 1984, S. 404 (Europäische Hochschulschriften, Reihe 1, Deutsche Sprache und
                        Literatur, 754).} \weitereDrucke{3) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 473.} }\pstart
           \noindent{}{\pb}Alles Schönste, alles Beste wünscht Dir von Herzen zum heutigen Tage\pend
           \pstart
           Dein mitalternder{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           15. 5. 12\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02067}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 15. 5. 1912}\newcommand{\editorInnen}{ Kurt Ifkovits,  Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      