\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1912]{L02074 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02074v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1912-06-121@{12. 6. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 12. 6. 1912 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 6. 1912
                  – 17. 6. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Hofmannsthal, Hugo von, HS.2023.30.1.}
\physDesc{Brief, 3 Blätter, 5 Seiten, 3974 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Zusatz: Erwerb bei Stargardt, Frühjahrsauktion, Katalog 711, Los 83,
                                    28.\,3.\,2023 }\Standort{DLA, A:Schnitzler/Kopien, HS.NZ85.1.5726,1-2.}
\physDesc{Brief, Fotokopie, 3 Blätter, 5 Seiten, 3974 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Hugo}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 265–267.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }12. VI 912\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           den \label{K_L02074-1v}\edtext{fünfzehnten Mai}{\lemma{\textnormal{\emph{fünfzehnten Mai}}}\Cendnote{\textnormal{Am
                  15. 5. 1912 beging Schnitzler
                  seinen 50. Geburtstag.}}}\label{K_L02074-1}, von Perugia\oindex{Perugia@\textbf{Perugia}|pw} nach Rom\oindex{Rom@\textbf{Rom}, \emph{Hauptstadt}|pw} fahrend,{ }ſtundenlang{ }ſtill neben dem Chauffeur\pwindex{?? [Chauffeur der Adlerwerke] 30.\,4.\,1912 – 24.\,5.\,1912@\textsc{?? [Chauffeur der Adlerwerke]} (30.\,4.\,1912 – 24.\,5.\,1912)|pwv}, habe ich mit rechter Herzlichkeit an Sie gedacht
               und aus den vielen Jahren unſerer Freundſchaft iſt unzählbar Vieles an mir
               vorübergeflogen, Augenblicke die Ihnen wohl entſchwunden{ }ſind und in welchen mir Ihr
               Weſen oder wie{ }ſoll ich’s nennen: das Gefühl des Lebens, vermittelt durch das Geſicht
               eines Menſchen, durch einen Blick aus den Augen des andern –{ }ſehr nahe kam und die
               ich nie verlieren werde,{ }ſolange ich lebe. Viele Menſchen{ }ſind mir{ }ſeitdem nahe
                  geko{\geminationm}en, auch jetzt noch bin ich nicht abgeſtumpfter,
               nicht unempfänglicher für die Annäherung eines Menſchen, aber das kann mir wohl nie
               wiederkommen, was damals die Verknüpfung mit Ihnen und Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} zuerſt mir{ }ſchenkte. Für mich \introOben{}vor
                     allem\introOben{} war es ein Augenblick, deſſen {\pb}gleichen
               nie wiederkommen konnte. Frühreif und doch unendlich unerfahren trat ich aus der
               abſoluten Einſamkeit meiner frühen Jugend hervor – da waren Sie für mich nicht nur
               ein Menſch, ein Freund,{ }ſondern eine neue Verknüpfung mit der Welt, Sie waren{ }ſelbſt
               für mich eine ganze Welt – \strikeout{ſo} genug verwandt meiner
               eigenen, daſs ich alles darin leſen konnte wie ein{ }ſchönes anziehendes Buch, genug
               fremd, daſs mich alles daran verwunderte, reizte, durch Geheimnis anzog, durch{ }ſeine
               Miſchung von Trauer und Fröhlichkeit, von großer Schwere und geiſtiger Leichtigkeit
               bezauberte. Tauſende von Begegnungen haben ihr Gewicht in die gleiche Schale getan,
               Ihre Bücher{ }ſind geko{\geminationm}en eins nach dem Anderen – und
               alles iſt geblieben wie in jenem erſten Jahr. Nie in dieſen zwanzig Jahren war es mir
               gleichgiltig Ihnen zu begegnen, nie habe ich mit Gleichgiltigkeit die Seiten in einem
               Ihrer Bücher umgewandt.\pend
           
\pstart
           {\pb}Das große Glück und das unauflösliche Geheimnis, von
               einem Weſen, das zur gleichen Zeit lebt, gleichzeitig die rein geiſtige Einwirkung
               des Dichters und die menſchliche des Menſchen zu erfahren, – hinter jedem geiſtigen
               Product den Menſchen zu fühlen, deſſen Nähe mehr{ }ſagt als die Zeilen enthalten
               können, – andererſeits das Hin- und Wieder des freundſchaftlichen Verkehrs, das dem
               Andern Abgeſchaute und Abgefühlte{ }ſogleich in Kunſtwerken vergeiſtigt und erhöht
               wiederzufinden – dies iſt mir durch Sie widerfahren, und dies verbindet mich mit
               Ihnen in einer Weiſe die mir teuer iſt,{ }ſo teuer daſs ich dies nicht in viele Worte
               auseinanderlegen könnte noch wollte, weder heute noch an einem{ }ſpäteren Tag.\pend
           
\pstart
           Meine Gedanken über dieſes Alles waren viel reicher an Umfang und an Tiefe, als ich
               es jetzt hier ausdrücken kann, aber eben darum war es mir ganz {\pb}unmöglich, ja{ }ſelbſt in Gedanken fernliegend, Ihnen in
               eben dieſen Tagen zu{ }ſchreiben. Ihrer Natur liegt alles Demonſtrative{ }ſo fern, daſs
               Sie dies ohne weiteres verſtehen.\pend
           
\pstart
           Hier her zurückgekommen, vor 5 Tagen, war das Packet von Fiſcher\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} mit Ihren erzählenden
                  Schriften\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Erzählende Schriften@\strich\emph{Erzählende Schriften}|pw} das erſte, was mir in die Hand kam. Ich blätterte irgend einen Band
               auf, las da und dort eine halbe Seite, alles iſt mir ja{ }ſo wohlbekannt, daſs ich die
               Erzählungen nach vorne und rückwärts im Flug ergänzte und alles berührte mich mit
               einer Vertrautheit als wäre es Ihr Geſicht das mir entgegenſähe und alles{ }ſchien mir
               auch{ }ſo unabgeschloſſen im{ }ſchönen Sinn,{ }ſo nach vorne und rückwärts deutend,{ }ſo
               fragend und in mich hineinſchauend, wie ein Geſicht. Dann erſt{ }ſchlug ich das
               vorderſte Blatt auf, das nun wirklich Ihr Geſicht\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Arthur Schnitzler @\strich\emph{Arthur Schnitzler}|pwv} enthält, woran ich Tauſend kleine Züge habe{ }ſich
               bilden,{ }ſich vertiefen{ }ſehen, und das dieſe Züge auf kleinem Raum{ }ſo treu und
               gefühlvoll wiedergibt, und unverſehens{ }ſtürzten mir {\pb}Thränen aus den Augen, ein Weinen{ }ſeltener Art, woran gar nichts{ }ſchmerzliches,{ }ſondern nur etwas vielverknüpfendes war.\pend
           
\pstart
           Wie leben Sie, mein lieber Arthur, und wo leben Sie? Seid Ihr hier – wie ich es hoffe
               – dann kommt jetzt bald einmal zu uns, laßt dieſes eine Mal im Jahr nicht auch aus
               unſeren Gebräuchen verſchwinden –\pend
           
\pstart
           Ich wäre{ }ſehr froh über eine Karte oder einen Anruf. Jeder Tag iſt uns recht.\pend
           \pstart Von Herzen Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1912-06-121@{12. 6. 1912}|)be}\mylabel{L02074h}  \newcommand{\dateiname}{L02074}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 12. 6. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
