\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1912]{L02085 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02085v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-08-171@{17. 8. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 17. 8. 1912 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 8. 1912
                  – 22. 8. 1912?] in Brijuni}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 262 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Bad {[}Ischl{]}, 17. VIII{[}. 12.{]}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »248« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Insel Brioni\oindex{Brijuni@\textbf{Brijuni}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Bad Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} mit Dachstein\oindex{Dachstein@\textbf{Dachstein}, \emph{Berg}|pw} vom Gassner\oindex{Gassnerwiese@\textbf{Gassnerwiese}, \emph{Ausflugsziel}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}Hôtel Kaiserkrone\oindex{Hotel Kaiserkrone@\textbf{Hotel Kaiserkrone}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}17./VIII 12\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Wir sind seit 13. hier, und wissen noch
               nicht, – das Wetter ist scheusslich – ob wir bleiben – oder nach Hause fahren.\pend
           \pstart Herzliche Grüsse Ihnen, Ihrer Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}, und den Kindern\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv} von uns Allen. \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-08-171@{17. 8. 1912}|)be}\mylabel{L02085h}  \newcommand{\dateiname}{L02085}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
