\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 26. 9. 1912]{L02091 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 26. 9. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02091v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1912-09-261@{26. 9. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 26. 9. 1912 in Skagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 9. 1912
                  – 1. 10. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Postkarte, 632 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Skagen@\textbf{Skagen}|pwk}Skagen, 26.9. 12, 12–3E\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »39« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 104–105.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L02091-1v}\edtext{p. T.}{\lemma{\textnormal{\emph{p. T.}}}\Cendnote{\textnormal{pro tempore, lateinisch: zur Zeit}}}\label{K_L02091-1}{ }Skagen\oindex{Skagen@\textbf{Skagen}|pw}{\\}Dänemark\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw}{\\}Adresse: Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend
           
\pstart{}Verehrter Freund\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Da es zehn oder elf Jahre her ist, dass ich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} war, habe ich um einen Vorwand zu haben, es wiederzusehen, mich
               engagiren lassen, ein Paar erbärmliche Vorträge zwischen 20{ }\strikeout{\textcolor{gray}{×}} und 23 November dort zu halten (\uline{Urania}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Urania@\textbf{Urania}, \emph{Volksbildungsanstalt}|pw}). Da nun Sie ein Hauptstück von meinem Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
               sind, möchte ich gerne wissen, ob Sie wol zu der Zeit sich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} befinden (nur auf einer Karte antworten).\pend
           
\pstart
           Ich möchte noch gerne Beer-Hoffmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} und Wassermann\pwindex{Wassermann, Jakob 10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee@\textsc{Wassermann, Jakob} (10.\,3.\,1873 Fürth – 1.\,1.\,1934 Altaussee), \emph{Schriftsteller}|pw} und Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} sehen, die ja alle Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er sind; Sie sind aber für mich die Hauptperson.\pend
           
\pstart
           Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1912-09-261@{26. 9. 1912}|)be}\mylabel{L02091h}  \newcommand{\dateiname}{L02091}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 26. 9. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
