\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 9. 2. 1911]{L02008 Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 9. 2. 1911}
\nopagebreak\mylabel{L02008v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-02-091@{9. 2. 1911}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 9. 2. 1911 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Albert Ehrenstein im Zeitraum [9. 2. 1911
                  – 13. 2. 1911?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, The National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 306 1 118.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1869 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Korrekturen, Unterschrift)}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 656–657.} }
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}9. 2. 1911.\pend
           \pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart{}Sehr geehrter Herr Doktor.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Gestern erhielt ich einen Brief von Stefan
                  Grossmann\pwindex{Großmann, Stefan 19.\,5.\,1875 Wien – 3.\,1.\,1935 ebd.@\textsc{Großmann, Stefan} (19.\,5.\,1875 Wien – 3.\,1.\,1935 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}, der unter anderem folgende Stelle enthält: »Ein junger Literat
                  \introOben{}(\introOben{}von Talent\introOben{})\introOben{}{ }\introOben{}\textsc{Herr Ehrenstein}\introOben{} erzählt verschiedenen Leuten unter anderm auch dem Fackel\orgindex{Fackel@Die Fackel|pw}-Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}|pw}, Sie hätten
               ihm ›bestätigt‹, dass ich meine Macht als Kritiker zu erotischen Erpressungen an
               Schauspielerinnen ausgenützt hätte.« Zugleich bittet er mich um eine Silbe darüber,
               dass ich eine solche Bestätigung nicht gab, \introOben{}»\introOben{}wie ich sie ja
               auch nicht geben konnte.\introOben{}«\introOben{}\pend
           
\pstart
           Ich habe Herrn Grossmann\pwindex{Großmann, Stefan 19.\,5.\,1875 Wien – 3.\,1.\,1935 ebd.@\textsc{Großmann, Stefan} (19.\,5.\,1875 Wien – 3.\,1.\,1935 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} wie natürlich den
               Tatsachen entsprechend geantwortet, dass ich Ihnen ein solches Gerücht nicht
               bestätigt habe und nicht bestätigen konnte, da ich es von keine Seite, auch von Ihnen
               selbst nicht –, jemals vernommen hatte. Hiemit wäre die Sache nach der einen Seite
               abgetan. Was aber aus der Geschichte leider hervorgeht ist, dass Sie sich befugt
               finden Privatge{\pb}spräche zwischen mir und Ihnen weiter zu tragen –
               in Kreise, die mir äusserlich und innerlich ferne sind und bleiben sollen. Dem
               gegenüber kommt ja meine\introOben{}r\introOben{} Auffassung \introOben{}nach\introOben{} kaum \substVorne{}\textsuperscript{mehr}\substDazwischen{}sonderlich\substHinten{} in Betracht, dass Sie wie dieser Fall beweist, bei solcher Gelegenheit Ihre
               Phantasie in entstellender ja wie es scheint in erfindender Richtung walten lassen.
               Denn wenn ich hier auch die Möglichkeit von Missverständnissen im weitesten Ausmass
               zugestehen wollte, es ist jedenfalls total ausgeschlossen, dass sich Grossmann\pwindex{Großmann, Stefan 19.\,5.\,1875 Wien – 3.\,1.\,1935 ebd.@\textsc{Großmann, Stefan} (19.\,5.\,1875 Wien – 3.\,1.\,1935 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} und Kraus\pwindex{Kraus, Karl 28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien@\textsc{Kraus, Karl} (28.\,4.\,1874 Jičín – 12.\,6.\,1936 Wien), \emph{Schriftsteller, Publizist, Schriftsteller}|pw} diese Fabel einfach aus den Fingern gesogen hätten. Dass ich bei
               meinem Ihnen bekannten Ekel vor Literatengezänk – und Geklatsch mich unter diesen
               Umständen genötigt sehe auf die Fortsetzung eines persönlichen Verkehrs mit Ihnen zu
               verzichten, werden Sie ohneweiters einsehen, mit welcher Erklärung die leidige
               Angelegenheit für mich, der ich Wichtigeres zu tun habe, ein für alle Mal erledigt
               ist.\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Dr Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Herrn Dr. Albert Ehrenstein, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Ehrenstein, Albert@\textsc{Ehrenstein, Albert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-02-091@{9. 2. 1911}|)be}\mylabel{L02008h}  \newcommand{\dateiname}{L02008}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Albert Ehrenstein, 9. 2. 1911}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
