\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 11. [1911]]{L02048 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 11. [1911]}
\nopagebreak\mylabel{L02048v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1911-11-302@{30. 11. [1911]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 30. 11. [1911] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 30. 11. [1911] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Telegramm, 105 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: Stempel des Telegrafenbeamten: »\textcolor{gray}{\textbf{\textit{J. S. Steimetzer\pwindex{Steimetzer, Josef S. @\textsc{Steimetzer, Josef S.}, \emph{Telegrafenbeamter}|pw}}}}« 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »30/12 911« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »334« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 264.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} fd 954 17 30/11{ }7,38 s =\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           danke herzlichst fuer so gute liebe worte in etwas baenglichem moment\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Jedermann. Das Spiel vom Sterben des reichen Mannes@\strich\emph{Jedermann. Das Spiel vom Sterben des reichen Mannes}|pwv}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{= hugo .+}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1911-11-302@{30. 11. [1911]}|)be}\mylabel{L02048h}  \newcommand{\dateiname}{L02048}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 11. [1911]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
