\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}2. 3. 1911{{]}}]{L02011 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}2. 3. 1911{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02011v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1911-03-021@{{[}2. 3. 1911{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [2. 3. 1911] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 3. 1911
                  – 6. 3. 1911?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 324 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »2/3 911« und beschriftet: »Hugo« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{318}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »329«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 260.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Donnerstag abends\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich höre eben von Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} daſs Ihr{ }ſchon
                  \label{K_L02011-1v}\edtext{hier{ }ſeid}{\lemma{\textnormal{\emph{hier seid}}}\Cendnote{\textnormal{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} und Arthur Schnitzler waren vom 22. 2. 1911 bis zum 28. 2. 1911 in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}.}}}\label{K_L02011-1}. Man hat{ }ſich, weiß Gott, lange genug nicht
                  geſehen.\hspace*{1.5em}Würde Euch paſſen wenn wir \uline{Sonntag} zu mittag zu Euch kämen? Uns würde es gut paſſen.
               Bitte um sofortige Depeſche nach Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Hugo}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Werde melden warum nichts über \label{K_L02011-2v}\edtext{Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw}{ }\textsc{Medardus}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pw} referierte}{\lemma{\textnormal{\emph{Reinhardt … referierte}}}\Cendnote{\textnormal{Unklar, Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pwk} hatte das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwkv} nur unter für Schnitzler nicht akzeptablen Bedingungen inszenieren
                     wollen.}}}\label{K_L02011-2}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1911-03-021@{{[}2. 3. 1911{]}}|)be}\mylabel{L02011h}  \newcommand{\dateiname}{L02011}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [2. 3. 1911]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
