\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 16. 7. 1912]{L02077 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 16. 7. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02077v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-07-161@{16. 7. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 16. 7. 1912 in Sankt Moritz
\newline{}Übermittlung  am 17. 7. 1912 in Sankt Moritz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 7. 1912
                  – 21. 7. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 434 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pwk}St. \textcolor{gray}{Moritz}
                                       Dorf, 17. VII. 12, 1\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »245« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 216.} }\pstart{}{\pb}S. H.\pend{}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII.\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hotel Waldhaus\oindex{Hotel Waldhaus am See@\textbf{Hotel Waldhaus am See}, \emph{Hotel}|pw}{ }St. Moritz\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pw}, Engadin\oindex{Engadin@\textbf{Engadin}, \emph{Tal}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}16. VII. 12.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Wir haben hier – (siehe Rückseite) Wohnung gefunden
                  \introOben{}(seit 13/VII)\introOben{} – \uline{ganz}{ }\uline{am}{ }\uline{Walde} und abseits von allem Lärm. Können aber nur bis
                  10 Aug. hier bleiben, da unsere Zi{\geminationm}er
               von da an besetzt sind. Wir wollen dann über \introOben{}den\introOben{}{ }Bodensee\oindex{Bodensee@\textbf{Bodensee}, \emph{See}|pw}, (Bregenz\oindex{Bregenz@\textbf{Bregenz}|pw}? Konstanz\oindex{Konstanz@\textbf{Konstanz}, \emph{Hauptstadt}|pw}? wo wir 2–3 Tage
               bleiben wollen) nach Nordtirol\oindex{Tirol@\textbf{Tirol}, \emph{Land}|pw} oder Salzka{\geminationm}ergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}.
               Herzliche Grüsse von uns Allen an Sie Alle!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1912-07-161@{16. 7. 1912}|)be}\mylabel{L02077h}  \newcommand{\dateiname}{L02077}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 16. 7. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
