\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 5. 1912]{L02070 Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 5. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02070v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1912-05-232@{23. 5. 1912}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1912-05-232@{23. 5. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Gerty von Hofmannsthal am 23. 5. 1912 in Sterzing
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 5. 1912
                  – 28. 5. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 234 Zeichen
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Sterzing@\textbf{Sterzing}, \emph{Hauptstadt}|pwk}\textcolor{gray}{Sterzing}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{327}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »377«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 265.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} A Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Historische Gemälde in der
                  Alten Post\oindex{Alte Post@\textbf{Alte Post}, \emph{Hotel}|pw} zu Sterzing\oindex{Sterzing@\textbf{Sterzing}, \emph{Hauptstadt}|pw}:}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Zunftfahne\pwindex{Sieß, Anton 1733 Ratschings – 1808 Mareta@\textsc{Sieß, Anton} (1733 Ratschings – 1808 Mareta), \emph{Maler}!Zunftfahne der Bäcker und Müller mit den Heiligen Elisabeth, Sebastian und Agnes@\strich\emph{Zunftfahne der Bäcker und Müller mit den Heiligen Elisabeth, Sebastian und Agnes}|pw}, gemalt von Anton Siess\pwindex{Sieß, Anton 1733 Ratschings – 1808 Mareta@\textsc{Sieß, Anton} (1733 Ratschings – 1808 Mareta), \emph{Maler}|pw}{ }1794}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Central-Hotel Alte Post\oindex{Alte Post@\textbf{Alte Post}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{(erbaut 1556)}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{in Sterzing a. Br.\oindex{Sterzing@\textbf{Sterzing}, \emph{Hauptstadt}|pw}
                     (950 m)}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Besitzer: F. P. KLEEWEIN\pwindex{Kleewein, Franz Paul 1867/1868 – 21.\,3.\,1914 Sterzing@\textsc{Kleewein, Franz Paul} (1867/1868 – 21.\,3.\,1914 Sterzing), \emph{Hotelbesitzer}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}23 V. 912.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           An Welsberg\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} vorüberfahrend gedachten wir lieber
               Tage, die wir gern erneuern möchten. Sind übermorgen \textsc{Paris}\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}, längſtens 5 VI{ }Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}.\pend
           \pstart Herzlichst Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Hofmannsthal:{]} \label{T_L02070-1v}\edtext{Viele herzliche Grüsse
                  \spacefill\mbox{Gerty.}}{\lemma{\textnormal{\emph{Viele … Gerty.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am rechten Rand}}}\label{T_L02070-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1912-05-232@{23. 5. 1912}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1912-05-232@{23. 5. 1912}|)be}\mylabel{L02070h}  \newcommand{\dateiname}{L02070}\newcommand{\titel}{Hugo und Gerty von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 23. 5. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
