\input{../tex-inputs/latex-pdf-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 2. 2. 1914]{ Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann,
                    2. 2. 1914}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-02-021@{2. 2. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-02-021@{2. 2. 1914}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pwk}Salzburg 2, 2. II. 14, 9\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 59}\oindex{Hasenauerstrasse@\textbf{Hasenauerstraße}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pw}er Wintergruß!}}\pend
           \pstart
           {\pb}Herzliche Grüße!\pend
           \pstart
           \spacefill\mbox{Arthur}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. O. Schnitzler:{]} Olga.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-02-021@{2. 2. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-02-021@{2. 2. 1914}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02165}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 2. 2. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-pdf-abspann}
      