\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1913]{L02145 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1913}
\nopagebreak\mylabel{L02145v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-07-231@{23. 7. 1913}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 7. 1913 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [23. 7. 1913
                  – 27. 7. 1913?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 367 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 110, {[}23.{]} VII. 13, 3\nobreak{}«.  
\newline{}Zusatz: Postkartenmotiv mit Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}
                                 und Heinrich\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} links vor dem
                                 Haus und Schnitzler und Lili\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pw}
                                 auf dem Söller }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 218.} }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Dr. Richard Beer
                     Hofmann}\pend{}\pstart{}aus Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{St. Moritz\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{im Engadin\oindex{Engadin@\textbf{Engadin}, \emph{Tal}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hotel du lac\oindex{Hotel du Lac@\textbf{Hotel du Lac}, \emph{Hotel}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII, Sternwartestr. 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Wien, XVIII, Sternwartestr. 71.@\strich\emph{Wien, XVIII, Sternwartestr. 71.}|pw}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}23. 7. 913\pend
           
\pstart{}lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           heute fahren wir nach Brioni\oindex{Brijuni@\textbf{Brijuni}|pw}, Lili\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pw} iſt{ }ſchon{ }ſeit ein paar Tagen dort –{ }ſchreiben Sie mir doch ein Wort dahin. Es war eine etwas unruhig-ruhige Zeit. Sie
               haben wohl kein{ }ſchönes Wetter gehabt bis heut – {\pb}nun
                  wir\textcolor{gray}{ds} hoffentlich beſſer, – überall. Wir grüßen Sie alle
               herzlichſt\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-07-231@{23. 7. 1913}|)be}\mylabel{L02145h}  \newcommand{\dateiname}{L02145}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
