\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Großmann, 2. 12. 1913]{L02159 Arthur Schnitzler an Stefan Großmann, 2. 12. 1913}
\nopagebreak\mylabel{L02159v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Großmann, Stefan@\textsc{Großmann, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-12-021@{2. 12. 1913}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 2. 12. 1913 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Großmann im Zeitraum [2. 12. 1913
                  – 6. 12. 1913?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.896.}
\physDesc{Brief, Durchschlag, 1 Blatt, 1 Seite, 475 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, deutsche Kurrent (\noindent{}drei Unterstreichungen)}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}2. 12. 1913.\pend
           
\pstart\center{}Verehrter Herr Grossmann.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Besten Dank für die freundliche Einladung des Verlags Ullstein\orgindex{Ullstein Verlag@Ullstein Verlag|pw}. Ich bin jetzt so sehr mit einer grösseren Arbeit\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Komödie der Worte. Drei Einakter@\strich\emph{Komödie der Worte. Drei Einakter}|pwuv} beschäftigt, dass ich in
               der nächsten Zeit kaum dazu kommen werde, etwas für die Jubiläumsnummer der Morgenpost\orgindex{Berliner Morgenpost@Berliner Morgenpost|pw} zu verfassen. Uebrigens merke ich eben,
               dass Sie das Datum des Jubiläums nicht angegeben haben. Vielleicht sagen Sie mir
               darüber noch ein Wort.\pend
           
\pstart
           Mit vorzüglicher Hochachtung{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener\pend
           \leftskip=0em{}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           Herrn Stefan Grossmann, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Großmann, Stefan@\textsc{Großmann, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-12-021@{2. 12. 1913}|)be}\mylabel{L02159h}  \newcommand{\dateiname}{L02159}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Stefan Großmann, 2. 12. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
