\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1913]{L02148 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1913}
\nopagebreak\mylabel{L02148v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1913-08-101@{10. 8. 1913}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 10. 8. 1913 in Lido
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [11. 8. 1913
                  – 15. 8. 1913?] in Brijuni}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 401 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Santa Maria Elisabetta@\textbf{Santa Maria Elisabetta}, \emph{Bezirk}|pwk}S. Elisabetta di Lido
                                       (Venezia), 10. 8. 13.\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »253« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 218.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Insel Brioni\oindex{Brijuni@\textbf{Brijuni}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Lido\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pw} – Venezia\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}. Hôtel des Bains\oindex{Grand Hotel des Bains@\textbf{Grand Hotel des Bains}, \emph{Hotel}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Dies ist nun unsere Nordsee! Brioni\oindex{Brijuni@\textbf{Brijuni}|pw} würde ich gerne sehen – mit Ihnen als Staffage – aber es
               würde die kurze Zeit die ich hierbleibe zersplittern. Bubis\pwindex{Beer-Hofmann, Gabriel 9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel} (9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans), \emph{Schriftsteller, Filmagent}|pw} wegen – der Aufnahmsprüfung in die III machen und dazu
               vorbereitet werden muss soll ich schon am 1 Sept in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }sein. Wann sind Sie zurück?\pend
           
\pstart
           \label{T_L02148-1v}\edtext{Ihnen, Ihrer Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ihnen, Ihrer Frau}}}\Cendnote{\textnormal{ab hier oberhalb und verkehrt zum
                  Text}}}\label{T_L02148-1} u. d. Kindern\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv} herzliche Grüsse von uns Allen!\spacefill\mbox{R.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1913-08-101@{10. 8. 1913}|)be}\mylabel{L02148h}  \newcommand{\dateiname}{L02148}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
