\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 7. 5. 1913]{L02136 Robert Adam an Arthur Schnitzler, 7. 5. 1913}
\nopagebreak\mylabel{L02136v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1913-05-071@{7. 5. 1913}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Robert Adam am 7. 5. 1913 in Zistersdorf
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 5. 1913
                  – 12. 5. 1913?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.4230,7.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 701 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Adam}« }\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.266, 166.}
\physDesc{handschriftliche Abschrift. 2 Blätter, 2 Seiten, 701 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, Gabelsberger Kurzschrift}\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.266, 166.}
\physDesc{maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 701 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Ziſtersdorf\oindex{Zistersdorf@\textbf{Zistersdorf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, am 7. Mai 1913.\pend
           
\pstart{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Nehmen Sie meinen herzlichen Dank für die freundlichen Zeilen, welche die Rückſendung
               des Manuſkripts\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Fatme@\strich\emph{Fatme}|pwv}
               begleiteten.\pend
           
\pstart
           Trotz ihrer kann ich die Befürchtung nicht abwehren, daß meine krauſe und, wie ich
               einſehe, mißratene Studie Ihren Beifall nicht gefunden habe. Ich begreife{ }ſehr gut,
               daß{ }ſie Ihren Künſtlerſinn, deſſen wunderbare Reife ich zuletzt in der Frau Beate\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau Beate und ihr Sohn. Novelle@\strich\emph{Frau Beate und ihr Sohn. Novelle}|pw} bewundern durfte, geradezu beleidigt
               haben muß.\pend
           
\pstart
           Vielleicht iſt es mir noch vergönnt, künftighin wieder einmal mit einem
               ausgeglichenen Produkt vor Sie hinzutreten.\pend
           
\pstart
           Genehmigen Sie, hochverehrter Herr {\pb}Doktor, den
               Ausdruck meiner unbegrenzten Verehrung und meines Dankes!\pend
           
\pstart
           Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Robert Adam}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1913-05-071@{7. 5. 1913}|)be}\mylabel{L02136h}  \newcommand{\dateiname}{L02136}\newcommand{\titel}{Robert Adam an Arthur Schnitzler, 7. 5. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
