\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 5. 5. 1914]{L02177 Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 5. 5. 1914}
\nopagebreak\mylabel{L02177v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-05-051@{5. 5. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-05-051@{5. 5. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-05-051@{5. 5. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-05-051@{5. 5. 1914}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 5. 5. 1914 in Florenz
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [6. 5. 1914
                  – 10. 5. 1914?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 159 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bahnhof Firenze Santa Maria Novella@\textbf{Bahnhof Firenze Santa Maria Novella}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pwk}Firenze Ferrovia, 5. V 1914, 20–21\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Richard BeerHofma{\geminationn}}\pend{}\pstart{}u Frau\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr. 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Firenze – R. Galleria Uffizi\oindex{Uffizien@\textbf{Uffizien}, \emph{Museum}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{L’adorazione dei Re Magi\pwindex{Botticelli, Sandro 1.\,3.\,1445 Florenz – 17.\,5.\,1510 ebd.@\textsc{Botticelli, Sandro} (1.\,3.\,1445 Florenz – 17.\,5.\,1510 ebd.), \emph{Maler}!Anbetung der heiligen drei Könige@\strich\emph{Die Anbetung der heiligen drei Könige}|pw} (Botticelli\pwindex{Botticelli, Sandro 1.\,3.\,1445 Florenz – 17.\,5.\,1510 ebd.@\textsc{Botticelli, Sandro} (1.\,3.\,1445 Florenz – 17.\,5.\,1510 ebd.), \emph{Maler}|pw})}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw}{ }5. 5. 914\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße!\pend
           
\pstart
           Wir haben das{ }ſchönſte Wetter und befinden uns{ }ſehr wohl.\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{Arthur.}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Schnitzler:{]} Olga.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-05-051@{5. 5. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-05-051@{5. 5. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-05-051@{5. 5. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-05-051@{5. 5. 1914}|)be}\mylabel{L02177h}  \newcommand{\dateiname}{L02177}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 5. 5. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
