\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1914]{L02191 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1914}
\nopagebreak\mylabel{L02191v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1914-08-101@{10. 8. 1914}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 10. 8. 1914 in Weißenbach am Attersee
\newline{}Übermittlung  am 11. 8. 1914 in Weißenbach am Attersee
\newline{}Weiterleitung  am 16. 8. 1914 in Celerina
\newline{}Weiterleitung  am 17. 8. 1914 in Bad Ragaz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [2. 9. 1914?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 349 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Weissenbach am Attersee, 1\textcolor{gray}{1}. VIII. 14\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Celerina@\textbf{Celerina}|pwk}Celerina (Graubünden), 16. VIII. 14, 1\nobreak{}«.  3) postalischer Nachsendevermerk: »Hotel Lattmann\oindex{Hotel Lattmann@\textbf{Hotel Lattmann}, \emph{Hotel}|pw}, Ragaz\oindex{Bad Ragaz@\textbf{Bad Ragaz}|pw}«  4) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ragaz@\textbf{Bad Ragaz}|pwk}Ragaz, 17. VIII. 14, 3\nobreak{}«.  5) postalischer Nachsendevermerk: »Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, Sternwartestr. 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »259« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 220.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}\pend{}\pstart{}Celerina\oindex{Celerina@\textbf{Celerina}|pw}\pend{}\pstart{}Cresta Palace\oindex{Cresta Palace@\textbf{Cresta Palace}, \emph{Hotel}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzkammergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}. Weissenbach am Attersee\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}10/VIII. 14\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ich war für zwei Tage – getrieben von Unruhe – in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und sah dass es zwecklos wäre \uline{jetzt} dorthin mit den Kindern\pwindex{Beer-Hofmann, Naëmah 20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Naëmah} (20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Gabriel 9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel} (9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans), \emph{Schriftsteller, Filmagent}|pwv} zurückzugehen. So
               bleibe ich noch – wie lange? – hier. \uline{Zu} weit vom
               Schuss sein ist auch unerträglich. Was ists mit Kaufmann\pwindex{Kaufmann, Arthur 4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien@\textsc{Kaufmann, Arthur} (4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien), \emph{Rechtswissenschaftler, Privatgelehrte, Privatier}|pw}, Leo\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pw}, Bella\pwindex{Vengerova, Isabella 1.\,3.\,1877 Minsk – 7.\,2.\,1956 New York City@\textsc{Vengerova, Isabella} (1.\,3.\,1877 Minsk – 7.\,2.\,1956 New York City), \emph{Musikpädagogin, Pianistin}|pw}?\pend
           
\pstart
           Alles Herzliche von uns!{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1914-08-101@{10. 8. 1914}|)be}\mylabel{L02191h}  \newcommand{\dateiname}{L02191}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
