\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 6. 1914]{L02184 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 6. 1914}
\nopagebreak\mylabel{L02184v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1914-06-281@{28. 6. 1914}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 28. 6. 1914 in Weißenbach am Attersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 6. 1914
                  – 3. 7. 1914?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 221 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Weissenbach am
                                       \textcolor{gray}{At}tersee, 28. VI. 14\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »258« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzkammergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Weissenbach am Attersee\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27./VI 14\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe Ihnen nicht mehr Adieu sagen können.\pend
           
\pstart
           Also schriftlich: Alles Gute für den So{\geminationm}er. Und uns
               Allen so herrliches Wetter wie heute!\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1914-06-281@{28. 6. 1914}|)be}\mylabel{L02184h}  \newcommand{\dateiname}{L02184}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 6. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
