\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 21. 5. 1914]{L02180 Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 21. 5. 1914}
\nopagebreak\mylabel{L02180v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-05-211@{21. 5. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-05-211@{21. 5. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-05-211@{21. 5. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-05-211@{21. 5. 1914}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 21. 5. 1914 in Antwerpen
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [22. 5. 1914
                  – 26. 5. 1914?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 215 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Antwerpen@\textbf{Antwerpen}, \emph{Region}|pwk}\textcolor{gray}{Antw}erpe\textcolor{gray}{n}
                                       Anvers, 21. 5. 1914, 1\textcolor{gray}{0} 20\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Herrn u Frau \textsc{Dr. Rich.}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer}\substVorne{}\textsuperscript{h}\substDazwischen{}\textsc{H}\substHinten{}\textsc{ofmann}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr. 59}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}. \pend{}\pstart{}\textsc{Austria}\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{REMBRANDT\pwindex{Rembrandt van Rijn 15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam@\textsc{Rembrandt van Rijn} (15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam), \emph{Maler}|pw}. – Portrait d’un Vieux Juif\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Alter Mann@\strich\emph{Alter Mann}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{MUSÉE ROYAL D’ANVERS\orgindex{Königliches Museum der Schönen Künste@Königliches Museum der Schönen Künste|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße!\pend
           
\pstart
           \textsc{Antwerpen}\oindex{Antwerpen@\textbf{Antwerpen}, \emph{Region}|pw}{ }2\substVorne{}\textsuperscript{0}\substDazwischen{}1\substHinten{}/5 914\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Es ist hier viel wärmer wie in Algier\oindex{Algier@\textbf{Algier}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Wir hatten immer schönes Wetter, immer gute
               Fahrt.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihre \spacefill\mbox{O.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-05-211@{21. 5. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-05-211@{21. 5. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-05-211@{21. 5. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-05-211@{21. 5. 1914}|)be}\mylabel{L02180h}  \newcommand{\dateiname}{L02180}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 21. 5. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
