\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, 1. 12. 191{[}2{]}]{L02106 Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, 1. 12. 191[2]}
\nopagebreak\mylabel{L02106v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1912-12-011@{1. 12. 191[2]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Peter Altenberg am 1. 12. 191[2] in Semmering
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 1. 12. 191[2] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 2.}
\physDesc{Telegramm, 111 Zeichen
\newline{}HandschriftX2 einer Schreibkraft: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: »\noindent{}Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\textcolor{gray}{\textbf{Nr.}} 9{ }\textcolor{gray}{\textbf{Taxw.}} 26{ }\textcolor{gray}{\textbf{(W{\dots} Ch{\dots}) aufgegeben am}}{ }1/12\textcolor{gray}{\textbf{191{\dots} um}} 9 \textcolor{gray}{\textbf{Uhr}} 40 \textcolor{gray}{\textbf{Mittag.}}« 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »1/12 912« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »11«  2) Adresszeile teilweise beschnitten}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Kurt Bergel: \emph{Arthur Schnitzlers unveröffentlichte Tragikomödie Das Wort.} In: \emph{Studies in Arthur Schnitzler. Centennial Commemorative
                        Volume}. Herausgegeben von Herbert W. Reichert und Herman Salinger. Chapel Hill: \emph{University of North Carolina Press} 1963, S. 22 (UNC Studies in the Germanic Languages and Literatures, 42).} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Das Wort. Tragikomödie in fünf Akten. Fragment}. Aus dem Nachlaß herausgegeben und eingeleitet von Kurt Bergel. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer Verlag} 1966, S. 10.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Unter heissen tränen meinen dank kann
               nicht schreiben es wird nicht mehr lang dauern ihr unglücklicher\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Altenberg}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1912-12-011@{1. 12. 191[2]}|)be}\mylabel{L02106h}  \newcommand{\dateiname}{L02106}\newcommand{\titel}{Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, 1. 12. 191[2]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
