\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}29. 11. 1912{{]}}]{L02105 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}29. 11. 1912{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02105v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1912-11-292@{{[}29. 11. 1912{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [29. 11. 1912] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [29. 11. 1912] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Telegramm, 115 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: mit schwarzer Tinte auf der Rückseite der postalische Vermerk
                                 des Telegrammboten: »\noindent{}{\pb}Adr.
                                          wohn{[}t nicht{]}{ }\textsc{Esplanade\oindex{Hotel Esplanade [Berlin]@\textbf{Hotel Esplanade [Berlin]}, \emph{Hotel}|pw}}, nach Aussage des Poſt-Chefs{ }ſoll Adr. im \textsc{Hotel Adlon\oindex{Hotel Adlon@\textbf{Hotel Adlon}, \emph{Hotel}|pw}} wohnen?{ / }Geier\pwindex{Geier, Gustav @\textsc{Geier, Gustav}, \emph{Briefträger}|pw}{ }11/9.« 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »29/11 912« 
\newline{}Ordnung: 1) beschnitten  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »241«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 270.} }
\pstart
           \noindent{}{\pb}tieftraurig um guten lieben nie
               wieder zufindenden brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} bitte ihm auch fuer
               mich blumen bringen von herzen ihr \spacefill\mbox{hugo +}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1912-11-292@{{[}29. 11. 1912{]}}|)be}\mylabel{L02105h}  \newcommand{\dateiname}{L02105}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [29. 11. 1912]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
