\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 8. 1914]{L02192 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 8. 1914}
\nopagebreak\mylabel{L02192v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-08-201@{20. 8. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-08-201@{20. 8. 1914}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 20. 8. 1914 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [21. 8. 1914
                  – 25. 8. 1914?] in Weißenbach am Attersee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 364 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg 2, 20. VIII. 14, 9\nobreak{}«.  
\newline{}Beer-Hofmann: mit blauem Buntstift den Erhalt und die Beantwortung
                                    markiert: »E. B.« 
\newline{}Zusatz: eine ursprüngliche Adressierung an eine andere Person durch
                                 Übermalung unkenntlich gemacht }\pstart{}{\pb}Hrn\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Richard Beerhofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Weißenbach\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{am Attersee\oindex{Attersee@\textbf{Attersee}, \emph{See}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Ob. Oesterreich}\oindex{Oberösterreich@\textbf{Oberösterreich}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Hohensalzburg\oindex{Festung Hohensalzburg@\textbf{Festung Hohensalzburg}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Richard,{ }ſind Sie noch in Weißenbach\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? Wir{ }ſind geſtern nach einer endloſen Fahrt in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} angek\damage{\textcolor{gray}{o{\geminationm}en}} und wollen morgen nach Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, auf ganz
               wenige Tage, zum Zwecke des Ausruhens vor der Heimfahrt. Schreiben Sie mir bitte eine
               Zeile \textsc{\uline{post rest}}. Herzlichſt Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}
\pstart
           \raggedleft{}20/8 914\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Herzlichst Ihre\pend
           \pstart \spacefill\mbox{O.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-08-201@{20. 8. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-08-201@{20. 8. 1914}|)be}\mylabel{L02192h}  \newcommand{\dateiname}{L02192}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 20. 8. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
