\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 21. 8. 1914]{L02193 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 21. 8. 1914}
\nopagebreak\mylabel{L02193v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-08-211@{21. 8. 1914}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 21. 8. 1914 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [22. 8. 1914
                  – 26. 8. 1914?] in Weißenbach am Attersee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 169 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Bad Ischl 1, 21. VIII. 14, 5\nobreak{}«.  
\newline{}Beer-Hofmann: mit blauem Buntstift den Erhalt
                                 markiert: »E« }\pstart{}{\pb}\textsc{Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Kaiserkrone\oindex{Hotel Kaiserkrone@\textbf{Hotel Kaiserkrone}, \emph{Hotel}|pw}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn \textsc{Dr. Richard Beer Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Weissenbach\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{am Attersee\oindex{Attersee@\textbf{Attersee}, \emph{See}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}21/8 914\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           {\pb}Zur Ergänzung: Wir wohnen\pend
           
\pstart
           \centering{}Kaiſerkrone\oindex{Hotel Kaiserkrone@\textbf{Hotel Kaiserkrone}, \emph{Hotel}|pw}.\pend
           
\pstart
           Auf Wiederſehen hoffentlich.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-08-211@{21. 8. 1914}|)be}\mylabel{L02193h}  \newcommand{\dateiname}{L02193}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 21. 8. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
