\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Bertha von Suttner}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Sternwartestraße, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Arthur Schnitzler an Bertha von Suttner, 24. 10. 1913]{ Arthur Schnitzler an Bertha von Suttner, 24. 10. 1913}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Genf, United Nations Archives, BvS/27/352-1.}
\physDesc{Briefkarte, 466 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand beschriftet:
                                    »X12« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 24. X. 913\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}}}\pend
           \pstart{}Verehrte Frau Baronin,\pend\pstart
           ich danke Ihnen für Ihr freundliches Schreiben. Sie in unserm Haus empfangen zu
               dürfen \damage{wi}rd uns ein besonders Vernügen sein, \damage{u}nd we{\geminationn} Ihnen, verehrte Frau Baronin, \damage{di}e Zeit passt, so hoffen wir Sie {\pb}am \introOben{}nächsten\introOben{}{ }\label{K_L02154-1v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 29. 10. 1913}}}\label{K_L02154-1h}{ }\introOben{}(29.)\introOben{} Nachmittag um 5 bei uns zu
               sehen.\pend
           \pstart
           Ich freue mich sehr darauf eine alte Beka{\geminationn}tschaft zu
               erneuern, die allzulange unterbrochen war, und bin bis dahin mit den verbindlichsten
               Grüßen Ihr aufrichtig ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02154}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Bertha von Suttner, 24. 10. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      