\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 5. 1913]{L02135 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 5. 1913}
\nopagebreak\mylabel{L02135v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-05-051@{5. 5. 1913}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 5. 5. 1913 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [6. 5. 1913
                  – 10. 5. 1913?] in Zistersdorf}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/10.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 288 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/1 Wien 8, 5. IV. 13, 5\nobreak{}«.   2) mit schwarzer Tinte von unbekannter Hand auf dem Umschlag
                                 unterhalb des Namens: »k.k. Bezirksrichter«}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Robert Adam-Pollak\pend{}\pstart{}Zistersdorf\oindex{Zistersdorf@\textbf{Zistersdorf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Niederösterreich\oindex{Niederösterreich@\textbf{Niederösterreich}, \emph{Land}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 5. 5. 1913.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart\center{}Sehr geehrter Herr Doktor.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ihre Studie »Fatme\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Fatme@\strich\emph{Fatme}|pw}« habe ich mit wirklichem
               Interesse und Vergnügen gelesen. Mit bestem Danke sende ich das Manuscript heute an
               Sie zurück.\pend
           
\pstart
           Verbindlich grüssend{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-05-051@{5. 5. 1913}|)be}\mylabel{L02135h}  \newcommand{\dateiname}{L02135}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 5. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
