\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler u. a. an Richard Beer-Hofmann, 15. 7. 1914]{L02186 Arthur und Olga Schnitzler u. a. an Richard Beer-Hofmann, 15. 7. 1914}
\nopagebreak\mylabel{L02186v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchmidl, Paula@\emph{von Paula Schmidl}!1914-07-151@{15. 7. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchmidl, Hugo@\emph{von Hugo Schmidl}!1914-07-151@{15. 7. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-07-151@{15. 7. 1914}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-07-151@{15. 7. 1914}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler, Hugo Schmidl, Paula Schmidl am 15. 7. 1914 in Mariazell
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [16. 7. 1914
                  – 20. 7. 1914?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 215 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Paula Schmidl: Bleistift
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Hugo Schmidl: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}1\textcolor{gray}{5}. VII. 14\nobreak{}«.  
\newline{}Beer-Hofmann: mit blauem Buntstift Vermerk: »E« (für
                                 »Erhalt«?) }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn \textsc{Dr. Richard
                     Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Weissenbach\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Am Attersee\oindex{Attersee@\textbf{Attersee}, \emph{See}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Ob.Oe.}\oindex{Oberösterreich@\textbf{Oberösterreich}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Mariazell\oindex{Mariazell@\textbf{Mariazell}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 862 m Seehöhe, Steiermark\oindex{Steiermark@\textbf{Steiermark}, \emph{Land}|pw} gegen Hochschwab\oindex{Hochschwab@\textbf{Hochschwab}, \emph{Gebirge}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße Ihnen Allen und vielen Dank für den
                  \label{K_L02186-1v}\edtext{Schachtelkäſe}{\lemma{\textnormal{\emph{Schachtelkäse}}}\Cendnote{\textnormal{hier wohl in seiner weiter gefassten
                  Bedeutung eines in einer Schachtel verkauften Käses}}}\label{K_L02186-1}.\pend
           
\pstart
           Von einer Autopartie \textsc{Lunz}\oindex{Lunz am See@\textbf{Lunz am See}, \emph{Hauptstadt}|pw}–\textsc{Mariazell}\oindex{Mariazell@\textbf{Mariazell}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 15/7 914.\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Herzlichst\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}\pstart \spacefill\mbox{{[}hs. Schmidl:{]} Paula Schmidl}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schmidl:{]} Gruss!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo Schmidl}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchmidl, Paula@\emph{von Paula Schmidl}!1914-07-151@{15. 7. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchmidl, Hugo@\emph{von Hugo Schmidl}!1914-07-151@{15. 7. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1914-07-151@{15. 7. 1914}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-07-151@{15. 7. 1914}|)be}\mylabel{L02186h}  \newcommand{\dateiname}{L02186}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler u. a. an Richard Beer-Hofmann, 15. 7. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
