\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, {{[}}19.? 4. 1913{{]}}]{L02124 Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, {[}19.? 4. 1913{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02124v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1913-04-191@{{[}19.? 4. 1913{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Peter Altenberg am [19.? 4. 1913] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 4. 1913
                  – 23. 4. 1913?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2342, S. 14–15.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 2 Blätter, 2 Seiten, 554 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L02124-1v}\edtext{20. 4. 1913}{\lemma{\textnormal{\emph{20. 4. 1913}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung der Abschrift dürfte
                        falsch sein und dieser Brief unmittelbar vor dem Besuch Schnitzlers in der Psychiatrie\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIV., Penzing@\textbf{XIV., Penzing}!Otto-Wagner-Spital@\textbf{Otto-Wagner-Spital}, \emph{Krankenhaus}|pwkv} am 20. 4. 1913 anzusiedeln
                        sein. Umgekehrt datiert die Abschrift einen Brief, der nach dem Besuch
                        abgefasst sein muss, mit 19. 4. 1913 (siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02127 nicht gefunden). Folglich wird eine Verwechslung
                        angenommen und dieser Brief auf den 19. 4. 1913, der andere auf
                        20. 4. 1913 datiert.}}}\label{K_L02124-1}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Liebster bester Dr. Arthur Schnitzler, ich wende mich nun, in meiner
               tiefsten \uuline{Lebens-Noth} an Sie, den \uline{Dichter} vor allem, den \uline{Menschen!}\pend
           
\pstart
           Hilfe, Hilfe! Erbarmen! Gnade! Ich \uuline{\edtext{muss}{\Cendnote{dreifach unterstrichen}}} meine \uline{süsse unentbehrliche} Freiheit haben, ich \uuline{\edtext{muss}{\Cendnote{dreifach unterstrichen}}}! Da gibt es kein \uline{Zögern}, keine \uline{Bedenken}, kein \uline{Paktieren}! Jede \uline{Verzögerung}
               ist Mord an meinem {\pb}\uline{dadurch allein} verzweifelnden Gehirne! Sprechen Sie
                  \uuline{\edtext{nicht}{\Cendnote{dreifach unterstrichen}}} mit den hiesigen Aerzten! Ich \uuline{\edtext{muss}{\Cendnote{dreifach unterstrichen}}} meine \uline{volle bedingungslose
                  ganze} Freiheit haben. Man muss sie mir \uuline{\edtext{sofort}{\Cendnote{dreifach unterstrichen}}}
               geben! Hilfe, Erbarmen, Gnade!\pend
           
\pstart
           Ihr durch einen \uline{feig-stupiden}{ }Bruder\pwindex{Engländer, Georg 3.\,4.\,1862 Wien – 10.\,4.\,1927 ebd.@\textsc{Engländer, Georg} (3.\,4.\,1862 Wien – 10.\,4.\,1927 ebd.), \emph{Privatbeamter}|pwv} Eingekerkerten{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{P. A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAltenberg, Peter@\emph{von Peter Altenberg}!1913-04-191@{{[}19.? 4. 1913{]}}|)be}\mylabel{L02124h}  \newcommand{\dateiname}{L02124}\newcommand{\titel}{Peter Altenberg an Arthur Schnitzler, [19.? 4. 1913]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
