\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1912]{L02107 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02107v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1912-12-071@{7. 12. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 7. 12. 1912 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 12. 1912
                  – 12. 12. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 886 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »175« und ergänzt: »\textsc{Bahr}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 479.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{GRAND HOTEL DE L’EUROPE\oindex{Grand Hotel de L’Europe, G. Jung@\textbf{Grand Hotel de L’Europe, G. Jung}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{G. JUNG\pwindex{Jung, Georg 1866 – 1934 Karlsbad@\textsc{Jung, Georg} (1866 – 1934 Karlsbad), \emph{Hotelbesitzer}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},}}{ }7. 12. 12\pend
           
\pstart\center{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich war{ }ſechs Wochen unterwegs, jeden Abend in einer anderen Stadt auf dem »Brettl«,{ }ſo komm ich nun hier erſt dazu, Deinen lieben Brief zu beantworten. An Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} kann ich mich nicht beteiligen. Ich tu
               nach meinem Gefühl genug für andere, für anonyme Armut, die mich braucht und ohne
               mich{ }ſich keinen Rat wüßte, während der Betrag, den ich dem guten Peter\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} geben könnte, für ihn nichts bedeuten würde und er
               tauſendfach Gelegenheit hat,{ }ſich ihn zu beſchaffen. Misverſteh mich \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{ſ}\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}}\substDazwischen{}ni\substHinten{}cht: ich{ }ſchätze Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} als Dichter{ }ſehr, aber als »Armen« gar nicht, auf dieſem Gebiet leiſten andere viel mehr.\pend
           
\pstart
           Ich freue mich{ }ſehr über alle Deine Erfolge und habe das gute Gefühl, daß Du nun »in
               Fülle« haſt, was Du Dir je gewünſcht. Möge es Dir{ }ſo bleiben! Und auch Deiner lieben
                  Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und den Kindern\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw}\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pw} wünſch ich immer alles
               Beſte!\pend
           
\pstart
           Mit den{ }ſchönſten Grüßen von uns Beiden\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pwv}{\\[\baselineskip]}Dein alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1912-12-071@{7. 12. 1912}|)be}\mylabel{L02107h}  \newcommand{\dateiname}{L02107}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 7. 12. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
