\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler, Bertha von Suttner}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Sternwartestraße, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Arthur Schnitzler an Bertha von Suttner, 10. 12. 1913]{ Arthur Schnitzler an Bertha von Suttner,
                    10. 12. 1913}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Genf, United Nations Archives, BvS/27/352-1.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand beschriftet: »X14« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 10. 12. 913\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Sternwartestrasse@\textbf{Sternwartestraße}|pw}}}\pend
           \pstart
           Hochverehrte Frau Baronin, Freitag u. Samstag{ }\damage{s}ind wir leider verhindert. Da nun über\damage{di}es meine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} in
                    der nächsten Woche \label{K_L02162_1v}\edtext{oeffent\damage{lic}h zu singen}{\lemma{\textnormal{\emph{oeffentlich zu singen}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 16. 12. 1913}}}\label{K_L02162_1h} hat, möchten wir sehr bitten, unseren \damage{Be}such in die übernächste Woche verlegen zu dür\damage{fe}n, und werden im Lauf der nächsten anfragen, \damage{w}elcher Tag Ihnen, sehr verehrte Frau Baronin {\pb}genehm wäre.\pend
           \pstart
           Bis dahin empfehlen wir uns Beide\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} aufs allerbeste und bitten unserer herzlichsten Verehrung
                    versichert zu sein.\pend
           \pstart
           Ihr sehr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02162}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Bertha von Suttner, 10. 12. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      