\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 8. 12. 1912]{L02108 Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 8. 12. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L02108v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMann, Thomas@\emph{von Thomas Mann}!1912-12-081@{8. 12. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Thomas Mann am 8. 12. 1912 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 12. 1912
                  – 13. 12. 1912?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3986, S. 7.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 527 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Zusatz: die Abschrift noch zu Lebzeiten Schnitzlers hergestellt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}München\oindex{München@\textbf{München}|pw}, 8. 12. 1912\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Verehrter Herr Doctor: Ihre gütigen Worte haben mir sehr wohlgetan. Ich danke Ihnen
               herzlich, – zugleich auch für den »Professor
                  Bernhardi\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pw}«, der mir in Ihrem Auftrage übersandt wurde und mir die packendste
               unter Ihren dramatischen Gaben zu sein scheint. Ich wünsche nichts eifriger, als dass
               er auch auf dem hiesigen Theater recht bald erscheinen möge. Wenn Sie erlauben, teile
               ich Ihnen dann wieder meine Eindrücke mit.\pend
           
\pstart
           Mit den besten Empfehlungen an Ihre Gattin\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}, verehrter Herr Doctor, stets Ihr\hspace*{1.5em}\spacefill\mbox{Thomas Mann.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMann, Thomas@\emph{von Thomas Mann}!1912-12-081@{8. 12. 1912}|)be}\mylabel{L02108h}  \newcommand{\dateiname}{L02108}\newcommand{\titel}{Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 8. 12. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
