\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 6. 1917]{L02262 Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 6. 1917}
\nopagebreak\mylabel{L02262v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1917-06-111@{11. 6. 1917}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-06-111@{11. 6. 1917}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 11. 6. 1917 in Bad Gastein
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [12. 6. 1917
                  – 16. 6. 1917?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 357 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pwk}\textcolor{gray}{Badgastein}, \textcolor{gray}{11. VI. 17}, \textcolor{gray}{4}\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Dr.\pend{}\pstart{}\textsc{Richard Beer-Hofmann}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Hasenauerstr 54\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße@\textbf{Hasenauerstraße}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{BADGASTEIN\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pw} von der Schwarzenbergpromenade\oindex{Kaiser-Franz-Josefstraße@\textbf{Kaiser-Franz-Josefstraße}, \emph{Straße}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße Ihnen Allen\pwindex{Beer-Hofmann, Gabriel 9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel} (9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans), \emph{Schriftsteller, Filmagent}|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Naëmah 20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Naëmah} (20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City)|pwv}. Es{ }ſcheint ja wir treffen Sie noch in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} an? So hab
               auch ich einmal Grund Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} dankbar zu{ }ſein! Rutſchen Sie vielleicht auch auf ein paar Tage her? {\pb}Ganz abgeſehen von uns – es wäre der Mühe werth. Wir
               fühlen uns wohl. Es iſt noch{ }ſo leer!\pend
           \pstart Herzlichſt \spacefill\mbox{Arth}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Herzlichst Ihre\pend
           \pstart \spacefill\mbox{O. S.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1917-06-111@{11. 6. 1917}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-06-111@{11. 6. 1917}|)be}\mylabel{L02262h}  \newcommand{\dateiname}{L02262}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 11. 6. 1917}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
