\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 18. 12. 1914]{L02200 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 18. 12. 1914}
\nopagebreak\mylabel{L02200v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-12-181@{18. 12. 1914}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 12. 1914 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [19. 12. 1914 – 23. 12. 1914?] in Kopenhagen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Bildpostkarte, 467 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}18. XII. 14\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1, Überprüft\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »37« 
\newline{}Zusatz: Postkartenmotiv mit Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}
                                 und Heinrich\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} links vor dem
                                 Haus und Schnitzler und Lili\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pw}
                                 auf dem Söller }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 114.} }\pstart{}\textsc{{\pb}Hrn Georg Brandes}\pend{}\pstart{}\textsc{Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII, Sternwartestr. 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Wien, XVIII, Sternwartestr. 71.@\strich\emph{Wien, XVIII, Sternwartestr. 71.}|pw}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18. 12. 914\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           mein lieber u verehrter Freund,{ }ſeien Sie zu den Feiertagen und dem
                  ko{\geminationm}enden Jahr wieder einmal herzlichſt gegrüßt. Heute
               eben ko{\geminationm}en beſonders gute Nachrichten aus dem Nordoſten
               – vielleicht iſt es mit all dem Graun doch früher zu Ende als wie befürchtet. Hier
               iſt alles in{ }ſchönſster Ordnung, – und man iſt voll Zuverſicht. Ein Wort von Ihnen
               thäte mir wohl! Wir alle {\pb}denken Ihrer in
               Freundſchaft!\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1914-12-181@{18. 12. 1914}|)be}\mylabel{L02200h}  \newcommand{\dateiname}{L02200}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 18. 12. 1914}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
