\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}5. 2. 1917{{]}}]{L02254 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}5. 2. 1917{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02254v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1917-02-051@{{[}5. 2. 1917{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [5. 2. 1917] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 2. 1917
                  – 9. 2. 1917?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 699 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift datiert: »5/2 917« und beschriftet: »\textsc{Hugo}«  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{343}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »356«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 280.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Montag\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           heute abend iſt es leider nicht gegangen, weil Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw} mit den Kindern\pwindex{Zimmer, Christiane 14.\,5.\,1902 Rodaun – 5.\,1.\,1987 New York City@\textsc{Zimmer, Christiane} (14.\,5.\,1902 Rodaun – 5.\,1.\,1987 New York City)|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Raimund von 26.\,5.\,1906 Rodaun – 20.\,3.\,1974 London@\textsc{Hofmannsthal, Raimund von} (26.\,5.\,1906 Rodaun – 20.\,3.\,1974 London)|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Franz von 20.\,10.\,1903 Wien – 13.\,7.\,1929 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Franz von} (20.\,10.\,1903 Wien – 13.\,7.\,1929 ebd.)|pwv} zur Wieſenthal\pwindex{Wiesenthal, Grethe 9.\,12.\,1885 Wien – 24.\,6.\,1970 ebd.@\textsc{Wiesenthal, Grethe} (9.\,12.\,1885 Wien – 24.\,6.\,1970 ebd.), \emph{Tänzerin}|pw} geht und ich etwas mit Andrian\pwindex{Andrian-Werburg, Leopold von 9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg@\textsc{Andrian-Werburg, Leopold von} (9.\,5.\,1875 Berlin – 19.\,11.\,1951 Fribourg), \emph{Schriftsteller, Diplomat}|pw}{ }ſprechen muſs, der i{\geminationm}er erst von 9\textsuperscript{h} abends an frei iſt.\pend
           
\pstart
           Euer Herko{\geminationm}en Mittwoch iſt ein lieber
               Gedanke, aber{ }ſo weit{ }ſind wir noch nicht. Es iſt ja noch längſt \label{K_L02254-1v}\edtext{keine Wohnung\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Stallburggasse@\textbf{Stallburggasse}, \emph{Straße}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{keine Wohnung}}}\Cendnote{\textnormal{Gemeint ist die Wohnung in der Stallburggasse 2\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Stallburggasse@\textbf{Stallburggasse}, \emph{Straße}|pwk}, die sie sich
                  herrichteten.}}}\label{K_L02254-1}, die Handwerker liefern nichts, und ich habe auch, unter
               immer neuen Sorgen u. Verdüſterungen, gar nicht den Kopf, {\pb}die Leute zu drängen.\pend
           
\pstart
           Es{ }ſcheint jetzt daſs ich erſt Ende der Woche abreiſen kann,{ }ſo könnten wir \label{K_L02254-2v}\edtext{Mittwoch}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 7. 2. 1917.
               }}}\label{K_L02254-2}{ }Abends zu Euch ko{\geminationm}en: Vorausſetzung ein
               wirklich der Situation gemäßes Nachtmahl, Brot bringen wir mit.\pend
           
\pstart
           Paſst es Euch nicht, bitten wir um Abſage morgen Dienstag{ }vormittags an \uline{229}.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1917-02-051@{{[}5. 2. 1917{]}}|)be}\mylabel{L02254h}  \newcommand{\dateiname}{L02254}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [5. 2. 1917]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
