\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}25. 8. 1916{]}]{L02240 Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}25. 8. 1916{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02240v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1916-08-251@{{[}25. 8. 1916{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am [25. 8. 1916] in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 8. 1916
                  – 30. 8. 1916?] in Altaussee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Briefkarte, 476 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift datiert: »25/8 16« und beschriftet: »\textsc{Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}}« und »Hugo«  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda
                                    Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit dem Buchstaben »A«
                                 (Abgeschrieben/Abschrift) gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{344}« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »354«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 280.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Freitag.\pend
           
\pstart{}mein guter Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich will Sie nicht bedrängen u. beläſtigen aber ich fühle wie woltätig mir –{ }ſo oder{ }ſo – die Möglichkeit Ihnen dieſe problematiſchen Fragmente\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Sohn des Geisterkönigs@\strich\emph{Der Sohn des Geisterkönigs}|pwv} vorzuleſen{ }ſein wird. Ich werde dieſe vielleicht
               allzu gewagte Arbeit nachher entweder {\pb}weglegen oder mit größerer
               Zuverſicht wieder anpacken.\pend
           
\pstart
           Wäre es zu denken daſs Sie dieſe 1½ Stunden in den allernächſten Tagen mir{ }ſchenken
               könnten – in der Früh – am{ }ſpäten Vormittag{[},{]} am Abend oder wann
                  i{\geminationm}er?\pend
           \pstart Herzlich Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1916-08-251@{{[}25. 8. 1916{]}}|)be}\mylabel{L02240h}  \newcommand{\dateiname}{L02240}\newcommand{\titel}{Hugo von Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [25. 8. 1916]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
