\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 18. 5. 1916]{L02228 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 18. 5. 1916}
\nopagebreak\mylabel{L02228v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-05-181@{18. 5. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 5. 1916 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [18. 5. 1916
                  – 22. 5. 1916?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/17.}
\physDesc{Postkarte, 185 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 18. V. 16\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn \textsc{Dr. Robert Adam Pollak}\pend{}\pstart{}Wien \substVorne{}\textsuperscript{II}\substDazwischen{}X\substHinten{}II\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}\textsc{Meidlinger Hptstr} 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}18. 5. 16.\pend
           
\pstart{}verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           darf ich Sie bitten morgen{ }ſchon um ½ 7{ }ſtatt 7 zu ko{\geminationm}en?\pend
           
\pstart
           herzlichſt grüßen\textcolor{gray}{d}{\\[\baselineskip]}Ihr ergebn\textcolor{gray}{er}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-05-181@{18. 5. 1916}|)be}\mylabel{L02228h}  \newcommand{\dateiname}{L02228}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 18. 5. 1916}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
