\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 12. 8. 1918]{L02295 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 12. 8. 1918}
\nopagebreak\mylabel{L02295v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1918-08-121@{12. 8. 1918}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 12. 8. 1918 in Wien
\newline{}Übermittlung  am 13. 8. 1918 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 13. 8. 1918 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 596 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/1 Wien 8, 13. VIII. 18, 1\nobreak{}«.  
\newline{}Beer-Hofmann: mit blauem Buntstift Erhalt und Beantwortung vermerkt: »\noindent{}E.{ / }B. 13/VIII 18« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 225–226.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{R} ARTHUR SCHNITZLER}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII. STERNWARTESTRASSE 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn Dr Richard Beer Hofmann\pend{}\pstart{}Bad Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}Grazerstraße 56\oindex{Grazer Straße [Bad Ischl]@\textbf{Grazer Straße [Bad Ischl]}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}12. 8. 18\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, es wäre nicht undenkbar, daß ich mich auf der Reise
               nach Bayern\oindex{Bayern@\textbf{Bayern}, \emph{Land}|pw} in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} aufhielte. Bitte schreiben Sie mir ein Wort, ob Sie in der nächsten
               Woche (etwa um 22., 23., 24.) dort sind – da
               Sie doch, we{\geminationn} ich gut unterrichtet bin, um des Leopoldskron\oindex{Salzburg-Leopoldskron@\textbf{Salzburg-Leopoldskron}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}er Schloßherrn\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pwv} willen
               hinzufahren gedenken. Ich hoffe, Sie fühlen sich, nach der unfreiwilligen \label{K_L02295-1v}\edtext{Unterbrechung}{\lemma{\textnormal{\emph{Unterbrechung}}}\Cendnote{\textnormal{In das Haus von 
                  Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}
                  war
                  eingebrochen worden. Aus diesem Zweck war er für kurze Zeit nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} zurückgekehrt.}}}\label{K_L02295-1}, wohler als vorher, – auch das Wetter
               scheint sich ja besinnen zu wollen. Alles übrige sieht freilich nicht {\pb}nach Besserwerden aus. Grüßen Sie die Ihrigen\pwindex{Beer-Hofmann, Naëmah 20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Naëmah} (20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Gabriel 9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel} (9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans), \emph{Schriftsteller, Filmagent}|pwv}. Von Herzen Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1918-08-121@{12. 8. 1918}|)be}\mylabel{L02295h}  \newcommand{\dateiname}{L02295}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 12. 8. 1918}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
