\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 8. 1918]{L02296 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 8. 1918}
\nopagebreak\mylabel{L02296v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1918-08-131@{13. 8. 1918}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 13. 8. 1918 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 8. 1918
                  – 18. 8. 1918?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 321 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}1\textcolor{gray}{3}. VIII. 18, XI\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »266« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 226.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzkammergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}. Bad Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}. Kais.
                     Villa\oindex{Kaiservilla@\textbf{Kaiservilla}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Bad Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}{ }13. VIII. 18\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Der »Leopoldskron\oindex{Salzburg-Leopoldskron@\textbf{Salzburg-Leopoldskron}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}er Schlossherr\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pwv}« wird
               vielleicht um diese Zeit in Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} sein, ich hoffe
               aber – rechtzeitig verständigt – an einem der erwähnten Tage (22.{ }23.{ }24) nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ko{\geminationm}en zu können (ohne Übernachten.) Von Herzen Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Richard.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1918-08-131@{13. 8. 1918}|)be}\mylabel{L02296h}  \newcommand{\dateiname}{L02296}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 8. 1918}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
