\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 10. 1916]{L02244 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 10. 1916}
\nopagebreak\mylabel{L02244v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-10-111@{11. 10. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 10. 1916 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [11. 10. 1916 – 15. 10. 1916?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/21.}
\physDesc{Postkarte, 281 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Hrn Dr. Robert Adam}\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Meidlinger Hauptstr}. 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}11. X. 916\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich erhalte eben Sitze für morgen (»Kirſchgarten\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Kirschgarten@\strich\emph{Der Kirschgarten}|pw}) und möchte Sie daher bitten,{ }ſtatt Donnerſtag am
                  Dinſtag (17.) gegen 7 mir das Vergnügen Ihres Beſuches
               zu machen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr{ }ſehr ergebner \spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-10-111@{11. 10. 1916}|)be}\mylabel{L02244h}  \newcommand{\dateiname}{L02244}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 10. 1916}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
