\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 12. 1916]{L02250 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 12. 1916}
\nopagebreak\mylabel{L02250v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-12-111@{11. 12. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 12. 1916 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [11. 12. 1916 – 15. 12. 1916?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/24.}
\physDesc{Postkarte, 376 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 11. XII. 16, 4\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Robert Adam\pend{}\pstart{}Pollak\pend{}\pstart{}k. k. Bezirksrichter\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Meidlinger Hauptstr. 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}11. 12. 1916.\pend
           
\pstart{}Sehr geehrter Herr Doktor.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Mit bestem Dank bestätige ich den Empfang der eingesandten Versproben, über die ich
               gerne nächstens mit Ihnen reden möchte und stehe, wenn es Ihnen recht ist,
                  Mittwoch d. 13. gegen 7 Uhr abends zur Verfügung.\pend
           
\pstart
           Herzlichst grüssend{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-12-111@{11. 12. 1916}|)be}\mylabel{L02250h}  \newcommand{\dateiname}{L02250}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 11. 12. 1916}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
