\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 15. 6. 1917]{L02263 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 15. 6. 1917}
\nopagebreak\mylabel{L02263v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-06-151@{15. 6. 1917}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 15. 6. 1917 in Bad Gastein
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [16. 6. 1917
                  – 20. 6. 1917?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/3.}
\physDesc{Bildpostkarte, 173 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Badgastein\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn Dr. Rob. Adam Pollak\pend{}\pstart{}Richter\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Meidlinger Hptstr 52\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}. \pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Badgastein\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pw} (1046 m)}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Badgaſtein\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }15.  6. 17\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße und auf baldiges Wiederſehen. Gratuliere zur Joſefſtadt\orgindex{Bezirksgericht Wien Josefstadt@Bezirksgericht Wien Josefstadt|pwv}!\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-06-151@{15. 6. 1917}|)be}\mylabel{L02263h}  \newcommand{\dateiname}{L02263}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 15. 6. 1917}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
