\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 13. 12. 1915]{L02223 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 13. 12. 1915}
\nopagebreak\mylabel{L02223v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1915-12-131@{13. 12. 1915}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 13. 12. 1915 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 12. 1915 – 18. 12. 1915?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 2295 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Brandes}«  2) mit rotem Buntstift vereinzelte Unterstreichungen
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »46« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 119–120.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} d. 13 December 15\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Verehrter Freund\hspace*{1.5em}Es war mir eine angenehme Ueberraschung, so bald
               von Ihnen zu hören. Ich erwartete das nicht. Ich bin leider bettlägerig. Sie wissen
               als Artzt, wie langwierig dies verdammte Uebel ist, gegen welches das Serum erst zehn
               Jahre nach meinem Tode gefunden wird. Warme Umschläge imponiren den Bacillen nicht,
               und ich kann ihnen das nicht verdenken.\pend
           
\pstart
           Peter Nansen\pwindex{Nansen, Peter 20.\,1.\,1861 Kopenhagen – 31.\,7.\,1918 Mariager@\textsc{Nansen, Peter} (20.\,1.\,1861 Kopenhagen – 31.\,7.\,1918 Mariager), \emph{Schriftsteller, Journalist, Verleger}|pw} soll besser sein. Es ist nur eine
               Bronchitis, die ein schwaches Fieber verursacht.\pend
           
\pstart
           Sie haben ja völlig und unbestrittenes Recht, wenn Sie behaupten, als Dramatiker
               nicht mit irgend einer Ihrer Persönlichkeiten identisch zu sein. Aber die Schlussscene\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv} scheint mir jedoch
               den Totaleindruck zusammenfassen zu sollen. {\pb}Ueber die Feierlichen denke ich
               natürlich wie Sie. Da ich die 20 Jahre älter bin gewiss mit noch grösserem Widerwille
               als Sie.\pend
           
\pstart
           Was Sie über die Kritiker sagen erstaunt mich nicht; ich kenne nichts widerlicheres
               und dümmeres.\pend
           
\pstart
           Lassalle\pwindex{Lassalle, Ferdinand 11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge@\textsc{Lassalle, Ferdinand} (11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge), \emph{Schriftsteller, Politiker, Publizist}|pw} sagte »\label{K_L02223-1v}\edtext{Zwei Arten von Menschen sind mir vor Allem verhasst
               Journalisten und Juden – und ich bin beides.}{\lemma{\textnormal{\emph{Zwei … beides.}}}\Cendnote{\textnormal{Nicht genauer nachgewiesenes Zitat in: \emph{Ferdinand Lassalle\pwindex{Lassalle, Ferdinand 11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge@\textsc{Lassalle, Ferdinand} (11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge), \emph{Schriftsteller, Politiker, Publizist}|pwk}’s Briefe an Georg Herwegh\pwindex{Herwegh, Georg 31.\,5.\,1817 Stuttgart – 7.\,4.\,1875 Lichtental [Baden-Baden]@\textsc{Herwegh, Georg} (31.\,5.\,1817 Stuttgart – 7.\,4.\,1875 Lichtental [Baden-Baden]), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}|pwk}. Nebst Briefen der
                        Gräfin Sophie Hatzfeldt\pwindex{Hatzfeld, Sophie 10.\,8.\,1805 Żmigród – 25.\,1.\,1881 Wiesbaden@\textsc{Hatzfeld, Sophie} (10.\,8.\,1805 Żmigród – 25.\,1.\,1881 Wiesbaden), \emph{Sozialistin}|pwk} an Frau Emma Herwegh\pwindex{Herwegh, Emma 10.\,5.\,1817 Magdeburg – 24.\,3.\,1904 Paris@\textsc{Herwegh, Emma} (10.\,5.\,1817 Magdeburg – 24.\,3.\,1904 Paris), \emph{Revolutionärin}|pwk}}\pwindex{Lassalle, Ferdinand 11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge@\textsc{Lassalle, Ferdinand} (11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge), \emph{Schriftsteller, Politiker, Publizist}!Ferdinand Lassalle’s Briefe an Georg Herwegh@\strich\emph{Ferdinand Lassalle’s Briefe an Georg Herwegh}|pwk}\pwindex{Herwegh, Georg 31.\,5.\,1817 Stuttgart – 7.\,4.\,1875 Lichtental [Baden-Baden]@\textsc{Herwegh, Georg} (31.\,5.\,1817 Stuttgart – 7.\,4.\,1875 Lichtental [Baden-Baden]), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}!Ferdinand Lassalle’s Briefe an Georg Herwegh@\strich\emph{Ferdinand Lassalle’s Briefe an Georg Herwegh}|pwk}. Herausgegeben von Marcel Herwegh\pwindex{Herwegh, Marcel 14.\,5.\,1858 Zürich – 1937 Paris@\textsc{Herwegh, Marcel} (14.\,5.\,1858 Zürich – 1937 Paris), \emph{Schriftsteller, Musiker}|pwk}.
                     Mit einem Bild und Brief Lassalle’s\pwindex{Lassalle, Ferdinand 11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge@\textsc{Lassalle, Ferdinand} (11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge), \emph{Schriftsteller, Politiker, Publizist}|pwk}.
                     Zürich: \emph{Albert Müller’s Verlag}{ }1896, S. 4–5: »›Zwei Dinge in der Welt‹ – pflegte
                        Lassalle\pwindex{Lassalle, Ferdinand 11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge@\textsc{Lassalle, Ferdinand} (11.\,4.\,1825 Breslau – 31.\,8.\,1864 Carouge), \emph{Schriftsteller, Politiker, Publizist}|pw} zu sagen – ›sind mir vor
                     Allem verhaßt: Journalisten und Juden; und Beides bin ich!‹«}}}\label{K_L02223-1}«–
               Ich hasse die Kritiker und verachte sie, besonders die moralisierenden.\pend
           
\pstart
           Einen Punkt muss ich beantworten, eine schwache \substVorne{}\textsuperscript{Andeutung}\substDazwischen{}Anspielung\substHinten{}. Sie sagen, ich wisse wohl jetzt mehr über den Krieg als im Anfang. Einst
               schrieben Sie mir ebenfalls, ich solle doch nicht glauben, in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} herrsche \label{K_L02223-2v}\edtext{Hungersnoth}{\lemma{\textnormal{\emph{Hungersnoth}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02199 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02223-2}. {\pb}Ich vergass damals zu
               antworten.\pend
           
\pstart
           Irgend ein erbärmlicher Wicht von Journalist\pwindex{?? [Dänischer Journalist] *~1915@\textsc{?? [Dänischer Journalist]} (*~1915)|pwv}, der in einem dänischen\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw}{ }Blatt irgend einen der gewöhnlichen idiotischen Artikel\pwindex{?? [Korrespondent aus Russland] *~1914@\textsc{?? [Korrespondent aus Russland]} (*~1914)!?? [Russischer Korrespondentenbericht]@\strich\emph{?? [Russischer Korrespondentenbericht]}|pwv} von einem sogenannt russischen\oindex{Russland@\textbf{Russland}|pw}{ }Correspondenten\pwindex{?? [Korrespondent aus Russland] *~1914@\textsc{?? [Korrespondent aus Russland]} (*~1914)|pwv} gelesen
               hatte, bekam den Einfall, im Anfang des Krieges, \uline{mich}
               deshalb anzugreifen, \uline{mich} dafür verantwortlich zu
               machen. Darin soll gestanden haben, in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
               hungere man.\pend
           
\pstart
           Ich hatte den Artikel\pwindex{?? [Korrespondent aus Russland] *~1914@\textsc{?? [Korrespondent aus Russland]} (*~1914)!?? [Russischer Korrespondentenbericht]@\strich\emph{?? [Russischer Korrespondentenbericht]}|pwv}{ }\uline{nie gelesen}, nie gesehen, viel weniger geschrieben
               oder aufgenommen. Nun ging diese \label{K_L02223-3v}\edtext{Idiotie}{\lemma{\textnormal{\emph{Idiotie}}}\Cendnote{\textnormal{nicht nachgewiesen}}}\label{K_L02223-3}
               wie ein Lauffeuer durch die deutsche\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pw} und österreichische\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw} Presse, mit imbecilen
               Schimpfworten gegen mich.\pend
           
\pstart
           Sie scheinen daran geglaubt zu haben. So sind wir alle. Wie viele tausend Mal wir
               erfahren haben, dass das Gedruckte {\pb}nur Lüge war, immer wieder glauben wir an etwas.\pend
           
\pstart
           Mein junger Schwiegersohn\pwindex{Philipp, Reinhold 15.\,8.\,1883 – 1968@\textsc{Philipp, Reinhold} (15.\,8.\,1883 – 1968), \emph{Fabrikant}|pwv} ist
               noch nicht verwundet, aber leidet grässlich an \uline{Leere},
               fühlt es, als verliere er den Verstand, werde alt und grau. Es ist immer besser als
               Wunden und Tod.\pend
           
\pstart
           Ich bin von ganzem Herzen Ihr Freund{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{G B}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1915-12-131@{13. 12. 1915}|)be}\mylabel{L02223h}  \newcommand{\dateiname}{L02223}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 13. 12. 1915}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
