\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1916]{L02236 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1916}
\nopagebreak\mylabel{L02236v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-08-011@{1. 8. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 8. 1916 in Altaussee
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [2. 8. 1916
                  – 6. 8. 1916?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 528 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Alt Aussee, 1. VIII. 16\nobreak{}«.  
\newline{}Beer-Hofmann: mit blauem Buntstift Erhalt
                                 festgehalten: »E.« }\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Dr. Richard}\pend{}\pstart{}\textsc{Beer}\substVorne{}\textsuperscript{h}\substDazwischen{}\textsc{H}\substHinten{}\textsc{ofmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Bad Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Grazerstr. 52}\oindex{Grazer Straße [Bad Ischl]@\textbf{Grazer Straße [Bad Ischl]}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzkammergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}. Alt Aussee\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} mit dem Loser\oindex{Loser@\textbf{Loser}, \emph{Bergspitze}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}1. 8. 1916\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, wir haben in der Kaiſerkr.\oindex{Hotel Kaiserkrone@\textbf{Hotel Kaiserkrone}, \emph{Hotel}|pw} kein Zi{\geminationm}er beko{\geminationm}en, übernachten daher nicht in Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}. Statt Mittwoch gedenke ich Do{\geminationn}erſtag hinüber zu wandern und um
                  ½ 2 (oder etwas früher) beim \uline{So{\geminationn}enſchein}\oindex{Restaurant Sonnenschein@\textbf{Restaurant Sonnenschein}, \emph{Restaurant}|pw} zu eſſen.\strikeout{)}{ }\uline{Ebenſo Abends}{ }ſchon circa ½, ¾ 8, da wir
               um 9 nach Auſſee\oindex{Altaussee@\textbf{Altaussee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zurückfahren
               müſſen. O.\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} iſſt zu Mittag in der Aſchau\oindex{Aschau@\textbf{Aschau}|pw}. In jedem Fall hoffen wir alſo zum
               Nachtm. mit Ihnen zuſa{\geminationm}en zu{ }ſein; ich melde mich
               natürlich früher {\pb}bei Ihnen. Ganz unverbindlich, auch
               für Sie!\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-08-011@{1. 8. 1916}|)be}\mylabel{L02236h}  \newcommand{\dateiname}{L02236}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 1. 8. 1916}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
