\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 13. {[}7. 1915?{]}]{L02214 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 13. [7. 1915?]}
\nopagebreak\mylabel{L02214v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-07-131@{13. [7. 1915?]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 13. [7. 1915?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [14. 7. 1915
                  – 18. 7. 1915?] in Zistersdorf}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1–2.}
\physDesc{Sonderfall, Kuvert, 130 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) Bleistift, deutsche Kurrent (\noindent{}»Druckſache«)\hspace{1em}
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien
                                       111, 13 \textcolor{gray}{VII.}{[}1915{]}\nobreak{}«.   2) das erhöhte Porto und der Kleber »R« (für »Rekommandiert«,
                                 eingeschrieben) deuten darauf hin, dass damit das Manuskript retour
                                 gesandt wurde}\pstart{}{\pb}Abſender\pend{}\pstart{}\textsc{Dr Arthur Schnitzler.}{ }Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Sternwartestr 71.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn Dr. \textsc{Robert Adam Pollak}\pend{}\pstart{}Bezirksrichter in\pend{}\pstart{}\textsc{Zistersdorf\oindex{Zistersdorf@\textbf{Zistersdorf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{N. Oe.}\oindex{Niederösterreich@\textbf{Niederösterreich}, \emph{Land}|pw} – \pend{}\pstart{}Druckſache\pend{}{\bigskip}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-07-131@{13. [7. 1915?]}|)be}\mylabel{L02214h}  \newcommand{\dateiname}{L02214}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 13. [7. 1915?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
