\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 27. 10. 1917]{L02278 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 27. 10. 1917}
\nopagebreak\mylabel{L02278v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-10-271@{27. 10. 1917}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 10. 1917 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [27. 10. 1917 – 31. 10. 1917?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/7.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 592 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}26. X. 17\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Robert Adam\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Meidlinger Hauptstr. 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27. 10. 1917.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart\center{}Verehrter Herr Doktor.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Das Manuscript\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Ende des Judas@\strich\emph{Das Ende des Judas}|pwv} geht soeben an
               Sie zurück. Eines vergass ich gestern noch zu erwähnen. Gewisse Schnoddrigkeiten der
               Sprache (ich weiss wohl, dass sie künstlerische Absicht waren), Worte, wie arrogant
               und dergleichen, wären vielleicht doch besser zu eliminieren; wie Sie überhaupt bei
               neuer Durchsicht gewiss noch Gelegenheit haben werden allerlei sprachliche
               Flüchtigkeiten zu verbessern. Wir sprechen vielleicht noch einmal im Einzelnen auch
               darüber.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichem Gruss{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-10-271@{27. 10. 1917}|)be}\mylabel{L02278h}  \newcommand{\dateiname}{L02278}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 27. 10. 1917}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
