\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 18. 6. 1915]{L02208 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 18. 6. 1915}
\nopagebreak\mylabel{L02208v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-06-181@{18. 6. 1915}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 6. 1915 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [19. 6. 1915
                  – 23. 6. 1915?] in Zistersdorf}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/12.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 1046 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Dr. Rob. Ad. Pollak\pend{}\pstart{}k.k.-Bezirksrichter\pend{}\pstart{}Zistersdorf\oindex{Zistersdorf@\textbf{Zistersdorf}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 18. 6. 15.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Adam,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           mit besonderm Vergnügen habe ich Ihre freundliche Manuscriptsendung\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Fremde@\strich\emph{Der Fremde}|pwv} empfangen, mit wirklichem, innersten
               Interesse die sechs Scenen gelesen, und wüßte nicht, was Sie davon abhalten sollte,
               diese vornehme we{\geminationn} auch nicht in allen Theilen gleich
               starke, und in manchen rhythmischen Eigenheiten nicht durchaus einleuchtende Dichtung
               dem Publikum oder auch den Theatern vorzulegen. Gewiß werden viele (und nicht die
               urtheilselosesten) {\pb}\introOben{}Leute\introOben{} mit gleichem Antheil und zuweilen mit tieferer
               Bewegung die Scenen auf sich wirken lassen – in denen manchen nun auch eine
               Theaterwirkung zu stecken scheint. Freilich werden nicht viele Bühnen für diese
               eigenartige Sache in Betracht kommen. We{\geminationn} Sie im Laufe
               der nächsten Zeit nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} kämen, lassen Sie
               michs vielleicht wissen; es wäre mir ein Vergnügen, Sie wieder zu sprechen –
               eventuell auch zu dem problematischen Capitel der praktischen Möglichkeiten Ihrer Arbeit\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Fremde@\strich\emph{Der Fremde}|pwv}.\pend
           
\pstart
           Verbindlich grüßend u dankend{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-06-181@{18. 6. 1915}|)be}\mylabel{L02208h}  \newcommand{\dateiname}{L02208}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 18. 6. 1915}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
