\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 22. 1. 1917]{L02253 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 22. 1. 1917}
\nopagebreak\mylabel{L02253v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-01-221@{22. 1. 1917}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 22. 1. 1917 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [22. 1. 1917
                  – 26. 1. 1917?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/1.}
\physDesc{Postkarte, 227 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{18/1} Wien 110, 22. I. 17, 8\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn Dr. Robert Adam\pend{}\pstart{}Pollak\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Meidlinger Hptstr 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}22. 1. 917\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           hätten Sie Mittwoch{ }Abend gegen 7 nichts beſſeres zu thun,{ }ſo wäre mir Ihr freundlicher
               Beſuch willkommen.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßen\textcolor{gray}{d}{\\[\baselineskip]}Ihr ergeb\textcolor{gray}{ner}{ }\spacefill\mbox{ArthSchn}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-01-221@{22. 1. 1917}|)be}\mylabel{L02253h}  \newcommand{\dateiname}{L02253}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 22. 1. 1917}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
