\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 9. 12. 1915]{L02222 Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 9. 12. 1915}
\nopagebreak\mylabel{L02222v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-12-091@{9. 12. 1915}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 9. 12. 1915 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Brandes im Zeitraum [9. 12. 1915
                  – 13. 12. 1915?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 4 Blätter, 7 Seiten, 6745 Zeichen (mit Schreibmaschine paginiert »3«,
                                    »5« respektive »7«)
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Korrekturen, Schlussformel, Unterschrift)
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand auf dem ersten Blatt
                                 nummeriert: »38.«, die weiteren Blätter datiert mit »9/12 15« und auf der Rückseite des letzten Blattes notiert:
                                    »A. Schnitzler« 
\newline{}Editorischer Hinweis: Die Sofortkorrekturen mit Bleistift sind in der Wiedergabe nicht
                                 ausgewiesen, sehr wohl die Überarbeitung in Lateinschrift mit Tinte
                                 durch Schnitzler. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 116–118.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1913–1931}. Herausgegeben von Peter Michael Braunwarth, Richard Miklin, Susanne Pertlik und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1984, S. 99–102.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}9. 12. 1915\pend
           
\pstart\center{}Lieber und verehrter Freund.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ihr Brief vom 4. d. ist heute schon eingetroffen, was in dieser Zeit
               eine recht geschwinde Reise ist. Ich beeile mich Ihnen den Empfang zu bestätigen und
               Ihnen herzlichst zu danken. Es betrübt mich, dass Sie von Ihrem alten Leiden wieder
               heimgesucht sind, das aber doch wie es scheint, immer milder auftritt, und immer
               weniger die Macht besitzt Sie in Ihrer ausserordentlichen Tätigkeit zu behindern.
               Dass Sie ein Goethe\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar), \emph{Schriftsteller}|pw}-Buch\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Wolfgang Goethe@\strich\emph{Wolfgang Goethe}|pw} geschrieben haben, das
               geht hier längst durch alle Blätter, und man wünschte nur, recht bald eine deutsche
               Ausgabe zu besitzen. Wird man lange darauf zu warten haben?\pend
           
\pstart
           Auf Ihre Bemerkungen den »Bernhardi\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pw}« betreffend,
               müssen Sie mir erlauben mit ein paar Worten zu erwidern, umso mehr als das Stück
               Ihrem Herzen doch ziemlich nahe steht. Meiner Ansicht nach ist es keineswegs
               geschaffen in {\pb}dem Sinne entmutigend zu wirken,
               wie Sie es in Ihrem Briefe ausdrücken. Was Sie sagen kann sich überhaupt nur auf die
               Schlussszene des Stücks beziehen und da weise ich vor allem darauf hin, dass der
               Autor in keiner Weise für die Aussprüche des Hofrats verantwortlich gemacht zu werden
               wünscht. Ich bin mit dem Hofrat nicht identisch, ja, mit einem leichten Paradox
               könnte man behaupten, dass der Hofrat es nicht einmal mit sich selber ist. Sie
               erinnern sich ja, dass Bernhardi\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv} dem Hofrat auf seine, wenn Sie wollen, skeptisch-ironischen
               Vorhalte erwidert \introOben{}»\introOben{}\label{K_L02222-1v}\edtext{Sie hätten an meiner Statt
                  gerad{[}e{]}so gehandelt wie ich}{\lemma{\textnormal{\emph{Sie … ich}}}\Cendnote{\textnormal{Kein wörtliches Zitat des vorletzten Satzes des Stücks. Dieser
                  lautet in der gedruckten Fassung: »Sie in meinem Fall hätten genauso
                     gehandelt.« (\emph{Professor Bernhardi}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwk}. Komödie in fünf Akten
                     von Arthur Schnitzler. Berlin: \emph{S. Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk}{ }1912,
                  S. 255).}}}\label{K_L02222-1}\introOben{}«\introOben{}; worauf der Hofrat zur Antwort gibt: »\label{K_L02222-2v}\edtext{Da wär ich halt grad so ein Viech gewesen
               wie Sie.}{\lemma{\textnormal{\emph{Da … Sie.}}}\Cendnote{\textnormal{In der Buchausgabe:
                     »Möglich. – Da wär ich halt – entschuldigen schon, Herr Professor, –
                     grad’ so ein Viech gewesen wie Sie.«}}}\label{K_L02222-2}« Aber er hätte so gehandelt\substVorne{}\textsuperscript{.}\substDazwischen{}!\substHinten{}{ }Bernhardi\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv} hätte in einem
               zweiten solchen Falle auch wieder so gehandelt. Und beide hätten sich nicht im
               Geringsten darum gekümmert, dass Andere oder sie selber sie für Viecher gehalten
               hätten. Und ich glaube, dass die \introOben{}Angelegenheiten der\introOben{} Welt
               von den Bernhardis\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv}, {\pb}ja sogar von den Hofräten in der Art dieses Hofrat Winkler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv} erheblicher
               gefördert werden, als von den Pflugfelders\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv}, von \introOben{}den\introOben{} Gerechten mehr als von
                  {[}den{]} Rechthaberischen, von den Zweiflern mehr als von den
               Dogmatikern aller Parteien\introOben{};\introOben{} und je älter ich werde, umso
               vernehmlicher pfeife ich auf diejenigen Leute\strikeout{n}, die a
               priori mit sich selber einverstanden sind; und wenn mich nicht alles trügt, so blasen
               auch Sie, mein verehrter Freund, nicht ungern \substVorne{}\textsuperscript{diese}\substDazwischen{}die gleiche\substHinten{} Melodie \introOben{}mit mir\introOben{}. – Im übrigen ist ja der »Bernhardi\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pw}« kein Tendenzstück und will es nicht
               sein, weder im Besonderen noch im Allgemeinen; – soll überhaupt kategorisiert werden,
               so möchte ich ihn am liebsten als Charakterkomödie angesehen wissen, und dass gerade
               dieses Stück auch in Ländern \substVorne{}\textsuperscript{die}\substDazwischen{}seine\substHinten{} Wirkung nicht versagt hat, wo von vornherein für spezifisch österreichische\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw} Verhältnisse kein besonderes
               Interesse regsam sein dürfte, scheint mir dafür zu sprechen, dass die Gestalten an
               sich das Publikum zu interessieren vermochten.\pend
           
\pstart
           {\pb}Dass Ihnen die »Komödie der Worte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Komödie der Worte. Drei Einakter@\strich\emph{Komödie der Worte. Drei Einakter}|pw}« einiges Vergnügen bereitet hat, freut mich sehr. Die
               Einakter werden viel gespielt und haben einen ansehnlichen Bühnenerfolg gehabt.
               Dagegen werde ich von einem gewissen Teil der Kritik in einer selbst nach meinen
               nicht unbedeutenden Erfahrungen auf diesem Gebiet fast emphatisch zu nennenden Weise
               angegriffen. Man hat nämlich bei uns (in Deutschland\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pw} und Oesterreich\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}) ein neues
               kritisches Mass für Kunstwerke entdeckt, \strikeout{nämlich} den
               Weltkrieg. Und wie es den Herren gerade passt, wird man dafür zur Rechenschaft
               gezogen, dass das betreffende Werk irgendwie an den Krieg erinnert oder dass es das
               nicht tut. Anlässlich des »Medardus\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pw}«, der im
               vorigen Herbst in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} aufgeführt wurde, wurde
               es mir sehr verübelt, dass mein Held sich nicht sofort seinem ursprünglichen
               Entschluss gemäss, aufmacht, um den Napoleon\pwindex{Bonaparte, Napoleon 15.\,8.\,1769 Ajaccio – 21.\,5.\,1821 Longwood@\textsc{Bonaparte, Napoleon} (15.\,8.\,1769 Ajaccio – 21.\,5.\,1821 Longwood), \emph{Kaiser, Musiker}|pw}
               umzubringen, und sich statt dessen fünf Akte lang durch allerhand Privaterlebnisse,
               die für Kritiker selbstverständlich {\pb}nicht
               existieren, von der Ausführung seiner vaterländischen Absicht abhalten lässt. Die
                  »Komödie der Worte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Komödie der Worte. Drei Einakter@\strich\emph{Komödie der Worte. Drei Einakter}|pw}« hinwiederum hat das
               Sittlichkeitsgefühl dieser Herren aufs Tiefste beleidigt. Dass unter Sittlichkeit
               nach wie vor nicht etwa Wahrheit oder sonst etwas Vernünftiges oder Positives,
               sondern ausschliesslich Unterdrückung des Geschlechtstrieb\introOben{}e\introOben{}s
               verstanden wird, brauche ich Ihnen nicht erst zu erzählen. Und dass ich in dieser
               grossen Zeit, wo sämmtliche Männer für das Vaterland fechten, (ausser denen, die
               zuhause sitzen und Theaterreferate schreiben) und sämmtliche Frauen trauern oder
               klagen, nicht nur an Opfermut, sondern auch an Treue das Ungeheuerste leisten,
               (abgesehen von denen, die es nicht tun) »so erbärmliche Wichte« auf die Bühne zu
               stellen wage, das hat besonders gesinnungstüchtige Leute (in der Kölnischen Zeitung\orgindex{Kölnische Zeitung@Kölnische Zeitung|pw}, und viele andere Zeitungen haben es gerne
               nachgedruckt) zu der kühnen Frage veranlasst: »Ob nicht gerade jene letzten Dokumente eines Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Literatentums (Schön{\pb}herrs\pwindex{Schönherr, Karl 24.\,2.\,1867 Axams – 15.\,3.\,1943 Wien@\textsc{Schönherr, Karl} (24.\,2.\,1867 Axams – 15.\,3.\,1943 Wien), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pw} ›Weibsteufel\pwindex{Schönherr, Karl 24.\,2.\,1867 Axams – 15.\,3.\,1943 Wien@\textsc{Schönherr, Karl} (24.\,2.\,1867 Axams – 15.\,3.\,1943 Wien), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weibsteufel. Drama in fünf Akten@\strich\emph{Der Weibsteufel. Drama in fünf Akten}|pw}‹ und Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}
                     ›Querulant\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Querulant. Komödie in vier Akten@\strich\emph{Der Querulant. Komödie in vier Akten}|pw}‹ waren nämlich miteinbezogen)
                  Beweis dafür seien, dass unser trefflicher Bundesbruder in diesem Weltkrieg auch
                  einer inneren Reformation an Haupt und Gliedern bedarf, um fortan in einer neuen
                  deutschen Weltkultur bestehen zu können.\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Hermann Bahrs Querulant@\strich\emph{Hermann Bahrs Querulant}|pwv}«\pend
           
\pstart
           Aber auch abgesehen von diesen kleinen und etwas lächerlichen Erfahrungen kann man
               vielleicht finden, dass die Zeit nun eben gross genug geworden ist, und ein weiteres
               Wachstum von Uebel wäre. Ueber die militärischen und politischen Verhältnisse sind
               Sie ja wohl in Dänemark\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw} heute besser
               orientiert, als Sie es zu Anfang des Krieges gewesen \introOben{}sein\introOben{}
               dürften. Zusammengefasst kann man freilich nur sagen, dass die gemeinsame Sache der
               Zentralmächte so gut steht als möglich und dass ein Ende doch noch nicht abzusehen
               ist. Ihrem Schwiegersohn\pwindex{Philipp, Reinhold 15.\,8.\,1883 – 1968@\textsc{Philipp, Reinhold} (15.\,8.\,1883 – 1968), \emph{Fabrikant}|pwv} geht
               es hoffentlich weiterhin gut. Auch von uns stehen Verwandte und Freunde im Feld oder
               sind anderweitig durch die Kriegsverhältnisse in Mitleidenschaft gezogen; auch den
               Tod manches lieben {\pb}Bekannten haben wir zu
               beklagen. Im Einzelnen über all dies weiter zu reden müsste ins Grenzenlose führen.
               Ist es schon in ruhigeren Zeiten etwas verwegen, im Dezember vom nächsten Sommer zu
               sprechen, so erscheint es jetzt beinahe verrückt. Trotzdem möchte ich diesen Brief
               nicht gerne schliessen, ohne der Hoffnung einer baldigen Wiederbegegnung mit Ihnen
               Ausdruck zu geben, und jedenfalls wäre es sehr liebenswürdig von Ihnen uns ab und zu
               durch eine Zeile von Ihrem Befinden, von Ihrem Wohlbefinden zu benachrichtigen.
               Wollen Sie in meinem Namen auch Peter Nansen\pwindex{Nansen, Peter 20.\,1.\,1861 Kopenhagen – 31.\,7.\,1918 Mariager@\textsc{Nansen, Peter} (20.\,1.\,1861 Kopenhagen – 31.\,7.\,1918 Mariager), \emph{Schriftsteller, Journalist, Verleger}|pw}
               die besten Wünsche für seine baldige Genesung bestellen; seine neue Novelle\pwindex{Nansen, Peter 20.\,1.\,1861 Kopenhagen – 31.\,7.\,1918 Mariager@\textsc{Nansen, Peter} (20.\,1.\,1861 Kopenhagen – 31.\,7.\,1918 Mariager), \emph{Schriftsteller, Journalist, Verleger}!Brüder Menthe@\strich\emph{Die Brüder Menthe}|pwv} wird man wohl auch bald in
               deutscher Sprache zu lesen bekommen. In den vielen Jahren, da er leider schwieg, hat
               man ihn hier keineswegs vergessen\strikeout{,} und wird sich
               seiner neu erwachenden Produktionskraft aufrichtig freuen.\pend
           
\pstart
           Und nun leben Sie wohl, und seien Sie, auch im Namen meiner Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}, aufs Allerherzlichste grüsst.\pend
           
\pstart
           {[}hs.:{]} Ihr treu ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Brandes, Georg@\textsc{Brandes, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-12-091@{9. 12. 1915}|)be}\mylabel{L02222h}  \newcommand{\dateiname}{L02222}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Brandes, 9. 12. 1915}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
