\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 29. 6. 1915]{L02210 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 29. 6. 1915}
\nopagebreak\mylabel{L02210v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-06-291@{29. 6. 1915}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 29. 6. 1915 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [29. 6. 1915
                  – 3. 7. 1915?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/13.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 906 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Hrn Dr. Robert Adam Pollak,\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Meidlinger Hauptstr 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 29. 6. 191\textcolor{gray}{5}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           verehrter Herr Doctor, es hat sich in all diesen Tagen nicht gefügt,
               daß ich den Leiter\pwindex{Thimig, Hugo 16.\,6.\,1854 Dresden – 24.\,9.\,1944 Wien@\textsc{Thimig, Hugo} (16.\,6.\,1854 Dresden – 24.\,9.\,1944 Wien), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pwv} des Burgtheaters\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pw} sprach; – doch hab ich mir erlaubt,
               den Regisseur und Schauspieler des Münchner
                  Hoftheaters\orgindex{Nationaltheater München@Nationaltheater München|pw}, meinen Schwager Albert
                  Steinrück\pwindex{Steinrück, Albert 20.\,5.\,1872 Wetterburg – 11.\,2.\,1929 Berlin@\textsc{Steinrück, Albert} (20.\,5.\,1872 Wetterburg – 11.\,2.\,1929 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw}, der über den Mangel an neuen Stücken klagte, auf Sie und Ihre drei
               Dramen (Abû Bekkr\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams an-Nahâr@\strich\emph{Die Geschichte des Alî ibn Bekkâr mit Schams an-Nahâr}|pw}, Fremdling\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Fremde@\strich\emph{Der Fremde}|pw} und das dritte\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Fatme@\strich\emph{Fatme}|pwv}, dessen Name mir eben entfiel –) in gebührender
               Weise aufmerksam zu machen, {\pb}und ich würde Ihnen rathen,
               all das, unter Berufung auf mich an St.\pwindex{Steinrück, Albert 20.\,5.\,1872 Wetterburg – 11.\,2.\,1929 Berlin@\textsc{Steinrück, Albert} (20.\,5.\,1872 Wetterburg – 11.\,2.\,1929 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw}, d. h.
                  Partenkirchen, Villa Zufriedenheit\oindex{Villa Zufriedenheit@\textbf{Villa Zufriedenheit}, \emph{Gebäude}|pw}
               abzusenden. – Die anderen Chancen verlier ich damit nicht aus dem Auge; aber wie
               schon gesagt, ich warte ein persönliches Zusammentreffen mit den betreffenden
               Partnern ab.\pend
           
\pstart
           Übermorgen fahr ich nach Altaussee (Villa
                  Annerl\oindex{Villa Annerl@\textbf{Villa Annerl}, \emph{Gebäude}|pw}), denke im September daheim zu sein und hoffe Sie bald
               wiederzusehn.\pend
           
\pstart
           herzlichlich grüßend Ihr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-06-291@{29. 6. 1915}|)be}\mylabel{L02210h}  \newcommand{\dateiname}{L02210}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 29. 6. 1915}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
