\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1917]{L02267 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1917}
\nopagebreak\mylabel{L02267v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-07-231@{23. 7. 1917}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 7. 1917 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 25. 7. 1917 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 2750 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Bad Ischl, 25. VII. 17, IX\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1913–1931}. Herausgegeben von Peter Michael Braunwarth, Richard Miklin, Susanne Pertlik und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1984, S. 138–140.} \weitereDrucke{2) Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 224–225.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Dr Arthur Schnitzler XVIII Sternwartestr 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Dr. Richard Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}Bad Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}Grazerstr. 56\oindex{Grazer Straße [Bad Ischl]@\textbf{Grazer Straße [Bad Ischl]}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 23. 7. 1917\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard – man wird so leicht unbescheiden! Da Sie mir einen
               Brief geschrieben haben, so wär es mir natürlich sehr erfreulich gewesen, darin auch
               etwas über Sie, die Ihren, Ihr Leben, Ihr Arbeiten, und was es eben so von Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
               zu berichten gibt vorzufinden, und ich hoffe, daß Sie in der Antwort auf diesen hier
               einiges nachtragen werden. Ich will Ihnen heute nur sagen, daſs es Arthur K.\pwindex{Kaufmann, Arthur 4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien@\textsc{Kaufmann, Arthur} (4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien), \emph{Rechtswissenschaftler, Privatgelehrte, Privatier}|pw} völlig gut geht und daß er Mittwoch in seine Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er (übrigens definitiv gekündigte) Wohnung
               wiederkehrt. Vorgestern fügte es sich, daß er mir seine Ideen (über die er mir schon
               manches vorher andeutungsweise mitgetheilt) – in einer Art von Zusa{\geminationm}enhang vortrug. Meine \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} Vorbildg in der Philosophie \introOben{}ist\introOben{} zu wenig exact und
               ausgreifend, als daß ich mir ein Urtheil zu bilden vermöchte, ob die merkwürdigen
               Dinge, die K.\pwindex{Kaufmann, Arthur 4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien@\textsc{Kaufmann, Arthur} (4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien), \emph{Rechtswissenschaftler, Privatgelehrte, Privatier}|pw} eingefallen sind einen Schritt
               vorwärts bedeuten in der Geschichte des menschlichen Denkens: für mich handelt es
               sich hier um wunderschöne Gedankenspiele (nicht -spielereien), in einer
               beträchtlichen und sehr reinen Höhe, an denen ich ein Wohlgefallen empfinde, in dem
                  \strikeout{v} intellectuelle, aesthetische und auch moralische
               Elemente vorhanden sind. Mir wär es wahrscheinlich nicht anders gegangen, we{\geminationn} mir Kant\pwindex{Kant, Immanuel 22.\,4.\,1724 Kaliningrad – 12.\,4.\,1804 ebd.@\textsc{Kant, Immanuel} (22.\,4.\,1724 Kaliningrad – 12.\,4.\,1804 ebd.), \emph{Philosoph}|pw} oder
                  Schopenhauer\pwindex{Schopenhauer, Arthur 22.\,2.\,1788 Danzig – 21.\,9.\,1860 Frankfurt am Main@\textsc{Schopenhauer, Arthur} (22.\,2.\,1788 Danzig – 21.\,9.\,1860 Frankfurt am Main), \emph{Philosoph}|pw} ihre geistigen Entdeckungen zum
               ersten Mal vorgetragen hätten; – meine Ansichten über Philosophie als Wissenschaft
                  {\pb}sind überhaupt etwas ketzerisch; nicht daß ich die
               Philosophie »unterschätzte« – ich rangire sie nur anderswo ein, als ihre Adepten es
               im allgemeinen zu thun pflegen. Und mir scheint als we{\geminationn}
               mir gerade aus manchem was K.\pwindex{Kaufmann, Arthur 4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien@\textsc{Kaufmann, Arthur} (4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien), \emph{Rechtswissenschaftler, Privatgelehrte, Privatier}|pw} ausspricht,
               Bestätigungen für meine Auffassung – oder sagen wir Empfindung – entgegenkämen. Über
               die Krankheit selbst, und über die Aerzte wollen wir uns mündlich unterhalten. Wann?
                  Salzka{\geminationm}ergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}
               nicht sehr wahrscheinlich. Ende August gedenken wir (we{\geminationn}s nicht gar zu unbequem) nach Partenkirchen\oindex{Partenkirchen@\textbf{Partenkirchen}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw} zu meiner Schwägerin\pwindex{Steinrück, Elisabeth 19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen@\textsc{Steinrück, Elisabeth} (19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen)|pwv}, ev. halten wir uns in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} auf. – Hier ist es ganz erträglich, ich mache (fast
               immer allein) schöne Spaziergänge im Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Wald,
               (den Sie kennen lernen sollten) – entdecke immer neue Gegenden, mit neuen
               Schönheiten. Im übrigen arbeite ich – es ist, neben dem Spazierengehen, die einzige
               Art, über das Grauen, die Si{\geminationn}losigkeit und die
               Abgeschmacktheit dieser Zeit gelegentlich wegzuko{\geminationm}en.
                  Si{\geminationn}losigkeit? – Oder sollte es doch einen Sinn haben?
                  Da{\geminationn} müßte man erst recht verrückt werden. – Nehmen
               Sie unser Beileid zu Schufterls Hinscheiden; bei uns \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{quartiert}}\substDazwischen{}hat\substHinten{} sich \introOben{}nun\introOben{} auch so ein kleines Thierchen
               einquartiert, das eigentlich der Wucki\pwindex{Simandt, Hermine 9.\,10.\,1868 Wien – 4.\,7.\,1952 Hollabrunn@\textsc{Simandt, Hermine} (9.\,10.\,1868 Wien – 4.\,7.\,1952 Hollabrunn), \emph{Wirtschafterin, Kinderbetreuerin}|pw} gehört,
               die jetzt mit ihm auf Urlaub ist – in Oberhollabrunn\oindex{Hollabrunn@\textbf{Hollabrunn}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Die Rückkehr beider erwarte ich mit Fassung.\pend
           
\pstart
           Wir grüßen Sie Alle\pwindex{Beer-Hofmann, Gabriel 9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel} (9.\,1.\,1901 Wien – 24.\,3.\,1971 St Albans), \emph{Schriftsteller, Filmagent}|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwv}\pwindex{Beer-Hofmann, Naëmah 20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Naëmah} (20.\,12.\,1898 Wien – 10.\,11.\,1971 New York City)|pwv} herzlichst.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-07-231@{23. 7. 1917}|)be}\mylabel{L02267h}  \newcommand{\dateiname}{L02267}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 7. 1917}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
