\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 12. 12. 1916]{L02251 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 12. 12. 1916}
\nopagebreak\mylabel{L02251v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-12-121@{12. 12. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 12. 12. 1916 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [12. 12. 1916 – 16. 12. 1916?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.1/25.}
\physDesc{Postkarte, 375 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}12 XI 16, \oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien, 10\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn \textsc{Dr. Rob. Adam Pollak}\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}\textsc{Meidlinger Hptstr} 56\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}12. 12. 916\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich freue mich über die guten Nachrichten aus München\oindex{München@\textbf{München}|pw}; hoffentlich haben{ }ſie auch gute Folge. Für morgen
                  Mittwoch muſs ich Ihnen leider abſagen. Die Abende der ganzen Woche
               hab ich beſetzt und{ }ſchreibe Ihnen{ }ſobald als möglich, wa{\geminationn} ich Sie bei mir{ }ſehen kann.\pend
           \pstart Herzlichſt grüßend Ihr ergebner \spacefill\mbox{A. S.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-12-121@{12. 12. 1916}|)be}\mylabel{L02251h}  \newcommand{\dateiname}{L02251}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 12. 12. 1916}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
