\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1920]{L02345 Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1920}
\nopagebreak\mylabel{L02345v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1920-07-021@{2. 7. 1920}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 2. 7. 1920 in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 7. 1920
                  – 7. 7. 1920?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 683 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwk}Rodaun, 2 VII 20, 2\textcolor{gray}{–7}N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda
                                    Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit dem Buchstaben »A«
                                 (Abgeschrieben/Abschrift) gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{259}« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »366«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 293.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }2 VII 20.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich hörte daſs Sie fort waren, höre nun, daſs Sie wieder da{ }ſind.\pend
           
\pstart
           Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw} geht am 7\textsuperscript{ten} mit den Kindern\pwindex{Zimmer, Christiane 14.\,5.\,1902 Rodaun – 5.\,1.\,1987 New York City@\textsc{Zimmer, Christiane} (14.\,5.\,1902 Rodaun – 5.\,1.\,1987 New York City)|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Raimund von 26.\,5.\,1906 Rodaun – 20.\,3.\,1974 London@\textsc{Hofmannsthal, Raimund von} (26.\,5.\,1906 Rodaun – 20.\,3.\,1974 London)|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Franz von 20.\,10.\,1903 Wien – 13.\,7.\,1929 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Franz von} (20.\,10.\,1903 Wien – 13.\,7.\,1929 ebd.)|pwv} nach Auſſee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}, ich bleibe noch den
               ganzen Juli da mit {\pb}meiner Arbeit, bringe aber nichts vor mich (vorläufig){ }ſondern leide bei Tag u.
               Nacht unter dieſem abſurden Wetter, das es{ }ſeit 3 Wochen verübt.\pend
           
\pstart
           Ich möchte vom 8\textsuperscript{ten} ab jeden beliebigen Tag (außer Sonntag) vormittags zeitlich zu Ihnen ko{\geminationm}en (wäre etwa 10\textsuperscript{h} dort) Sie zu einem Spaziergang abholen, etwa dann mit Euch eſſen, wenn das
               geht, oder auch nach dem Spaziergang in die Stadt fahren. Bitte telegrafiren Sie mir
                  \label{T_L02345-1v}\edtext{welchen Tag, ab 8\textsuperscript{ten}, Sie wählen.}{\lemma{\textnormal{\emph{welchen … wählen.}}}\Cendnote{\textnormal{weiter quer am linken
                  Rand}}}\label{T_L02345-1}\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1920-07-021@{2. 7. 1920}|)be}\mylabel{L02345h}  \newcommand{\dateiname}{L02345}\newcommand{\titel}{Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1920}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
