\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 19. 8. 1919]{L02325 Robert Adam an Arthur Schnitzler, 19. 8. 1919}
\nopagebreak\mylabel{L02325v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1919-08-191@{19. 8. 1919}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Robert Adam am 19. 8. 1919 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 8. 1919
                  – 23. 8. 1919?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1971 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Adam}«  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »13« }\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.268, 21 recto und 23.}
\physDesc{handschriftliche Abschrift. 2 Blätter, 2 Seiten, 1971 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, Gabelsberger Kurzschrift}\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.268, 21 recto und 23.}
\physDesc{maschinenschriftliche Abschrift, 2 Blätter, 2 Seiten, 1971 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, am 19. August 1919\pend
           
\pstart\center{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Von Wegſcheid bei Maria Zell\oindex{Wegscheid@\textbf{Wegscheid}|pw} zurückgekehrt, wo
               ich nach vollbrachter Karlsbad\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw}er Kur Frau\pwindex{Pollak, Maria 6.\,10.\,1889 Opava – 27.\,3.\,1948 Wien@\textsc{Pollak, Maria} (6.\,10.\,1889 Opava – 27.\,3.\,1948 Wien)|pwv} und Kind\pwindex{Patzner, Viktor Franz 13.\,9.\,1916 Wien – 21.\,12.\,1982 ebd.@\textsc{Patzner, Viktor Franz} (13.\,9.\,1916 Wien – 21.\,12.\,1982 ebd.), \emph{Rechtsanwalt}|pwv} aufſuchte, um{ }ſie glücklich
               heimzubringen, finde ich Ihre Karte vor, die mir nach Karlsbad\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} nachgeſchickt und von dort zurückgeſendet worden war. Ich freue
               mich darauf, Ihnen über meine Schickſale bei Ihrer Rückkehr mündlich berichten zu
               können; erfreulich sind{ }ſie{ }ſchließlich nicht. Wenn Ärger, wie die Ärzte behaupten,
               auf die Folgeerſcheinungen von Magengeſchwüren ungünſtig einwirkt, so trägt das Deutſche Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pw} zum guten Teile Schuld daran,
               daß ich mich durch vier Wochen in Karlsbad\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} mit
               Felſenquelle und Moorumſchlägen abgeben mußte. Der »Fremde\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Fremde@\strich\emph{Der Fremde}|pw}« hat alle intereſſiert: den D\textsuperscript{r}{ }\textsc{Glücksmann}\pwindex{Glücksmann, Heinrich 8.\,7.\,1864 Rakšice – 1.\,3.\,1943 Buenos Aires@\textsc{Glücksmann, Heinrich} (8.\,7.\,1864 Rakšice – 1.\,3.\,1943 Buenos Aires), \emph{Schriftsteller, Journalist, Dramaturg}|pw}, {\pb}den D\textsuperscript{r}{ }\textsc{Waniek}\pwindex{Waniek, Wolfgang 26.\,5.\,1878 Lipník nad Bečvou – 27.\,3.\,1950 Wien@\textsc{Waniek, Wolfgang} (26.\,5.\,1878 Lipník nad Bečvou – 27.\,3.\,1950 Wien), \emph{Dramaturg, Beamter}|pw}, den D\textsuperscript{r}{ }\textsc{Rosenthal}\pwindex{Rosenthal, Friedrich 20.\,7.\,1885 Wien – 31.\,8.\,1942 Konzentrationslager Auschwitz-Birkenau@\textsc{Rosenthal, Friedrich} (20.\,7.\,1885 Wien – 31.\,8.\,1942 Konzentrationslager Auschwitz-Birkenau), \emph{Regisseur, Dramaturg}|pw} und den Direktor\pwindex{Bernau, Alfred 6.\,3.\,1879 Engers – 20.\,8.\,1950 Sankt Wolfgang im Salzkammergut@\textsc{Bernau, Alfred} (6.\,3.\,1879 Engers – 20.\,8.\,1950 Sankt Wolfgang im Salzkammergut), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pwv}, und
               ich war{ }ſchon faſt meiner Sache{ }ſicher: bis der Direktor\pwindex{Bernau, Alfred 6.\,3.\,1879 Engers – 20.\,8.\,1950 Sankt Wolfgang im Salzkammergut@\textsc{Bernau, Alfred} (6.\,3.\,1879 Engers – 20.\,8.\,1950 Sankt Wolfgang im Salzkammergut), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pwv} mir{ }ſeinen Entſchluß bekanntgab, das Stück doch
               nicht zu geben, da es keine{ }ſich{ }ſteigernde Handlung und daher keine Ausſicht auf
               Erfolg habe. Seither war der »Fremde\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Fremde@\strich\emph{Der Fremde}|pw}« auch{ }ſchon
               im Burgtheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pw} und wurde mit anerkennenswerter
               Eile und einem Formular retourniert. Von dem Welſ\oindex{Wels@\textbf{Wels}, \emph{Hauptstadt}|pw}er Stück\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Yppl. Idylle in fünf Akten@\strich\emph{Yppl. Idylle in fünf Akten}|pwv} wollte D\textsuperscript{r}{ }\textsc{Waniek}\pwindex{Waniek, Wolfgang 26.\,5.\,1878 Lipník nad Bečvou – 27.\,3.\,1950 Wien@\textsc{Waniek, Wolfgang} (26.\,5.\,1878 Lipník nad Bečvou – 27.\,3.\,1950 Wien), \emph{Dramaturg, Beamter}|pw} ohne Umarbeitung, die er am liebſten von einem Kompagnon – \textsc{Engel}\pwindex{Engel, Alexander 10.\,4.\,1868 Necpaly – 17.\,11.\,1940 Wien@\textsc{Engel, Alexander} (10.\,4.\,1868 Necpaly – 17.\,11.\,1940 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwu}{ }\strikeout{oder Landerberg\pwindex{Landerberg @\textsc{Landerberg}, \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw}} oder{ }ſonſt wem – vorgenommen wüßte, überhaupt nichts wiſſen; und zu einer{ }ſolchen Arbeit fehlte es mir bisher an Luſt und an Stimmung. –\pend
           
\pstart
           Es iſt{ }ſehr traurig, daß auch die Märchenkomödie\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Märchenkomödie@\strich\emph{Märchenkomödie}|pw}, die ich in Karlsbad\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} fleißig{ }ſkizziert habe, keine Bühne finden wird, da der Stoff derart iſt, daß überhaupt nur
               wenige begreifen werden, wie man zu ihm habe gelangen können: was mich aber nicht
               abhalten{ }ſoll, die Arbeit, die mich perſönlich intereſſiert, {\pb}zu Ende zu bringen, obwohl{ }ſie mich, der
               Anlage nach, viel Zeit und Mühe koſten wird. Ich hoffe, daß Sie, hochverehrter Herr
               Doktor, dereinſt meine Stoffwahl nicht allzuſehr{ }ſchelten werden.\pend
           
\pstart
           Indem ich Ihnen angenehmen Abſchluß des Sommeraufenthalts wünſche, bin ich mit den
               herzlichſten Grüßen Ihr{ }ſehr ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}RAdam}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1919-08-191@{19. 8. 1919}|)be}\mylabel{L02325h}  \newcommand{\dateiname}{L02325}\newcommand{\titel}{Robert Adam an Arthur Schnitzler, 19. 8. 1919}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
