\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 10. 1919]{L02329 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 10. 1919}
\nopagebreak\mylabel{L02329v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1919-10-271@{27. 10. 1919}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 27. 10. 1919 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 10. 1919 – 1. 11. 1919?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 366 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Berlin W, 27. 10. 19, 11–12V\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »268« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 227.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{SANDRO BOTTICELLI\pwindex{Botticelli, Sandro 1.\,3.\,1445 Florenz – 17.\,5.\,1510 ebd.@\textsc{Botticelli, Sandro} (1.\,3.\,1445 Florenz – 17.\,5.\,1510 ebd.), \emph{Maler}|pw}{ }MADONNA MIT SINGENDEN ENGELN\pwindex{Madonna mit dem Kind und singenden Engeln@\emph{Madonna mit dem Kind und singenden Engeln}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur! Bisher habe ich 3 mal versucht mit Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} über Ihre Angelegenheit zu
               sprechen. – Vergeblich! Es wird sich alles {\pb}entscheiden, – meint er – sobald
               man weiss – was mit dem Circus ist, dh. wann man ihn eröffnen kann
                  (November). Bis dahin sind die Repertoirfragen in Schwebe. \label{T_L02329-1v}\edtext{In Eile, aber von Herzen}{\lemma{\textnormal{\emph{In Eile, aber von Herzen}}}\Cendnote{\textnormal{rechts, entlang des Textes}}}\label{T_L02329-1}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{\label{T_L02329-2v}\edtext{Richard}{\lemma{\textnormal{\emph{Richard}}}\Cendnote{\textnormal{oberhalb, verkehrt zum Text}}}\label{T_L02329-2}}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1919-10-271@{27. 10. 1919}|)be}\mylabel{L02329h}  \newcommand{\dateiname}{L02329}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 27. 10. 1919}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
