\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 8. 1918]{L02302 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 8. 1918}
\nopagebreak\mylabel{L02302v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1918-08-281@{28. 8. 1918}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 28. 8. 1918 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 8. 1918
                  – 2. 9. 1918?] in Garmisch-Partenkirchen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Postkarte, 528 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Bad Ischl, 29. VIII. 18, 5\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »267« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 226.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsc{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Partenkirchen\oindex{Partenkirchen@\textbf{Partenkirchen}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}\pend{}\pstart{}Haus Tannenberg\oindex{Haus Tannenberg@\textbf{Haus Tannenberg}, \emph{Beherbergungsgebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Bad-Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}{ }28. VIII. 18.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Schade, dass Sie nicht nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} kamen. Über meinen Aufführungstermin wurde erst –
               nachdem wir 10 Tage beisa{\geminationm}en waren, gesprochen, da ich
               nicht fragte. Fest steht \strikeout{erst} nur \introOben{}(wenn es fest steht!\introOben{}): Als erstes: »Wie es
                  Euch gefällt\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Wie es euch gefällt@\strich\emph{Wie es euch gefällt}|pw}«. Als zweites »Jaakobs
                  Traum\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}!Jaákobs Traum. Ein Vorspiel@\strich\emph{Jaákobs Traum. Ein Vorspiel}|pw}«. Alles andere noch unbesti{\geminationm}t. Wann wollen Sie wieder in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} sein? Ich
               dürfte {\pb}16. od. 17 Sept. kommen. Herzliche Grüsse Ihnen und Ihrer
                  Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}, und auch Ihrer Schwägerin\pwindex{Steinrück, Elisabeth 19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen@\textsc{Steinrück, Elisabeth} (19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen)|pwv} und Steinrück\pwindex{Steinrück, Albert 20.\,5.\,1872 Wetterburg – 11.\,2.\,1929 Berlin@\textsc{Steinrück, Albert} (20.\,5.\,1872 Wetterburg – 11.\,2.\,1929 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw}.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Richard}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1918-08-281@{28. 8. 1918}|)be}\mylabel{L02302h}  \newcommand{\dateiname}{L02302}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 28. 8. 1918}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
