\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF. ENTZIFFERUNG NOCH NICHT KORREKTURGELESEN}
                      \end{center}
            
               \section[Olga Schnitzler an Anna Bahr-Mildenburg, 11. 5. 1921]{ Olga Schnitzler an Anna Bahr-Mildenburg, 11. 5. 1921}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bahr-Mildenburg, Anna@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1921-05-111@{11. 5. 1921}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{TMW, HS AM 31276 BaM.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Arthur Schnitzler: \emph{The Letters of Arthur Schnitzler to Hermann Bahr}. Edited, annotated, and with an introduction, by Donald G.
                        Daviau. Chapel Hill: \emph{The University of North Carolina Press} 1978, S. 116 (University of North Carolina studies in the Germanic languages
                        and literatures, 89).} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 541–542.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Meine liebe und hochverehrte gnädige Frau,\pend\pstart
           soeben erst erfahre ich von D\textsuperscript{r}{ }\label{K_L02367_1v}\edtext{Knappe\pwindex{Knappe, Heinrich 1887-09-28 – 1980-10-12@\textsc{Knappe, Heinrich} (1887-09-28 – 1980-10-12), \emph{Dirigent}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Knappe}}}\Cendnote{\textnormal{Korrepetitor von
                     Anna Bahr-Mildenburg\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.11.1872 – 27.01.1947@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.11.1872 – 27.01.1947), \emph{Sängerin}|pwk}.}}}\label{K_L02367_1h}, was für
                  \label{K_L02367_2v}\edtext{schreckliche
                  Wochen}{\lemma{\textnormal{\emph{schreckliche
                  Wochen}}}\Cendnote{\textnormal{Am
                     17. 4. 1921 starb ihre Mutter Anna
                     Bellschan von Mildenburg\pwindex{Bellschan von Mildenburg, Anna 12.7.1837 – 17.4.1921@\textsc{Bellschan von Mildenburg, Anna} (12.7.1837 – 17.4.1921)|pwk} in Klagenfurt\oindex{Klagenfurt@\textbf{Klagenfurt}|pwk}.}}}\label{K_L02367_2h} Sie hatten, – ich hatte ja keine Ahnung! Ich war selbst
               krank und hab mich vor lauter Kummer ganz in meine vier Wände verkrochen,– nun war
                  Arthur\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pw} eine Woche bei mir, er ist heute früh
               abgereist, und ich glaube, an freundlichere Zeiten und besseres Verstehen zwischen
               uns.\pend
           \pstart
           Nehmen Sie diese Blumen, liebe gnädige Frau, als ein Zeichen meiner innigsten
               Verehrung für Sie entgegen,– und glauben Sie an die herzlichste Anteilnahme{\pb}\pend
           \pstart
           Ihrer aufrichtig ergebenen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Olga Schnitzler.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}11. Mai 21. \pend
           \endnumbering\briefempfaengerindex{Bahr-Mildenburg, Anna@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1921-05-111@{11. 5. 1921}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02367}\newcommand{\titel}{Olga Schnitzler an Anna Bahr-Mildenburg, 11. 5. 1921}\newcommand{\editorInnen}{ Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      