\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 7. 1920]{L02346 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 7. 1920}
\nopagebreak\mylabel{L02346v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1920-07-091@{9. 7. 1920}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 9. 7. 1920 in Bad Aussee
\newline{}Übermittlung  am 10. 7. 1920 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [10. 7. 1920
                  – 14. 7. 1920?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 273 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Bad Aussee, 10. VII. 20\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »269« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartstrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzkammergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}. Bad Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}9/VII. 20\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ich kam nicht mehr dazu – in der Hetze der Abreise –
               noch zu Ihnen zu kommen. Alles Gute für den So{\geminationm}er –
               vielleicht doch Salzka{\geminationm}ergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw} statt Reichenau\oindex{Reichenau an der Rax@\textbf{Reichenau an der Rax}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? Es ist hier doch
               sehr schön! Herzlichst\pend
           \pstart \label{T_L02346-1v}\edtext{Ihr\spacefill\mbox{Richard}}{\lemma{\textnormal{\emph{IhrRichard}}}\Cendnote{\textnormal{seitlich entlang des Textes}}}\label{T_L02346-1}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1920-07-091@{9. 7. 1920}|)be}\mylabel{L02346h}  \newcommand{\dateiname}{L02346}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 9. 7. 1920}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
