\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 13. 5. 1922]{L02380 Robert Adam an Arthur Schnitzler, 13. 5. 1922}
\nopagebreak\mylabel{L02380v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1922-05-131@{13. 5. 1922}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Robert Adam am 13. 5. 1922 in Millstatt
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 5. 1922
                  – 18. 5. 1922?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Österreichische Gesellschaft für Literatur, Kopienarchiv Schnitzler, Adam.}
\physDesc{Brief, Fotokopie, 1 Blatt, 2 Seiten, 568 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Adam}« }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Millstatt\oindex{Millstatt@\textbf{Millstatt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}, den 13. \textsc{Mai} 1922\pend
           
\pstart\center{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Geſtatten Sie mir, mich mit dieſen Zeilen dem Reigen der Gratulanten anzuſchließen,
               der Ihren kommenden 60. Geburtstag als einen für Öſterreich\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw} und die deutſche Literatur freudigen Werktag feiert. Wie{ }ſehr ich
               Ihre Arbeiten{ }ſchätze, brauche ich Ihnen bei dieſem Anlaß wohl nicht zu wiederholen.
               Möge es Ihnen vergönnt{ }ſein, {\pb}noch viele Jahre
               hindurch Ihr Weſen in Werken auszuſchöpfen und uns die{ }ſüße Reife Ihrer Kunſt
               genießen zu laſſen.\pend
           
\pstart
           Nehmen Sie meine herzlichſten Grüße und Empfehlungen entgegen!\pend
           
\pstart
           Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}RAdam}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1922-05-131@{13. 5. 1922}|)be}\mylabel{L02380h}  \newcommand{\dateiname}{L02380}\newcommand{\titel}{Robert Adam an Arthur Schnitzler, 13. 5. 1922}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
