\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 12. {[}1919{]}]{L02332 Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 12. [1919]}
\nopagebreak\mylabel{L02332v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1919-12-082@{8. 12. [1919]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 8. 12. [1919] in Rodaun
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 12. 1919
                  – 13. 12. 1919?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1147 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl ein zweites Mal ergänzt:
                                    »19« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda
                                    Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit dem Buchstaben »A«
                                 (Abgeschrieben/Abschrift) gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{353}« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »384«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 289.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}R.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}{ }8 XII \textsubscript{19}.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich dank Ihnen{ }ſchön für den Brief den Sie mir nach Auſſee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw} geſchrieben haben.\hspace*{1.5em}Ich bin nun
               zurück und wünſche mir, wie herzlich, Sie zu{ }ſehen.\hspace*{1.5em}Aber ich bin{ }ſelten in der Stadt – Gerty\pwindex{Hofmannsthal, Gertrude von 16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington@\textsc{Hofmannsthal, Gertrude von} (16.\,3.\,1880 Wien – 9.\,11.\,1959 Paddington)|pw} und
               die Kinder\pwindex{Zimmer, Christiane 14.\,5.\,1902 Rodaun – 5.\,1.\,1987 New York City@\textsc{Zimmer, Christiane} (14.\,5.\,1902 Rodaun – 5.\,1.\,1987 New York City)|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Raimund von 26.\,5.\,1906 Rodaun – 20.\,3.\,1974 London@\textsc{Hofmannsthal, Raimund von} (26.\,5.\,1906 Rodaun – 20.\,3.\,1974 London)|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Franz von 20.\,10.\,1903 Wien – 13.\,7.\,1929 ebd.@\textsc{Hofmannsthal, Franz von} (20.\,10.\,1903 Wien – 13.\,7.\,1929 ebd.)|pwv}
               weit öfter, ich aber hab mir hier ein ganz kleines Zimmer bei Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}er Leuten\pwindex{?? [Vermieter von Hugo von Hofmannsthal] @\textsc{?? [Vermieter von Hugo von Hofmannsthal]}|pwv} gemiethet das{ }ſich mit Holz erträglich heizen läſst und{ }ſo bleib ich{ }ſo viel als möglich heraußen, eine leidliche Productivität im Fluſs zu halten, denn
               ich kenne mich vor angefangenen Dingen, Plänen u. \textsc{Scenarien}
               wirklich {\pb}nicht aus und muſs
               sehen, daſs alles weiter \label{T_L02332-1v}\edtext{k\textcolor{gray}{o{\geminationm}t}\strikeout{e}}{\lemma{\textnormal{\emph{kommt}}}\Cendnote{\textnormal{unsichere Lesart; von unbekannter Hand
                  mit Bleistift unterstrichen und am Rand mit einem Fragezeichen markiert.}}}\label{T_L02332-1}.
               (Von Ihrem \textsc{Casanova}ſtück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schwestern oder Casanova in Spa. Lustspiel in Versen@\strich\emph{Die Schwestern oder Casanova in Spa. Lustspiel in Versen}|pwv} höre ich übrigens daſs es beſonders
               reizend fröhlich u. erfreuend iſt, und daſs es bald geſpielt wird, melde mich alſo
               hiemit für die \label{K_L02332-1v}\edtext{Première}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 26. 3. 1920.
               }}}\label{K_L02332-1}.)\pend
           
\pstart
           Wie{ }ſehe ich Sie aber mit alledem? Welche Stunde, mit Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} in die Stadt zu uns zu ko{\geminationm}en
               iſt denn Ihnen u. ihr halbwegs convenierend?\pend
           
\pstart
           Sie{ }ſind der Mann der{ }ſtrengen Einteilung, ich bin, \uline{wenn} ich in der Stadt bin, alle Wochen 1 ½ – 2 Tage, dann ganz frei! Also{ }ſchreiben Sie mir ein Wort, wie Sie’s beide wollen, ob Sie zu einem{ }ſehr beſcheidenen
               Nachtmahl \label{T_L02332-2v}\edtext{ko{\geminationm}en wollen, das wäre das Gemütlichſte – oder wie immer!
               Ihr \spacefill\mbox{Hugo.}}{\lemma{\textnormal{\emph{kommen … Hugo.}}}\Cendnote{\textnormal{quer am linken Rand}}}\label{T_L02332-2}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1919-12-082@{8. 12. [1919]}|)be}\mylabel{L02332h}  \newcommand{\dateiname}{L02332}\newcommand{\titel}{Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 12. [1919]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
