\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 14. 7. 1920]{L02349 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 14. 7. 1920}
\nopagebreak\mylabel{L02349v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-07-141@{14. 7. 1920}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 7. 1920 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [14. 7. 1920
                  – 18. 7. 1920?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/22.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 561 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 14. 7. 1920.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart{}Sehr verehrter Herr Doktor.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           So viel ich weiss sind Sie zu allem andern auch ein Kenner der arabischen Sprache.
               Ich lege Ihnen hier \label{K_L02349-1v}\edtext{zwei Zettel}{\lemma{\textnormal{\emph{zwei Zettel}}}\Cendnote{\textnormal{Die Beilage ist nicht erhalten.}}}\label{K_L02349-1} bei, die
               einen arabischen Spruch enthalten sollen, und würde Sie recht sehr um
                  Uebersetzun{[}g{]} resp. Aufklärung bitten. Ich sende dies für alle
               Fälle an Ihre Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Adresse, nehme aber an, dass
               Sie sich schon in Gutenstein\oindex{Gutenstein@\textbf{Gutenstein}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} befinden, wo Sie
               sich völlig erholen werden.\pend
           
\pstart
           Entschuldigen Sie die Bemühung und seien Sie herzlichst gegrüsst von{\\[\baselineskip]}Ihrem
               sehr ergebenen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Herrn Oberlandesgerichtsrat Dr. Adam Pollak.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-07-141@{14. 7. 1920}|)be}\mylabel{L02349h}  \newcommand{\dateiname}{L02349}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 14. 7. 1920}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
