\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 25. 6. 1920]{L02344 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 25. 6. 1920}
\nopagebreak\mylabel{L02344v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-06-251@{25. 6. 1920}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 6. 1920 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [25. 6. 1920
                  – 29. 6. 1920?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/21.}
\physDesc{Postkarte, 434 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 26. VI. 20, VI\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{R} ARTHUR SCHNITZLER}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII. STERNWARTESTRASSE 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn Ob.Ldger-Rath\pend{}\pstart{}Dr. Rob. Adam Pollak\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Meidlinger Hptstr. 58\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 25. 6. 1920\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doctor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ungern erfahre ich, dſs Sie sich so lange Zeit hindurch übel befanden, – und
               gratuliere umſo herzlicher zu allmäliger Genesung. Vor Ihrem So{\geminationm}eraufenthalt Sie \substVorne{}\textsuperscript{wiedersehn}\substDazwischen{}noch einmal\substHinten{} zu sehen wird mich sehr freuen, – passt Ihnen etwa Mittwoch der 30.{ }Abend gegen ½ 7, so bin ich sicher zu Hause.\pend
           
\pstart
           Herzlichst grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebner \spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-06-251@{25. 6. 1920}|)be}\mylabel{L02344h}  \newcommand{\dateiname}{L02344}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 25. 6. 1920}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
