\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 28. 10. 1920]{L02356 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 28. 10. 1920}
\nopagebreak\mylabel{L02356v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-10-281@{28. 10. 1920}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 28. 10. 1920 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [28. 10. 1920 – 1. 11. 1920?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/23.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 1412 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Korrektur und Unterschrift)
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 72, 28. X. 20, 6\nobreak{}«.  }\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.1621.}
\physDesc{Brief, Durchschlag, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 1412 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent (\noindent{}Beschriftung »\strikeout{Pollak Adam}{ }Adam«)}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Dr. ARTHUR SCHNITZLER}}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Wien XVIII.}}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{STERNWARTESTRASSE 71}}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Oberlandesgerichtsrat\pend{}\pstart{}Dr. Robert Adam \so{Pollak},\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Meidlinger Hauptstr. 52\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. ARTHUR SCHNITZLER}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}28. 10. 1920.\pend
           \pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII. STERNWARTESTRASSE 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Innerhalb der dramatischen Autorengenossenschaft\orgindex{Genossenschaft dramatischer Autoren und Komponisten in Österreich@Genossenschaft dramatischer Autoren und Komponisten in Österreich|pw}
               soll \strikeout{es} statutengemäss ein Schiedsgericht ins Leben
               gerufen werden, ungefähr nach den Prinzipien, wie sie in den beiliegenden Statuten
               des Bühnenschiedsgerichtes ausgesprochen sind. Als Obmann dieses Schiedsgerichtes
               soll ein Berufsrichter fungieren und ich habe mir erlaubt in der \label{K_L02356-1v}\edtext{Vorstandssitzung}{\lemma{\textnormal{\emph{Vorstandssitzung}}}\Cendnote{\textnormal{am 25. 10. 1920}}}\label{K_L02356-1}, wo diese Angelegenheit zur Sprache kam, Sie, lieber Herr Doktor, als
               denjenigen zu nennen, der mir für ein solches Amt schon dadurch höchst geeignet
               erschiene, weil in Ihnen eben Eigenschaften eines dramatischen Autors und eines
               Richters sich vereinen. Man hat mich ersucht unverbindlich bei Ihnen anzufragen, ob
               Sie geneigt wären ein solches Amt eventuell zu übernehmen. Ist es gewissermassen auch
               ein Ehrenamt, so soll es keineswegs ein unbesoldetes sein; nach ungefährer Berechnung
               dürften im Jahre 10–20 Fälle zur schiedsrichterlichen Verhandlung kommen und es wird
               auch daran gedacht, eventuell nicht einen, sondern zwei Vorsitzende zu ernennen, so
               dass sich also die Arbeit verteilen würde. Bitte schreiben Sie mir recht bald, wie
               Sie sich prinzipiell zu dieser Angelegenheit verhalten.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichem Gruss{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Herrn Oberlandsgerichtsrat{\\}Dr. Robert Adam Pollak,{\\}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-10-281@{28. 10. 1920}|)be}\mylabel{L02356h}  \newcommand{\dateiname}{L02356}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 28. 10. 1920}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
