\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 5. 1. 1922]{L02373 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 5. 1. 1922}
\nopagebreak\mylabel{L02373v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1922-01-051@{5. 1. 1922}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 5. 1. 1922 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 1. 1922
                  – 9. 1. 1922?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 2833 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift vereinzelte Unterstreichungen 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »52« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 132–133.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }5 Januar 22\pend
           
\pstart{}Verehrter lieber Freund\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Es war mir eine Freude, von Ihnen zu hören, eine noch grössere, dass Sie jenes schon
               alte Buch\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Wolfgang Goethe@\strich\emph{Wolfgang Goethe}|pwv}, das ich seit
                  1915 nie wieder angesehen habe, mit Befriedigung gelesen. Welcher
               Fluch für mich, eine Sprache zu schreiben, die Niemand versteht. Ich möchte Ihnen so
               gern die späteren Bücher, Voltaire\pwindex{Voltaire 21.\,11.\,1694 Paris – 30.\,5.\,1778 ebd.@\textsc{Voltaire} (21.\,11.\,1694 Paris – 30.\,5.\,1778 ebd.), \emph{Schriftsteller, Philosoph}|pw}\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Voltaire und sein Jahrhundert@\strich\emph{Voltaire und sein Jahrhundert}|pwv}, Cäsar\pwindex{Caesar, Gaius Iulius 13.7.100? v. Chr. Rom – 15.3.44 v. Chr. ebd.@\textsc{Caesar, Gaius Iulius} (13.7.100? v. Chr. Rom – 15.3.44 v. Chr. ebd.), \emph{Politiker, Kaiser, Heerführer}|pw}\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Gaius Julius Cæsar@\strich\emph{Gaius Julius Cæsar}|pwv}, Michelangelo\pwindex{Michelangelo, Buonarroti 6.\,3.\,1475 Caprese Michelangelo – 18.\,2.\,1564 Rom@\textsc{Michelangelo, Buonarroti} (6.\,3.\,1475 Caprese Michelangelo – 18.\,2.\,1564 Rom), \emph{Maler, Bildhauer, Architekt}|pw}\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Michelangelo Buonarotti@\strich\emph{Michelangelo Buonarotti}|pwv} zugeschickt haben. Auch was ich in der letzten Zeit \label{K_L02373-1v}\edtext{über \uline{Homer}\pwindex{Homer @\textsc{Homer}, \emph{Schriftsteller}|pw}\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Homer@\strich\emph{Homer}|pwv} geschrieben}{\lemma{\textnormal{\emph{über Homer geschrieben}}}\Cendnote{\textnormal{Die Rede über Homer\pwindex{Homer @\textsc{Homer}, \emph{Schriftsteller}|pwk}, die er bei
                  der in Folge erwähnten großen Feier an der Universität\orgindex{Københavns Universitet@Københavns Universitet|pwkv} am 3. 11. 1921 gehalten hat, erschien zuerst als eigener
                  Druck (\emph{Homer}\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Homer@\strich\emph{Homer}|pwk}. Herausgegeben durch den \emph{Studentersamfundet}\orgindex{Studentersamfundet@Studentersamfundet|pwk} (in Kommission bei
                        \emph{Gyldendalske}) 1921) und wurde in Folge in sein Buch \emph{Hellas}\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Hellas@\strich\emph{Hellas}|pwk} (Kopenhagen: \emph{Gyldendal, Nordisk
                        forlag}{ }1925) integriert. Auf deutsch erschien der Aufsatz über Homer\pwindex{Homer @\textsc{Homer}, \emph{Schriftsteller}|pwk}{ }1927 im \emph{Philipp
                  Reclam}\orgindex{Philipp Reclam jun.@Philipp Reclam jun.|pwk}-Verlag.}}}\label{K_L02373-1}.\pend
           
\pstart
           Ich weiss nicht, ob Ihre Zeitungen davon gesprochen, dass (weil es am
                  3. November 50 Jahre her war, dass ich meine ersten Vorträge an der
                  Kopenhagener Universität\orgindex{Københavns Universitet@Københavns Universitet|pw} hielt) hier grosse
               Feier waren, Fackelzug der Studenten {\pb}und anderes. Es würde mich vor
               40 Jahren sehr erfreut haben.\pend
           
\pstart
           Am 15. Januar soll ich vor der Aufführung von Tartufe\pwindex{Molière 14.\,1.\,1622 Paris – 17.\,2.\,1673 ebd.@\textsc{Molière} (14.\,1.\,1622 Paris – 17.\,2.\,1673 ebd.), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Schauspieler}!Tartuffe@\strich\emph{Tartuffe}|pw} von der Bühne des Dagmar-Teaters\oindex{Dagmar Teatret@\textbf{Dagmar Teatret}, \emph{Theater}|pw} über Molière\pwindex{Molière 14.\,1.\,1622 Paris – 17.\,2.\,1673 ebd.@\textsc{Molière} (14.\,1.\,1622 Paris – 17.\,2.\,1673 ebd.), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Schauspieler}|pw} reden. Am
                  19 wieder an die russischen\oindex{Russland@\textbf{Russland}|pw}
               Schauspieler französisch\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pw} reden.\pend
           
\pstart
           Dann verschwinde ich Ende dieses Monats für einige Zeit. Ich will mich wahrlich nicht
               zu meinem 80 Geburtstag Glück wünschen lassen. Die Lächerlichkeit wäre zu gross.\pend
           
\pstart
           Ich las hier einmal im Herbst in einer Zeitung ein Interview\pwindex{?? [dänischer Journalist, der Schnitzler interviewt] @\textsc{?? [dänischer Journalist, der Schnitzler interviewt]}!?? [nicht ermitteltes dänisches Interview]@\strich\emph{?? [nicht ermitteltes dänisches Interview]}|pwv} eines mir unbekannten { }dänischen Journalisten\pwindex{?? [dänischer Journalist, der Schnitzler interviewt] @\textsc{?? [dänischer Journalist, der Schnitzler interviewt]}|pwv} mit
               Ihnen, worin Sie sehr \label{K_L02373-2v}\edtext{freundliche
                  Worte}{\lemma{\textnormal{\emph{freundliche
                  Worte}}}\Cendnote{\textnormal{nicht nachgewiesen}}}\label{K_L02373-2} über
               mich sagten, ich glaube die freundlichsten, die in jenem Blatte je über mich
               gestanden haben.\pend
           
\pstart
           Ich bleibe Ihnen immer verpflichtet und {\pb}verbunden. Der Genuss, den ich
               durch das Lesen Ihrer Werke gehabt habe, ist hundert Mal grösser als das mögliche
               Vergnügen, das Sie durch meine nur belehrenden Bücher gehabt haben können.\pend
           
\pstart
           Ich sah durch dies Interview\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Arthur Schnitzler. En Samtale med en beremt Wiener [1921]@\strich\emph{Arthur Schnitzler. En Samtale med en beremt Wiener [1921]}|pwv},
               wie viel Unannehmlichkeiten Sie durch das alte, nur scherzhafte und witzige, \uline{Reigen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pw} gehabt haben. Der jetzt überall glühende Antisemitismus und die Tugendbolderei
                  \introOben{}geben\introOben{} im Verein \strikeout{geben}
               solche Resultate. Als ob die Menschen durch die Umstände dieser Zeit nicht genug
               litten, gehen sie mit zehnfachem Eifer darauf los, sich gegenseitig das Leben noch
               saurer zu machen.\pend
           
\pstart
           Ich habe immer Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} in meinen Gedanken, immer mit
               Mitleid, Trauer und Dankbarkeit. Können Sie verstehen, das unser Freund Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} sich {\pb}mit solcher Leidenschaft an das
               Judenthum krampft. Es hat mich im Grunde nie interessiert; nur wenn die Juden
               verfolgt wurden, und wenn sie es werden, habe ich für sie heisses Mitgefühl, wie für
               alle ungerecht unterdrückten. Ich kenne nicht einen einzigen hebräischen
               Buchstaben. – Es scheint mir auch von ihm so \uline{gewollt}.\pend
           
\pstart
           Ich denke mir, Sie haben sich in den späteren Jahren mit Casanova\pwindex{Casanova, Giacomo Girolamo 2.\,4.\,1725 Venedig – 4.\,6.\,1798 Duchcov@\textsc{Casanova, Giacomo Girolamo} (2.\,4.\,1725 Venedig – 4.\,6.\,1798 Duchcov), \emph{Schriftsteller, Abenteurer}|pw} beschäftigt, am meisten um sich nicht mit dem
               Gegenwärtigen herumzuschlagen. Wenn der Einzelne seine Ohnmacht fühlt, nützt es ja
               nichts mitzureden. Deshalb schweige ich selbst, wo ich viel zu sagen hätte. Ich habe
               nicht Frithiof Nansens\pwindex{Nansen, Fridtjof 10.\,10.\,1861 Oslo – 30.\,5.\,1930 Lysaker@\textsc{Nansen, Fridtjof} (10.\,10.\,1861 Oslo – 30.\,5.\,1930 Lysaker), \emph{Forscher}|pw} praktische Begabung so
               wenig wie sein Ansehen. Er ist durch den Krieg sehr gewachsen.\pend
           
\pstart
           Ich bitte Sie Ihrer Frau Gemahlin\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} meine Huldigung, Ihren Kindern\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv} meine Sympathie zu überbringen.\pend
           
\pstart
           Ihr Freund{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1922-01-051@{5. 1. 1922}|)be}\mylabel{L02373h}  \newcommand{\dateiname}{L02373}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 5. 1. 1922}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
