\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 10. 1918]{L02307 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 10. 1918}
\nopagebreak\mylabel{L02307v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1918-10-051@{5. 10. 1918}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 5. 10. 1918 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [5. 10. 1918
                  – 9. 10. 1918?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/13.}
\physDesc{Postkarte, 334 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 5. X. 18, 8\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII. Sternwartestr 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn Dr. Robert Adam Pollak\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Meidlinger Hauptstr 58\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}5. X. 18\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           haben Sie Montag{ }Abend gegen 7 Zeit so wird es mich sehr freuen Sie bei mir zu sehen.
               Bitte noch keins der Bücher\pwindex{Geistesstörung und Verbrechen im Kindesalter@\emph{Geistesstörung und Verbrechen im Kindesalter}|pwv}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Minderjährige Verbrecher. (Versuch einer strafgerichtlichen Psychologie) mit Original-Gutachten von Berenini – Brusa – Colajanni – Negri – Nordau – Pierantoni@\strich\emph{Minderjährige Verbrecher. (Versuch einer strafgerichtlichen Psychologie) mit Original-Gutachten von Berenini – Brusa – Colajanni – Negri – Nordau – Pierantoni}|pwv} mitzubringen; – ich komm jetzt nicht dazu es zu lesen.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßend{\\[\baselineskip]}Ihr ergeb\textcolor{gray}{ner}\spacefill\mbox{ArtSch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1918-10-051@{5. 10. 1918}|)be}\mylabel{L02307h}  \newcommand{\dateiname}{L02307}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 5. 10. 1918}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
