\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 17. 6. 1920]{L02343 Robert Adam an Arthur Schnitzler, 17. 6. 1920}
\nopagebreak\mylabel{L02343v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1920-06-171@{17. 6. 1920}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Robert Adam am 17. 6. 1920 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 6. 1920
                  – 21. 6. 1920?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1081 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Adam}«  2) mit rotem Buntstift mehrere Unterstreichungen
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »15« }\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.268, 74 recto und 73 recto.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 1081 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, am 17. Juni 1920\pend
           
\pstart\center{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Beſten Dank für Ihre Karte! Daß Sie{ }ſich mit der Lektüre meines Aufſatzes\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Über Rechtsprinzipien. Eine analytische Untersuchung@\strich\emph{Über Rechtsprinzipien. Eine analytische Untersuchung}|pwv} plagen, darf ich gar nicht
               verlangen!\pend
           
\pstart
           Ich habe meinem Magenleiden, das mich{ }ſeit mehr als einem Jahre quälte und faſt
               arbeitsunfähig, jedenfalls aber lebensunluſtig machte, endlich dadurch ein Ende
               gemacht, daß ich mich – Mitte Mai – operieren ließ. Ich bin noch immer{ }ſehr{ }ſchwach, gehe aber doch{ }ſchon aus und würde{ }ſehr gerne {\pb}im Laufe der nächſten Woche – den
                  26. muß ich ausnehmen – zu Ihnen kommen; bitte mir einen Tag zu
               beſtimmen.\pend
           
\pstart
           Am 3. Juli fahre ich mit Frau\pwindex{Pollak, Maria 6.\,10.\,1889 Opava – 27.\,3.\,1948 Wien@\textsc{Pollak, Maria} (6.\,10.\,1889 Opava – 27.\,3.\,1948 Wien)|pwv} und Kind\pwindex{Patzner, Viktor Franz 13.\,9.\,1916 Wien – 21.\,12.\,1982 ebd.@\textsc{Patzner, Viktor Franz} (13.\,9.\,1916 Wien – 21.\,12.\,1982 ebd.), \emph{Rechtsanwalt}|pwv} nach Gutenſtein\oindex{Gutenstein@\textbf{Gutenstein}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},
               wo uns ein von den Schweden\oindex{Schweden@\textbf{Schweden}|pw} beliefertes
               Richtererholungsheim, das den verſprechenden Namen: »Heim der Ruhe\oindex{Erholungsheim der Bundesbeamten@\textbf{Erholungsheim der Bundesbeamten}, \emph{Beherbergungsgebäude}|pw}« führt, für wenig Geld durch 4 Wochen verpflegen{ }ſoll. Was
               dann geſchieht, hängt davon ab, ob ich mich anfangs Auguſt bereits zur
               Wiederaufnahme des Dienſtes{ }ſtark genug fühlen werde oder noch irgendwo
               Erholungsmöglichkeit{ }ſuchen muß.\pend
           
\pstart
           Gearbeitet habe ich \strikeout{die}{ }ſeit dem Herbſt gar nichts, aber viel
               Lehrreiches geleſen, vor allem vieles Lateiniſche.\pend
           
\pstart
           {\pb}Mit den ergebenſten Grüßen\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}RAdam}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1920-06-171@{17. 6. 1920}|)be}\mylabel{L02343h}  \newcommand{\dateiname}{L02343}\newcommand{\titel}{Robert Adam an Arthur Schnitzler, 17. 6. 1920}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
