\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 8. 10. 1919]{L02328 Robert Adam an Arthur Schnitzler, 8. 10. 1919}
\nopagebreak\mylabel{L02328v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1919-10-081@{8. 10. 1919}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Robert Adam am 8. 10. 1919 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 10. 1919
                  – 12. 10. 1919?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod. ser. 52.268, 23v.}
\physDesc{Karte, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 388 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod. ser. 52.268, 36.}
\physDesc{handschriftliche Abschrift. 1 Blatt, 1 Seite, 388 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, Gabelsberger Kurzschrift}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}8. Oktober 1919\pend
           
\pstart{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich nehme an, dass Sie bereits nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
               zurückgekehrt sind, und erlaube mir die Anfrage, ob ich Sie in der nächsten Zeit
               einmal besuchen könnte?\pend
           
\pstart
           Ich arbeite sehr fleissig an der Märchenkomödie\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Märchenkomödie@\strich\emph{Märchenkomödie}|pw},
               selbst vewundert, dass ich noch nicht abgeschreckt bin. Vielleicht wird aus ihr doch
               noch etwas, was mich zufrieden stellt. Mit den besten Grüssen Ihr
                  \spacefill\mbox{Dr RAP}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1919-10-081@{8. 10. 1919}|)be}\mylabel{L02328h}  \newcommand{\dateiname}{L02328}\newcommand{\titel}{Robert Adam an Arthur Schnitzler, 8. 10. 1919}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
