\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Georg Engländer, 3. 3. 1919]{L02322 Arthur Schnitzler an Georg Engländer, 3. 3. 1919}
\nopagebreak\mylabel{L02322v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Engländer, Georg@\textsc{Engländer, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1919-03-031@{3. 3. 1919}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 3. 3. 1919 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Georg Engländer im Zeitraum [3. 3. 1919
                  – 7. 3. 1919?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, 228/B8/1-3 LIT MAG.}
\physDesc{Briefkarte, , Kuvert, 572 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Ergänzung und Unterschrift)
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/1 Wien 66, 4. III. 19, 5\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{R} ARTHUR SCHNITZLER}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII. STERNWARTESTRASSE 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Georg Engländer\pend{}\pstart{}Wien IX.\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Nussdorferstrasse 10\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Nussdorfer Straße@\textbf{Nussdorfer Straße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{R} ARTHUR SCHNITZLER}}\hfill 3. 3. 1919.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII. STERNWARTESTRASSE 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart\center{}Sehr verehrter Herr Engländer.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Vielen Dank für Ihr freundliches Schreiben. Zu meinem grössten Bedauern kann ich dem
                  \label{K_L02322-1v}\edtext{Vortragsabend}{\lemma{\textnormal{\emph{Vortragsabend}}}\Cendnote{\textnormal{der »Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk}-Abend« am 5. 3. 1919 im Kleinen Konzerthaussaal\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Wiener Konzerthaus@\textbf{Wiener Konzerthaus}, \emph{Konzertsaal}|pwk}}}}\label{K_L02322-1} nicht beiwohnen, da ich für den Mittwoch{ }Abend schon vor längerer Zeit eine andere \introOben{}unverſchiebbare\introOben{} Verpflichtung übernommen habe\introOben{};\introOben{}
               und zwar die einer Vorlesung in privatem Kreise beizuwohnen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Mit bestem Danke retourniere ich den freundlichst
               an mich gesandten Sitz (es war nur einer, nicht wie in Ihrem Brief vermerkt steht,
               zwei).\pend
           
\pstart
           Mit verbindlichen Grüssen{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Engländer, Georg@\textsc{Engländer, Georg}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1919-03-031@{3. 3. 1919}|)be}\mylabel{L02322h}  \newcommand{\dateiname}{L02322}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Georg Engländer, 3. 3. 1919}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
