\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 20. 7. 192{[}0{]}]{L02351 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 20. 7. 192[0]}
\nopagebreak\mylabel{L02351v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-07-201@{20. 7. 1922}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 7. 1922 in Wien
\newline{}Übermittlung  am 21. 7. 1922 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Umleitung  in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam im Zeitraum [21. 7. 1920
                  – 25. 7. 1920?] in Gutenstein}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/28.}
\physDesc{Postkarte, 299 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) nachgesandt nach: »Gutenstein\oindex{Gutenstein@\textbf{Gutenstein}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }N. Ö.\oindex{Niederösterreich@\textbf{Niederösterreich}, \emph{Land}|pw}, Haus der Ruhe\oindex{Erholungsheim der Bundesbeamten@\textbf{Erholungsheim der Bundesbeamten}, \emph{Beherbergungsgebäude}|pw}«  2) Stempel: »\nobreak{}21. \textcolor{gray}{VII. 20}\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}A. S. Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartestr 7\textcolor{gray}{1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn Dr. Robert Adam Pollak\pend{}\pstart{}Ober Landesgerichtsrath\pend{}\pstart{}Wien XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Meidlinger Hptstr 58\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}20. 7. 192\textcolor{gray}{0}\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doctor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           vielen Dank für die rasche und liebenswerte Erfüllung meiner Bitte.\pend
           
\pstart
           Ich wünsche baldige völlige Wiederherstellung u grüße Sie herzlichst!\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-07-201@{20. 7. 1922}|)be}\mylabel{L02351h}  \newcommand{\dateiname}{L02351}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 20. 7. 192[0]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
