\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Robert Adam, 20. 12. {[}1918{]}]{L02316 Arthur Schnitzler an Robert Adam, 20. 12. [1918]}
\nopagebreak\mylabel{L02316v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1918-12-201@{20. 12. [1918]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 20. 12. [1918] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Robert Adam am 20. 12. [1918] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, 96.34.2/16.}
\physDesc{Postkarte, 177 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{W}ien, 20. {[}XII. 18{]}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}20. XII. 1\textcolor{gray}{8}, 5\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Herrn Dr. Rob. Adam}\pend{}\pstart{}\textsc{Pollak},\pend{}\pstart{}\textsc{Wien} XII\oindex{XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Meidling. Hptstr} 58\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XII., Meidling@\textbf{XII., Meidling}!Meidlinger Hauptstraße@\textbf{Meidlinger Hauptstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}lieber Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           haben Sie am Freitag gegen 7 Uhr Abend Zeit,{ }ſo{ }ſind Sie
                  willko{\geminationm}en\pend
           
\pstart
           Ihrem{ }ſehr ergebn\textcolor{gray}{en}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Adam, Robert@\textsc{Adam, Robert}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1918-12-201@{20. 12. [1918]}|)be}\mylabel{L02316h}  \newcommand{\dateiname}{L02316}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Robert Adam, 20. 12. [1918]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
