\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 7. 1920]{L02352 Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 7. 1920}
\nopagebreak\mylabel{L02352v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1920-07-301@{30. 7. 1920}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 30. 7. 1920 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [31. 7. 1920
                  – 4. 8. 1920?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 504 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg 2, 31. VII. \textcolor{gray}{20}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda
                                    Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit dem Buchstaben »A«
                                 (Abgeschrieben/Abschrift) gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{387}« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »369«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 294.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }30 VII 20.\pend
           
\pstart{}mein lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L02352-1v}\edtext{hier}{\lemma{\textnormal{\emph{hier}}}\Cendnote{\textnormal{Er war anlässlich der 1. \emph{Festspiele}\orgindex{Salzburger Festspiele@Salzburger Festspiele|pwk} in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}.}}}\label{K_L02352-1} kann
               ich nie{ }ſein, ohne Ihrer und{ }ſchöner weit entſchwundener Begegnungen, leichter und
               tiefer Geſpräche und {\pb}unſerer
               Lebensfreundſchaft mit dem undefinierbaren Gefühl, das man mit »Wehmut« oft aber
               nicht richtig benennt, zu gedenken.\pend
           
\pstart
           Ihr Rat war, wie immer,{ }ſehr gut; Heine\pwindex{Heine, Albert 16.\,11.\,1867 Braunschweig – 13.\,4.\,1949 Westerland@\textsc{Heine, Albert} (16.\,11.\,1867 Braunschweig – 13.\,4.\,1949 Westerland), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} hat das
                  \label{K_L02352-2v}\edtext{Stück\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Schwierige. Lustspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Schwierige. Lustspiel in drei Akten}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Stück}}}\Cendnote{\textnormal{Zu der angedachten Inszenierung von \emph{Der Schwierige}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Schwierige. Lustspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Schwierige. Lustspiel in drei Akten}|pwk} kam es nicht. Stattdessen
                   erlebte das Stück am 7. 11. 1921 am \emph{Münchner Residenztheater}\orgindex{Residenztheater München@Residenztheater München|pwk} seine Uraufführung\eventindex{Residenztheater München@\textbf{Residenztheater München}!Uraufführung von Der Schwierige@Uraufführung von Der Schwierige|pwkv}.}}}\label{K_L02352-2}, als ich es ihm
               anbot, ohne weiteres angeno{\geminationm}en, er will es als erſte
               Frühjahrsnovität in Schönbrunn\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Schlosstheater Schönbrunn@\textbf{Schlosstheater Schönbrunn}, \emph{Theater}|pw}{ }ſpielen.\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1920-07-301@{30. 7. 1920}|)be}\mylabel{L02352h}  \newcommand{\dateiname}{L02352}\newcommand{\titel}{Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 30. 7. 1920}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
