\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, {{[}}11. 5. 1923{{]}}]{L02398 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, {[}11. 5. 1923{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02398v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1923-05-111@{{[}11. 5. 1923{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am [11. 5. 1923] in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [11. 5. 1923
                  – 12. 5. 1923?] in Kopenhagen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 385 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: datiert: »Mai 923« 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand in der rechten oberen Ecke
                                 notiert: »\uline{erg.}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »53«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 138.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Allégade 31\oindex{Allégade@\textbf{Allégade}, \emph{Straße}|pw}{\\}Dr. Meisens\pwindex{Meisen, Valdemar 20.\,7.\,1878 Randers – 18.\,4.\,1934 Kopenhagen@\textsc{Meisen, Valdemar} (20.\,7.\,1878 Randers – 18.\,4.\,1934 Kopenhagen), \emph{Mediziner, Chirurg, Sanatoriumsleiter}|pw} Klinik\oindex{Meisen’s Klinik@\textbf{Meisen’s Klinik}, \emph{Krankenhaus}|pw}{\\}Freitag\pend
           
\pstart{}Lieber Schnitzler\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wegen eines Unwohlseins bin ich seit ein Paar Wochen auf einer Klinik\oindex{Meisen’s Klinik@\textbf{Meisen’s Klinik}, \emph{Krankenhaus}|pwv}. Es ist mir ein wahrer Trauer, Sie
               nicht in diesen Tagen bei mir empfangen zu können; \uline{muss} Sie aber sehen.\pend
           
\pstart
           Bitte suchen Sie mich morgen Sonnabend etwa um 2 und
               bleiben Sie ruhig bis gegen 5. Ihre \label{K_L02398-1v}\edtext{Vorlesung}{\lemma{\textnormal{\emph{Vorlesung}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 5. 1923.
               }}}\label{K_L02398-1} findet ja erst Abends{ }ſtatt.\pend
           
\pstart
           Mit tausend Grüssen{\\[\baselineskip]}Ihr Freund{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1923-05-111@{{[}11. 5. 1923{]}}|)be}\mylabel{L02398h}  \newcommand{\dateiname}{L02398}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, [11. 5. 1923]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
