\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 7. 1920]{L02350 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 7. 1920}
\nopagebreak\mylabel{L02350v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-07-161@{16. 7. 1920}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 16. 7. 1920 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [17. 7. 1920
                  – 21. 7. 1920?] in Bad Aussee}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 1112 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1\textcolor{gray}{1}0, 16. VII. 20, \textcolor{gray}{6}\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 227–228.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}A. S. Wien XVIII
                     Sternwartestr 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Hrn Dr. Richard Beer Hofmann\pend{}\pstart{}Markt Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}\pstart{}Gartengasse\oindex{Gartengasse@\textbf{Gartengasse}, \emph{Straße}|pw}\pend{}\pstart{}Steiermark\oindex{Steiermark@\textbf{Steiermark}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }16. 7. 1920\pend
           
\pstart{}lieber Richard,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           über den Vorschlag Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} denk ich wie Sie,
               daß uns unter den augenblicklichen Verhältnissen kaum was übrig bleiben wird als
               anzunehmen, ist klar. Gegen all das wird man sich erst wehren können, wenn eine
               völlige in jeder Hinsicht gewährleistete und gesetzlich geschützte Solidarität der
               Schriftsteller bestehen wird – und ob nicht sogar da{\geminationn}
               die Unternehmersolidarität den Sieg davontragen wird, bleibt fraglich. Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} war \label{K_L02350-1v}\edtext{gestern}{\lemma{\textnormal{\emph{gestern}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 15. 7. 1920.
               }}}\label{K_L02350-1} bei mir; er ist ungefähr der gleichen Ansicht. Ich bin eben wieder in einer
               »scharfen« Correspondenz mit Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}
               begriffen, wegen meiner »Gesa{\geminationm}elten\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Gesammelte Werke@\strich\emph{Gesammelte Werke}|pw}«, ich »reagiere ab« aber sonst ko{\geminationm}t nicht viel {\pb}dabei
               heraus. –\pend
           
\pstart
           Unsre Sommerpläne sind noch immer so vag als möglich. Frau Lucy von Jacoby\pwindex{Jacobi, Lucy von 8.\,9.\,1887 Wien – 24.\,4.\,1956 Locarno@\textsc{Jacobi, Lucy von} (8.\,9.\,1887 Wien – 24.\,4.\,1956 Locarno), \emph{Schriftstellerin, Dramaturgin, Übersetzerin}|pw} wohnt jetzt bei uns; wahrscheinlich wird Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} mit ihr nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} oder Bayern\oindex{Bayern@\textbf{Bayern}, \emph{Land}|pw} fahren, und es ist
               möglich, dſs man sich etwa am 15. August irgendwo trifft. Abtenau\oindex{Abtenau@\textbf{Abtenau}, \emph{Hauptstadt}|pw} (Curh\substVorne{}\textsuperscript{ot}\substDazwischen{}aus\substHinten{}\oindex{Kurhaus Abtenau-Bad@\textbf{Kurhaus Abtenau-Bad}, \emph{Hotel}|pw}) wird in Erwägung gezogen.\pend
           
\pstart
           Lassen Sie sichs wohl ergehen mein lieber Richard grüßen Sie die Ihren\pend
           
\pstart
           Von Herzen Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1920-07-161@{16. 7. 1920}|)be}\mylabel{L02350h}  \newcommand{\dateiname}{L02350}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 7. 1920}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
