\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 23. 11. 1925]{L02456 Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 23. 11. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02456v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1925-11-231@{23. 11. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Großmann am 23. 11. 1925 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 11. 1925 – 28. 11. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3232.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 591 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen }
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Das Tage-Buch\orgindex{Tage-Buch@Das Tage-Buch|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{Herausgeber: Stefan Großmann und Leopold Schwarzschild\pwindex{Schwarzschild, Leopold 8.\,12.\,1891 Frankfurt am Main – 2.\,10.\,1950 Santa Margherita Ligure@\textsc{Schwarzschild, Leopold} (8.\,12.\,1891 Frankfurt am Main – 2.\,10.\,1950 Santa Margherita Ligure), \emph{Publizist}|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Tagebuchverlag m. b. H., Berlin SW 19\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{BEUTHSTRASSE 19\oindex{Beuthstrasse@\textbf{Beuthstrasse}, \emph{Straße}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{Telegramm-Adresse: Tagebuch Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} ⋅ Fernsprecher: Merkur 8790–8792}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{\so{Sprechstunde der Redaktion: 12–1 Uhr}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{*}}\pend
           
\pstart
           Tgb./Gr./Schl.\hfill Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, den
                     23. November 1925.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Herrn\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Dr. Arthur \so{Schnitzler}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\so{Wien} XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Sternwartestr. 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend
           
\pstart\center{}Verehrter Herr Doktor Schnitzler!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie waren so freundlich, mir im Prinzip einen Beitrag füs TAGE-BUCH\orgindex{Tage-Buch@Das Tage-Buch|pw} zu versprechen. Sie würden mich zu grossem Dank verpflichten, wenn Sie mir den
               Beitrag jetzt schicken wollten; ich würde ihn dann um die Jahreswende veröffentlichen
               und gerade diese Hefte, die in verstärkter Auflage erscheinen, sind für uns von
               grösster Wichtigkeit.\pend
           
\pstart
           In der Hoffnung, recht bald von Ihnen zu hören, bin ich mit dem Ausdruck der
               vorzüglichsten\pend
           
\pstart
           Hochachtung{\\[\baselineskip]}ganz ergebenst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Stefan Großmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1925-11-231@{23. 11. 1925}|)be}\mylabel{L02456h}  \newcommand{\dateiname}{L02456}\newcommand{\titel}{Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 23. 11. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
