\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo, Gerty und Christiane Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 5. 1924]{L02412 Hugo, Gerty und Christiane Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 5. 1924}
\nopagebreak\mylabel{L02412v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZimmer, Christiane@\emph{von Christiane Zimmer}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal, Gerty von Hofmannsthal, Christiane von Hofmannsthal am 8. 5. 1924 in Palermo
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 5. 1924
                  – 13. 5. 1924?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 175 Zeichen
\newline{}Handschrift Hugo von Hofmannsthal: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Gertrude von Hofmannsthal: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Christiane Zimmer: schwarze Tinte
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Palermo@\textbf{Palermo}|pwk}Palermo Porto, 8. 5. 24, 17\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand die Jahreszahl ergänzt: »\strikeout{23.} 1924«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{390}« 3) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{370}« 4) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »374«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 299.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{PALERMO\oindex{Palermo@\textbf{Palermo}|pw} – Panorama colla Cattedral\oindex{Maria Santissima Assunta@\textbf{Maria Santissima Assunta}, \emph{Kirche}|pw}e e Monte Pellegrino\oindex{Monte Pellegrino@\textbf{Monte Pellegrino}, \emph{Berg}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}8 V\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Einen Gruss zur Eri{\geminationn}erung an Ihre Mittelmeer\oindex{Mittelmeer@\textbf{Mittelmeer}|pw}fahrt auf der Sie mich in \label{K_L02412-1v}\edtext{Ragusa\oindex{Dubrovnik@\textbf{Dubrovnik}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ragusa}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 14. 3. 1905.
               }}}\label{K_L02412-1} besuchten!\pend
           
\pstart
           Ihr \spacefill\mbox{Hugo}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs. Zimmer:{]} Christiane}{\\[\baselineskip]}{[}hs. Hofmannsthal:{]} Herzlichst \spacefill\mbox{Gerty}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZimmer, Christiane@\emph{von Christiane Zimmer}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1924-05-081@{8. 5. 1924}|)be}\mylabel{L02412h}  \newcommand{\dateiname}{L02412}\newcommand{\titel}{Hugo, Gerty und Christiane Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 5. 1924}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
