\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

               \section[Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 9. 1. 1925]{ Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 9. 1. 1925}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMann, Thomas@\emph{von Thomas Mann}!1925-01-091@{9. 1. 1925}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 67.}
\physDesc{Briefkarte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift drei Unterstreichungen }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Hertha Krotkoff: \emph{Arthur Schnitzler – Thomas Mann: Briefe.} In: \emph{Modern Austrian Literature}, Jg. 7 (1974) Nr. 1/2, S. 24.} \weitereDrucke{2) Hans-Ulrich Lindken: \emph{Arthur Schnitzler. Aspekte und Akzente. Materialien zu Leben
                        und Werk}. Frankfurt am Main, Bern, Göttingen: \emph{Peter Lang} 1984, S. 199 (Europäische Hochschulschriften, Reihe 1, Deutsche Sprache und
                        Literatur, 754).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Dr. Thomas Mann}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{MÜNCHEN\oindex{Muenchen@\textbf{München}|pw}}}{ }9. I. 25.\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{POSCHINGERSTR. 1\oindex{Poschingerstrasse@\textbf{Poschingerstraße}|pw}}}\pend
           \pstart{}Lieber und verehrter Herr Dr. Schnitzler,\pend\pstart
           Dank für Ihr gütiges Eingehen auf den »Zauberberg\pwindex{Mann, Thomas 06.06.1875 – 12.08.1955@\textsc{Mann, Thomas} (06.06.1875 – 12.08.1955), \emph{Schriftsteller}!Zauberberg. Roman1924@\strich\emph{Der Zauberberg. Roman} {[}1924{]}|pw}«! Es freut mich beſonders, daß Sie an dem guten Joachim\pwindex{Mann, Thomas 06.06.1875 – 12.08.1955@\textsc{Mann, Thomas} (06.06.1875 – 12.08.1955), \emph{Schriftsteller}!Zauberberg. Roman1924@\strich\emph{Der Zauberberg. Roman} {[}1924{]}|pwv}{ }ſo teilnehmen, der ja gewiß der Beſte iſt von
                    dem ganzen Gelichter. Ich war aufrichtig traurig an dem Tage, wo ich ihn zur
                    Ruhe gebracht hatte. – Und Humor des Todes! Ja, das Buch\pwindex{Mann, Thomas 06.06.1875 – 12.08.1955@\textsc{Mann, Thomas} (06.06.1875 – 12.08.1955), \emph{Schriftsteller}!Zauberberg. Roman1924@\strich\emph{Der Zauberberg. Roman} {[}1924{]}|pwv} will eine Verſpot{\pb}tung des Todes ſein, eine
                    antiromantiſche Desilluſionierung und ein europäiſcher\oindex{Europa@\textbf{Europa}|pw} Ruf zum Leben. Es wird vielfach falſch geleſen.\pend
           \pstart
           Wie gern ſpräche ich einmal mit Ihnen darüber! Ob mich mein Weg dieſen Winter
                    noch oder im Frühjahr nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} führt? Es iſt
                    nicht ganz ausgeſchloſſen.\pend
           \pstart
           In herzlicher Ergebenheit{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Thomas Mann.}\pend
           \leftskip=0em{}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMann, Thomas@\emph{von Thomas Mann}!1925-01-091@{9. 1. 1925}|)be}\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02430}\newcommand{\titel}{Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 9. 1. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      