\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Felix Braun, 28. 12. 1924]{L02426 Arthur Schnitzler an Felix Braun, 28. 12. 1924}
\nopagebreak\mylabel{L02426v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Braun, Felix@\textsc{Braun, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1924-12-281@{28. 12. 1924}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 28. 12. 1924 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Felix Braun im Zeitraum [28. 12. 1924 – 1. 1. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, H.I.N.-198.047.}
\physDesc{Postkarte, 292 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 29. XII. 24, 17\nobreak{}«.   2) mit Bleistift von unbekannter Hand die falsche Hausnummer
                                 durchgestrichen und mit »191« ersetzt}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L02426-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L02426-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn\pend{}\pstart{}Felix Braun\pend{}\pstart{}Wien XIX\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sieveringer Straße 99\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Sieveringer Straße@\textbf{Sieveringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}28. 12. 24\pend
           
\pstart{}lieber und verehrter Herr Braun,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           schönsten Dank für das neue Buch – die »Else\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fräulein Else@\strich\emph{Fräulein Else}|pw}«
               (Sie hätten das zweite Exemplar auch von mir direct haben können) ist nun hoffentlich
               richtig in Ihren {\pb}Besitz gelangt.\pend
           
\pstart
           Herzliche Neujahrsgrüße!{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Braun, Felix@\textsc{Braun, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1924-12-281@{28. 12. 1924}|)be}\mylabel{L02426h}  \newcommand{\dateiname}{L02426}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Braun, 28. 12. 1924}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
