\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Braun an Arthur Schnitzler, 27. 3. 1924]{L02411 Felix Braun an Arthur Schnitzler, 27. 3. 1924}
\nopagebreak\mylabel{L02411v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBraun, Felix@\emph{von Felix Braun}!1924-03-271@{27. 3. 1924}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Braun am 27. 3. 1924 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 3. 1924
                  – 31. 3. 1924?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2604,2.}
\physDesc{Briefkarte, 524 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Siestr. 191}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Sieveringer Straße@\textbf{Sieveringer Straße}, \emph{Straße}|pw}«  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}
\pstart
           \centering{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, den 27. III. 1924\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Erlauben Sie, daß ich Ihnen ein Dankwort{ }ſchreibe für die große Liebenswürdigkeit,
               mit der Sie, wie mir Frau Heller\pwindex{Heller, Hedwig 19.\,4.\,1881 Wien – 16.\,5.\,1947 ebd.@\textsc{Heller, Hedwig} (19.\,4.\,1881 Wien – 16.\,5.\,1947 ebd.)|pw} heute zu
               meiner Freude erzählte, als es{ }ſich um die Zuweiſung des \textsc{Paul Géraldy}\pwindex{Géraldy, Paul 6.\,3.\,1885 Paris – 9.\,3.\,1983 Neuilly-sur-Seine@\textsc{Géraldy, Paul} (6.\,3.\,1885 Paris – 9.\,3.\,1983 Neuilly-sur-Seine), \emph{Schriftsteller}|pw} beſtimmten Honorars an einen Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er
               Schriftſteller handelte, für mich eingetreten{ }ſind. Es hat mich tief gerührt, daß Sie
               es waren, der mir dieſe Ehrung zuerkannt hat. Seien Sie, verehrter Herr Doktor, dafür
               von Herzen bedankt!\pend
           
\pstart
           Mit beſter Empfehlung, in beſonderer Verehrung, Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Braun.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBraun, Felix@\emph{von Felix Braun}!1924-03-271@{27. 3. 1924}|)be}\mylabel{L02411h}  \newcommand{\dateiname}{L02411}\newcommand{\titel}{Felix Braun an Arthur Schnitzler, 27. 3. 1924}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
