\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1925]{L02454 Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02454v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-11-141@{14. 11. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 14. 11. 1925 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 11. 1925 – 19. 11. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 682 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Hugo}«  2) mit rotem Buntstift mehrere Unterstreichungen
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{369}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »378«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 302.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Bad Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }14 XI 25.\pend
           
\pstart{}lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           eben ko{\geminationm}t ein kleines Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau des Richters. Novelle@\strich\emph{Die Frau des Richters. Novelle}|pwv}: eine Erzählung von Ihrer Hand, und ich freue mich
               äußerst darauf, sie abends zu lesen: ein Vorgefühl (genährt durch Hineinschauen) sagt
               mir, dass sie an meine besonderen Lieblinge: »Leisenbohg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schicksal des Freiherrn von Leisenbohg. Novellette@\strich\emph{Das Schicksal des Freiherrn von Leisenbohg. Novellette}|pw}« und »Cassian\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!tapfere Cassian. Puppenspiel in einem Akt@\strich\emph{Der tapfere Cassian. Puppenspiel in einem Akt}|pw}«, \label{T_L02454-1v}\edtext{angrenzt}{\lemma{\textnormal{\emph{angrenzt}}}\Cendnote{\textnormal{Er schreibt »angränzt«.}}}\label{T_L02454-1}.\pend
           
\pstart
           Arthur, aber haben Sie in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} den »Turm\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Turm. Ein Trauerspiel@\strich\emph{Der Turm. Ein Trauerspiel}|pw}« beko{\geminationm}en?\hspace*{1.5em}Fast ko{\geminationm}t mir der Gedanke,
               dass \uline{nicht}. Und diese Exemplare einer (vorläufigen)
               mehr nur Luxusausgabe sind wenige, es täte mir leid, we{\geminationn}
               eines verloren wäre.\hspace*{1.5em}Würden Sie eventuell ans Esplanade\oindex{Hotel Esplanade [Berlin]@\textbf{Hotel Esplanade [Berlin]}, \emph{Hotel}|pw} ein reclamierendes Wort schreiben? Mir
               liegt viel daran, diese Arbeit endlich in Ihren Händen zu wissen!\hspace*{1.5em}– Ich bin, in großer Stille, sehr anhaltend fleissig.\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-11-141@{14. 11. 1925}|)be}\mylabel{L02454h}  \newcommand{\dateiname}{L02454}\newcommand{\titel}{Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 14. 11. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
