\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 10. 1925]{L02452 Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 10. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02452v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-10-082@{8. 10. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 8. 10. 1925 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 10. 1925
                  – 13. 10. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Postkarte, 404 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Bad Aussee, 4\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{289}\strikeout{366}\strikeout{393}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »390«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 301.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Bad Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}8 X. 25\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           eine \label{K_L02452-1v}\edtext{Karte aus Forte dei marmi\oindex{Forte dei Marmi@\textbf{Forte dei Marmi}, \emph{Hauptstadt}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Karte … marmi}}}\Cendnote{\textnormal{nicht erhalten}}}\label{K_L02452-1} war mir sehr lieb
               als Zeichen Ihres Wohlseins {\pb}u.
               Gedenkens. – Ich bin jetzt hier u. arbeite. (Seit Anfang September.)\pend
           
\pstart
           Geben Sie mir bitte nur durch Ihre Unterschrift auf einer Karte ein Zeichen, dass Sie
               dort sind, wo diese Karte Sie aufsucht, so geht der »Turm\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Turm. Ein Trauerspiel@\strich\emph{Der Turm. Ein Trauerspiel}|pw}« ebendahin ab.\pend
           
\pstart
           Alles Liebe! {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hugo.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-10-082@{8. 10. 1925}|)be}\mylabel{L02452h}  \newcommand{\dateiname}{L02452}\newcommand{\titel}{Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 8. 10. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
