\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 9. 1925]{L02447 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 9. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02447v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-09-101@{10. 9. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 9. 1925 in Forte dei Marmi
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [11. 9. 1925
                  – 15. 9. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 89 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Forte dei Marmi@\textbf{Forte dei Marmi}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Forte dei Marmi Lucca, 19. 9. 25, 12\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Jahreszahl »25« ergänzt }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr Richard Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{M\textcolor{gray}{.} Corchia\oindex{Monte Corchia@\textbf{Monte Corchia}, \emph{Berg}|pw}
                  m 1676\hspace*{1em}Pania della Croce\oindex{Monte Pania della Croce@\textbf{Monte Pania della Croce}, \emph{Berg}|pw} m. 1858\hspace*{1em}M. Matanna\oindex{Monte Matanna@\textbf{Monte Matanna}, \emph{Berg}|pw} m. 1317\hspace*{1em}M. Gabberi\oindex{Monte Gabberi@\textbf{Monte Gabberi}, \emph{Berg}|pw} m. 1109\hspace*{1em}M. Prano\oindex{Monte Prana@\textbf{Monte Prana}, \emph{Berg}|pw} m. 1220}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Forte dei Marmi – Grand Hôtel\oindex{Grand Hotel Forte dei Marmi@\textbf{Grand Hotel Forte dei Marmi}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}10. 9. 25\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-09-101@{10. 9. 1925}|)be}\mylabel{L02447h}  \newcommand{\dateiname}{L02447}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 10. 9. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
