\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 8. 1927]{L02491 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 8. 1927}
\nopagebreak\mylabel{L02491v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-08-311@{31. 8. 1927}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 31. 8. 1927 in Gardone Riviera
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [1. 9. 1927
                  – 5. 9. 1927?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 110 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Gardone Riviera@\textbf{Gardone Riviera}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Gardone Riv\textcolor{gray}{iera}
                                       Brescia, 31. 8. 27\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Jahreszahl »27« ergänzt }\pstart{}{\pb}Hrn Dr Richard Beer Hofmann\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Lago di Garda\oindex{Lago di Garda@\textbf{Lago di Garda}, \emph{See}|pw} – Gardone Riviera\oindex{Gardone Riviera@\textbf{Gardone Riviera}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – 3 – Grand Hotel\oindex{Grand Hotel Gardone@\textbf{Grand Hotel Gardone}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Gardone-Riviera\oindex{Gardone Riviera@\textbf{Gardone Riviera}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\hfill \substVorne{}\textsuperscript{d}\substDazwischen{}A\substHinten{}m 31. 8. 27\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-08-311@{31. 8. 1927}|)be}\mylabel{L02491h}  \newcommand{\dateiname}{L02491}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 31. 8. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
