\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gertrud Rung, 22. 5. 1925]{L02440 Arthur Schnitzler an Gertrud Rung, 22. 5. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02440v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Rung, Gertrud@\textsc{Rung, Gertrud}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-05-221@{22. 5. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 22. 5. 1925 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gertrud Rung im Zeitraum [23. 5. 1925
                  – 27. 5. 1925?] in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, Georg Brandes Arkiv, box 125.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 447 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: von unbekannter Hand nummeriert: »51b« und über
                                 die Monatsangabe des Datums zur Verdeutlichung »5«
                                 geschrieben }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 145.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 22. 5. 925\pend
           
\pstart{}verehrte Frau Rung,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           darf ich um ein Wort bitten, wie sich Georg
                  Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw} befindet? Wie es Ihnen überhaupt in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} behagt? Mir sind die \label{K_L02440-1v}\edtext{paar Stunden}{\lemma{\textnormal{\emph{paar Stunden}}}\Cendnote{\textnormal{Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pwk} war den ganzen April
                  und bis Anfang Mai in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}. In
                  dieser Zeit sahen sich er und Schnitzler
                  regelmäßig.}}}\label{K_L02440-1}, die ich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} mit Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw} verbringen durfte, wieder eine
               besonders schöne Erinnerung, und auch Ihnen, verehrte liebe Frau Rung hab ich für
               Ihre Liebenswürdigkeit sehr herzlich zu danken!\pend
           
\pstart
           Hoffentlich begegnet man einander bald wieder! Viele Grüße Ihnen und Georg Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw}.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Rung, Gertrud@\textsc{Rung, Gertrud}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-05-221@{22. 5. 1925}|)be}\mylabel{L02440h}  \newcommand{\dateiname}{L02440}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gertrud Rung, 22. 5. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
