\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Felix Braun, 28. 5. 1927]{L02487 Arthur Schnitzler an Felix Braun, 28. 5. 1927}
\nopagebreak\mylabel{L02487v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Braun, Felix@\textsc{Braun, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-05-281@{28. 5. 1927}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 28. 5. 1927 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Felix Braun im Zeitraum [28. 5. 1927
                  – 1. 6. 1927?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, H.I.N.-198050.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, Kuvert, 846 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, \textcolor{gray}{3}0. V. 27, \textcolor{gray}{8}\nobreak{}«.   2) mit blauem Buntstift der Bezirk »XIX« nochmals
                                 auf das Kuvert geschrieben, womöglich wegen der falschen Hausnummer
                                 in Schnitzlers Adressierung}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L02487-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L02487-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn Felix Braun\pend{}\pstart{}Schriftsteller\pend{}\pstart{}Wien XIX\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sievringerstraße 99\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Sieveringer Straße@\textbf{Sieveringer Straße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. 28. 5. 927\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber und verehrter Herr Braun,  Sie wissen wohl schon wie sehr
               mich Ihr Brief gefreut hat; Herr von Guenther\pwindex{Guenther, Johannes von 26.\,3.\,1886 Jelgava – 28.\,5.\,1973 Kochel@\textsc{Guenther, Johannes von} (26.\,3.\,1886 Jelgava – 28.\,5.\,1973 Kochel), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}|pw}
               hats Ihnen erzählt, – ich will doch nicht versäumen es schriftlich zu wiederholen.
               Ihre Bedenken gegenüber dem Schluſs versteh ich wohl – nach einem halben Dutzend ganz
               mislungener hat sich dieser endlich gemeldete als der beste herausgestellt. Freilich
               ermangelt es allzusehr der Bedeutung, aber jeder andre (der mir einfiel) hatte
               praetentiös gewirkt.\pend
           
\pstart
           Schönen Dank auch für den \label{K_L02487-1v}\edtext{Heraklesroman\pwindex{Braun, Felix 4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg@\textsc{Braun, Felix} (4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg), \emph{Schriftsteller}!Taten des Herakles. Roman@\strich\emph{Die Taten des Herakles. Roman}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Heraklesroman}}}\Cendnote{\textnormal{Felix Braun\pwindex{Braun, Felix 4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg@\textsc{Braun, Felix} (4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Die Taten des Herakles}\pwindex{Braun, Felix 4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg@\textsc{Braun, Felix} (4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg), \emph{Schriftsteller}!Taten des Herakles. Roman@\strich\emph{Die Taten des Herakles. Roman}|pwk}. Roman. 4. –6., neu durchgesehene
                     Auflage. Leipzig, Wien: \emph{F. G. Speidel}{ }1927.}}}\label{K_L02487-1} – ich freu mich sehr, ihn in der nächsten Zeit, vermutlich auf
               einer Reise, zu lesen. Erhalten Sie mir lieber Felix Braun Ihre Sympathie – {\pb}sie ist mir ein werthvoller Gewinn und ich
               erwidere sie aufs Freundschaftlichste.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüße ich Sie als Ihr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Braun, Felix@\textsc{Braun, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-05-281@{28. 5. 1927}|)be}\mylabel{L02487h}  \newcommand{\dateiname}{L02487}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Braun, 28. 5. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
