\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 3. 1925]{L02439 Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 11. 3. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02439v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-03-111@{11. 3. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 205 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Marrakesh@\textbf{Marrakesh}, \emph{P.PPLA}|pwk}Marrakesh, 11-3 25\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{385}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »387«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 301.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pw}\pend{}\pstart{}IX. Sternwartestrasse 1\oindex{Sternwartestrasse 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pw}.
               \pend{}\pstart{}Autriche\oindex{Oesterreich@\textbf{Österreich}, \emph{A.PCLI}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Marchands de poteries au
                  Maroc\oindex{Marokko@\textbf{Marokko}, \emph{A.PCLI}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\label{K_L02439-1v}\edtext{12 III 25}{\lemma{\textnormal{\emph{12 III 25}}}\Cendnote{\textnormal{Der Stempel verweist eindeutig auf
                        den 11. 3. 1925.}}}\label{K_L02439-1}.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Arthur, mitten aus 1001
                  Nacht\pwindex{Tausendundeine Nacht@\emph{Tausendundeine Nacht}|pw} heraus, einer unberührten noch in nichts europä\oindex{Europa@\textbf{Europa}, \emph{Kontinent (A.KNT)}|pw}isierten Orientwelt, viele Grüße! \pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Marrakesch, Südmarocco\oindex{Marrakesh@\textbf{Marrakesh}, \emph{P.PPLA}|pw}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-03-111@{11. 3. 1925}|)be}\mylabel{L02439h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      