\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: München, Poschingerstraße, Sternwartestraße, Wien, XVIII., Währing}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Buch der Sprüche und Bedenken}
               \section[Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927]{ Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 67.}
\physDesc{Postkarte, 422 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Muenchen@\textbf{München}|pwk}München, 25. 12. 1927, 9–10\textcolor{gray}{N}\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: 1) mit rotem Buntstift beschrieben mit »\textsc{Aph}{[}orismen{]}«  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hertha Krotkoff: \emph{Arthur Schnitzler – Thomas Mann: Briefe.} In: \emph{Modern Austrian Literature}, Jg. 7 (1974) Nr. 1/2, S. 25.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur \textsc{Schnitzler}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwarteſtr. 78\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Dr. Thomas Mann}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{MÜNCHEN 27\oindex{Muenchen@\textbf{München}|pw}, den}}{ }25. XII. 27.\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{POSCHINGERSTR. 1\oindex{Poschingerstrasse@\textbf{Poschingerstraße}|pw}}}\pend
           \pstart{}Lieber, verehrter Arthur Schnitzler,\pend\pstart
           von Herzen Dank für das Weihnachtsgeſchenk Ihres Spruch-Buches\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Buch der Sprueche und Bedenken1927@\strich\emph{Buch der Sprüche und Bedenken} {[}1927{]}|pwv}, das ſo voll iſt von ſchön und klar geformter
               Weisheit! Sie ſind ganz darin mit Ihrer Unbeſtechlichkeit, Freiheit \damage{\textcolor{gray}{und}} Güte, und nicht nur im Einzelnen, ſondern als Ganzes iſt es
               liebenswert.\pend
           \pstart
           Ein glückliches neues Jahr wünſcht Ihnen{\\[\baselineskip]}Ihr treu ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Thomas Mann.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02495}\newcommand{\titel}{Thomas Mann an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      