\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 3. 3. 1925]{L02436 Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 3. 3. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02436v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-03-031@{3. 3. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hugo von Hofmannsthal am 3. 3. 1925 in Avignon
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [4. 3. 1925
                  – 8. 3. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 138 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bahnhof Marseille@\textbf{Bahnhof Marseille}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pwk}Marseille – Gare B\textsuperscript{ches} du Rhône, 4-III 1925, 17\textsuperscript{30}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\strikeout{388}«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »388«}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hugo von Hofmannsthal, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1964, S. 301.} }\pstart{}{\pb}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}XVIII Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Autriche\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}AVIGNON\oindex{Avignon@\textbf{Avignon}, \emph{Hauptstadt}|pw} – N.-D des Doms (Cathédrale\oindex{Kathedrale von Avignon@\textbf{Kathedrale von Avignon}, \emph{Kirche}|pw}) Tour
                     Campane et partie du Palais construite à l’avènement du Pape Jean XXII\pwindex{Johannes XXII. 1244 – 3.\,12.\,1334@\textsc{Johannes XXII.} (1244 – 3.\,12.\,1334), \emph{Papst}|pw} (1316), sur l’emplacement de
                     l’Eglise St-Etienne. Benoit XII\pwindex{Benedikt XII. 1285 Saverdun – 25.\,4.\,1342@\textsc{Benedikt XII.} (1285 Saverdun – 25.\,4.\,1342), \emph{Papst}|pw},
                     (1335–1342) sur les plans de Pierre Obrerie
                     architecte français compléta l’œuvre de son prédécesseur. Cette partie du
                     monument renferme aujourd’hui les Archives départementales.\end{otherlanguage}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Da ist schon die erste Karte mit
               vielen Grüßen u. Gedanken!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Hugo.}\pend{}
\pstart
           Avignon\oindex{Avignon@\textbf{Avignon}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }3 III 1925.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Hugo von@\emph{von Hugo von Hofmannsthal}!1925-03-031@{3. 3. 1925}|)be}\mylabel{L02436h}  \newcommand{\dateiname}{L02436}\newcommand{\titel}{Hugo Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 3. 3. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
