\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arno Holz an Arthur Schnitzler, 29. 5. 1923]{L02400 Arno Holz an Arthur Schnitzler, 29. 5. 1923}
\nopagebreak\mylabel{L02400v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHolz, Arno@\emph{von Arno Holz}!1923-05-292@{29. 5. 1923}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 44.}
\physDesc{Bildpostkarte, 109 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) Bleistift, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) roter Buntstift (\noindent{}eine Unterstreichung)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pwk}Berlin, 29. 5. 1923, 7–8N\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII.\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{A.ADM3}|pw}}\pend{}\pstart{}Sternwartestr: 71\oindex{Sternwartestrasse 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\label{T_L02400-1v}\edtext{Arno Holz}{\lemma{\textnormal{\emph{Arno Holz}}}\Cendnote{\textnormal{mit einer Porträtzeichnung}}}\label{T_L02400-1}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\uline{dankt}\pend
           
\pstart
           \uline{Herrn}\pend
           
\pstart
           \textsc{\uline{Dr.}{ }\uline{Arthur}{ }\uline{{ }Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \uline{herzlichst.}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\label{T_L02400-2v}\edtext{26. IV. 23.}{\lemma{\textnormal{\emph{26. IV. 23.}}}\Cendnote{\textnormal{Die
                     Unterstreichung in rot; vermutlich um auf die Diskrepanz hinzuweisen zwischen
                     der gleich am Tag des 60. Geburtstag verfassten Karte (oder zumindest auf den
                     Tag des Geburtstags datierten Karte) und dem durch den Stempel nachweislich
                     verzögerten Versand.}}}\label{T_L02400-2}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHolz, Arno@\emph{von Arno Holz}!1923-05-292@{29. 5. 1923}|)be}\mylabel{L02400h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      