\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 21. 6. 1925]{L02443 Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 21. 6. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02443v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1925-06-211@{21. 6. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Georg Brandes am 21. 6. 1925 in Kopenhagen
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 6. 1925
                  – 26. 6. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 17.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1667 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift vereinzelte Unterstreichungen 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »59« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Georg Brandes, Arthur Schnitzler: \emph{Ein Briefwechsel}. Herausgegeben von Kurt Bergel. Bern: \emph{Francke} 1956, S. 146–147.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }21 Juni 25\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie waren diesmal wieder sehr gütig gegen mich in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Ich ging nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, verlor aber
               dort vier Wochen mit Bronchitis, bin hier, und kann über die Gesundheit nicht klagen,
               obwol der Sommer hier kalt und unheimlich ist.\pend
           
\pstart
           Ich hätte Ihnen sehr gerne mein kleines Buch Hellas\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Hellas@\strich\emph{Hellas}|pw} geschickt, aber leider durch allerlei Verlegerschwierigkeiten lässt
               die deutsche Uebersetzung auf sich warten.\pend
           
\pstart
           Es war schön, Sie und Ihr Haus wieder zu sehn. Es that mir leid zu merken, dass Ihre
               Stimmung nicht heiter war. Sie waren nicht deshalb weniger liebenswürdig, aber ich
               gönnte {\pb}Ihnen mehr
               Lebensfreude.\pend
           
\pstart
           Man hat ja seitdem ein älteres Schauspiel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} von Ihnen im Burgtheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pw}\label{K_L02443-1v}\edtext{aufgeführt}{\lemma{\textnormal{\emph{aufgeführt}}}\Cendnote{\textnormal{Am 23. 5. 1925
                 fand die Premiere\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Premiere von Der Schleier der Beatrice, 23.5.1925@Premiere von Der Schleier der Beatrice, 23.5.1925|pwkv} von \emph{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} am \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk}
                  statt. Es war nach dem Skandal um die Ablehnung der Uraufführung im Jahr 1900 (vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02917 nicht gefunden) das erste Mal, dass das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwkv}
                  an diesem Theater und überhaupt in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} aufgeführt wurde.
               }}}\label{K_L02443-1}; ich hoffe, dass die Poesie des Stückes\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} zu ihrem Rechte kam. Es muss doch ein angenehmes
               Gefühl sein, auf viele Menschen zugleich zu wirken. Sie sind diesem Genuss gegenüber
               wol etwas verwöhnt und blasirt, aber nicht desto weniger!\pend
           
\pstart
           Ich wurde eingeladen, die Festlichkeiten wegen des 200 jährigen Bestehens der Academie der Wissenschaften\orgindex{Akademie der Wissenschaften@Akademie der Wissenschaften|pw} in Leningrad\oindex{Sankt Petersburg@\textbf{Sankt Petersburg}|pw} (!) mitzumachen; sie strecken sich in Petersburg\oindex{Sankt Petersburg@\textbf{Sankt Petersburg}|pw} und Moskau\oindex{Moskau@\textbf{Moskau}, \emph{Land}|pw} von 6–16 September, aber ich wollte als
               Gast nicht heucheln, und Entzücken über den {\pb}jetzigen Zustand in Russland\oindex{Russland@\textbf{Russland}|pw} wäre meinerseits Heuchelei. Reden
               müsste ich ja, und das schreckte mich. Sonst hätte ich gerne die zwei Städte\oindex{Sankt Petersburg@\textbf{Sankt Petersburg}|pwv}\oindex{Moskau@\textbf{Moskau}, \emph{Land}|pwv} unter den
               veränderten Umständen wiedergesehen.\pend
           
\pstart
           Sie waren sehr lieb so wol gegen meine Begleiterin\pwindex{Rung, Gertrud 26.\,3.\,1882 Kopenhagen – 25.\,4.\,1959@\textsc{Rung, Gertrud} (26.\,3.\,1882 Kopenhagen – 25.\,4.\,1959), \emph{Übersetzerin, Sekretärin}|pwv} wie gegen mich.\pend
           
\pstart
           Leider reist jetzt Fru Rung\pwindex{Rung, Gertrud 26.\,3.\,1882 Kopenhagen – 25.\,4.\,1959@\textsc{Rung, Gertrud} (26.\,3.\,1882 Kopenhagen – 25.\,4.\,1959), \emph{Übersetzerin, Sekretärin}|pw} mit ihrem Gatten\pwindex{Rung, Otto 16.\,6.\,1874 Kopenhagen – 19.\,10.\,1945 ebd.@\textsc{Rung, Otto} (16.\,6.\,1874 Kopenhagen – 19.\,10.\,1945 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwv} und ihrer Cousine\pwindex{?? [Kusine von Gertrud Rung] *~1925@\textsc{?? [Kusine von Gertrud Rung]} (*~1925)|pwv} auf 6 Wochen nach Italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}. Ich kann ohne sie meine Correspondenz
               nicht bewältigen.\pend
           
\pstart
           Sie wissen kaum, wie dankbar ich mich im Innersten für Ihre vieljährige Freundschaft
               fühle.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Georg Brandes}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrandes, Georg@\emph{von Georg Brandes}!1925-06-211@{21. 6. 1925}|)be}\mylabel{L02443h}  \newcommand{\dateiname}{L02443}\newcommand{\titel}{Georg Brandes an Arthur Schnitzler, 21. 6. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
