\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Braun an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927]{L02494 Felix Braun an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927}
\nopagebreak\mylabel{L02494v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBraun, Felix@\emph{von Felix Braun}!1927-12-251@{25. 12. 1927}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Braun am 25. 12. 1927 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 12. 1927 – 29. 12. 1927?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 19.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1802 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) auf der ersten Seite mit Bleistift beschrieben mit »\textsc{Fel. Braun}{ }Siever. Str. 191\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Sieveringer Straße@\textbf{Sieveringer Straße}, \emph{Straße}|pw}« und   2) mit rotem Buntstift Vermerk: »Aph{[}orismen{]}« und mehrere Unterstreichungen}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2604.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 1802 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, den 25. XII. 27.\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Für Ihr neues Werk\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Buch der Sprüche und Bedenken@\strich\emph{Buch der Sprüche und Bedenken}|pwv}, die liebe
               Weihnachtsüberraſchung,{ }ſage ich den Dank eines zwiefach Beſchenkten. Ich wollte
               warten, bis ich das ganze Buch geleſen, doch wurde{ }ſein Gewicht immer{ }ſchwerer, und
               obwohl ich nach der Kenntnis von etwa der Hälfte ausſprechen darf, daß ich um{ }ſeinen
               Geist weiß, unterbreche ich die Lektüre, um ein Dankwort an Sie zu richten. –\pend
           
\pstart
           Ich hatte gefürchtet, daß mir Ihr Buch nicht genug \introOben{}nahe\introOben{}{ }ſein
               möchte – das Gegenteil erweiſt{ }ſich{ }ſchon jetzt. Was geradezu be\damage{gl}ückend für {\pb}mich war, war das
               Zuſehen der Geburt einer Frömmigkeit aus dem Geiſte des Zweifels. Ich bewundere die
               Ehrlichkeit und die Kraft des Denkers in Ihnen – manches ist{ }ſo philoſophiſch wie nur
               ein Traktat der deutſchen \textsc{Transcendental}-Philoſophie –, und
               ich kann nicht \introOben{}nur\introOben{} von dem älteren, lebenskundigeren, auch
               von dem{ }ſchärfer und{ }ſtrenger blickenden Geiſt, der hier rein männlich und ringend
               waltet, lernen. Manches Ihrer Worte mutet, bis in die Sprache hinein, die vollendet
               iſt, wie aus der \textsc{Antike} an.\pend
           
\pstart
           Das iſt ein Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Buch der Sprüche und Bedenken@\strich\emph{Buch der Sprüche und Bedenken}|pwv}, das mich
               lange begleiten wird. Sehr,{ }ſehr{ }ſchön iſt es,{ }ſcheinbar ganz Geiſtgeſtalt, doch das
               Erlebte iſt überall{ }ſpürbar. {\pb}Welch ein
               Reichtum an inneren Blicken! Auf S. 111 \label{K_L02494-1v}\edtext{Nr. 48}{\lemma{\textnormal{\emph{Nr. 48}}}\Cendnote{\textnormal{»So mancher glaubt,
                     immer noch einem verlorenen Glücke nachzuweinen und es ist längst nur mehr der
                     abgeschiedene Schmerz darum, dem seine Tränen fließen.«}}}\label{K_L02494-1} und auf
               S. 121 \label{K_L02494-2v}\edtext{Nr. 80}{\lemma{\textnormal{\emph{Nr. 80}}}\Cendnote{\textnormal{»Ein tragikomisches Schicksal: sein
                     Leben zerstört zu wissen und niemand haben, an dessen Brust man sich darüber
                     ausweinen möchte als allein das Wesen von dem es zerstört
                  wurde.«}}}\label{K_L02494-2} trafen mich{ }ſelbst.\pend
           
\pstart
           Es ist{ }ſehr gut, daß dieſes Buch von Ihnen da iſt, eben aus den Gründen, die Sie in
               der Vorrede anführen. Unter den Sprüchen in Verſen fehlt mir ein Gedicht von Ihnen,
               das ich als Knabe in einer \label{K_L02494-3v}\edtext{Weihnachtsbeilage}{\lemma{\textnormal{\emph{Weihnachtsbeilage}}}\Cendnote{\textnormal{richtig:
                  Pfingstbeilage.}}}\label{K_L02494-3} las und{ }ſeither in mir trage:\pend
           \stanza{}»Ich hab dir viel gegeben,\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zum Abschied@\strich\emph{Zum Abschied}|pwv}\newverse{}Bewahr’ es gut {\dots}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zum Abschied@\strich\emph{Zum Abschied}|pwv}«\stanzaend{}
\pstart
           das iſt ein wunderbares Gedicht, ein Kryſtall, und{ }ſollte{ }ſichtbar{ }ſein.\pend
           
\pstart
           Zum Jahrbeginn wünſche ich Ihnen, verehrter Herr Doktor, viel Liebes und
               Freudiges, und{ }ſo bleibe {\pb}ich, nochmals
               von Herzen für Ihr Geschenk dankend,\hspace*{1.5em}Ihr wahrhaft ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Braun.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBraun, Felix@\emph{von Felix Braun}!1927-12-251@{25. 12. 1927}|)be}\mylabel{L02494h}  \newcommand{\dateiname}{L02494}\newcommand{\titel}{Felix Braun an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
