\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 9. 1925]{L02448 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 9. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02448v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-09-161@{16. 9. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 16. 9. 1925 in Florenz
\newline{}Übermittlung  am 17. 9. 1925 in Florenz
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [17. 9. 1925
                  – 21. 9. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 88 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bahnhof Firenze Santa Maria Novella@\textbf{Bahnhof Firenze Santa Maria Novella}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pwk}Firenze Ferrovia, 17–IX 1925, 1–2\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »16. 9.«  2) mit Bleistift von unbekannter Hand die Jahreszahl vermerkt:
                                    »25«}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Dr Richard Beerhofma{\geminationn}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Firenze\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Panorama della Città\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pwv} visto da S.
                     Miniato al Monte\oindex{San Miniato al Monte@\textbf{San Miniato al Monte}, \emph{Kirche}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}16. 9. 25\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße!\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-09-161@{16. 9. 1925}|)be}\mylabel{L02448h}  \newcommand{\dateiname}{L02448}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 16. 9. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
