\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Braun an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1924]{L02428 Felix Braun an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1924}
\nopagebreak\mylabel{L02428v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBraun, Felix@\emph{von Felix Braun}!1924-12-311@{31. 12. 1924}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Braun am 31. 12. 1924 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [31. 12. 1924 – 4. 1. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2604,5.}
\physDesc{Postkarte, 397 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{16/1} Wien, 31. XII. 2\textcolor{gray}{4}, 9\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Felix Braun}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien – Sievering\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Sievering@\textbf{Sievering}|pw}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Herrn Dr.}\pend{}\pstart{}\textsc{Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Sternwartestraße 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} / 31. XII. 24\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Vielen, herzlichen Dank für Ihre{ }ſehr liebe Karte! Inzwiſchen iſt wohl auch mein
               Brief mit dem Dank für das Geſchenk\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fräulein Else@\strich\emph{Fräulein Else}|pwv} gekommen, das Sie mir{ }ſo freundlich gemacht haben. Möchte Ihnen,
               verehrter Herr Doktor, das neue Jahr viel Gutes bringen!\pend
           
\pstart
           In herzlicher Ergebenheit Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Braun.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBraun, Felix@\emph{von Felix Braun}!1924-12-311@{31. 12. 1924}|)be}\mylabel{L02428h}  \newcommand{\dateiname}{L02428}\newcommand{\titel}{Felix Braun an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1924}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
