\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Felix Braun, {{[}}nach dem 15. 3. 1926?{{]}}]{L02469 Arthur Schnitzler an Felix Braun, {[}nach dem 15. 3. 1926?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02469v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Braun, Felix@\textsc{Braun, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1926-03-1599@{{[}nach dem 15. 3. 1926?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [nach dem 15. 3. 1926?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Felix Braun im Zeitraum [15. 3. 1926
                  – 19. 3. 1926?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, H.I.N.-198.048.}
\physDesc{Bildpostkarte, 163 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L02469-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L02469-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hrn \textsc{Felix Braun}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien} XIX\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Sieveringer Straße} 93\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Sieveringer Straße@\textbf{Sieveringer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}{[}Sternwartestraße 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}{]}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Schönen Dank für ihren lieben Brief, u
               Glückwunſch zum \label{K_L02469-1v}\edtext{Stuttgart\oindex{Stuttgart@\textbf{Stuttgart}|pw}er Erfolg}{\lemma{\textnormal{\emph{Stuttgarter Erfolg}}}\Cendnote{\textnormal{Offensichtlich eine Verwechslung mit Karlsruhe\oindex{Karlsruhe@\textbf{Karlsruhe}, \emph{Hauptstadt}|pwk}, wovon Braun\pwindex{Braun, Felix 4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg@\textsc{Braun, Felix} (4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg), \emph{Schriftsteller}|pwk}
                 sprach und wo am 27. 3. 1926 die Uraufführung\eventindex{Badisches Staatstheater@\textbf{Badisches Staatstheater}!Uraufführung von Tantalos@Uraufführung von Tantalos|pwkv} von \emph{Tantalos}\pwindex{Braun, Felix 4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg@\textsc{Braun, Felix} (4.\,11.\,1885 Wien – 29.\,11.\,1973 Klosterneuburg), \emph{Schriftsteller}!Tantalos@\strich\emph{Tantalos}|pwk} stattfand. Die Karte ist undatiert, der Stempel
                  nicht verlässlich lesbar. Der Zeitraum 1925–1926 lässt
                  sich durch das Briefmarkenporto »8 Groschen« eingrenzen.}}}\label{K_L02469-1}. Ihr ergebner\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Braun, Felix@\textsc{Braun, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1926-03-1599@{{[}nach dem 15. 3. 1926?{]}}|)be}\mylabel{L02469h}  \newcommand{\dateiname}{L02469}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Braun, [nach dem 15. 3. 1926?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
