\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 7. 1927]{L02489 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 7. 1927}
\nopagebreak\mylabel{L02489v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-07-171@{17. 7. 1927}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 7. 1927 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann am 17. 7. 1927 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 394 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: ohne postalischen Übermittlungsvermerk }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler, Richard Beer-Hofmann: \emph{Briefwechsel 1891–1931}. Herausgegeben von Konstanze Fliedl. Wien, Zürich: \emph{Europaverlag} 1992, S. 230.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L02489-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L02489-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Hrn Dr Richard Beer Hofma{\geminationn}\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 17. 7  927\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Richard, wollen Sie heute mit Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw} bei mir nachtmahlen? \introOben{}(8 Uhr)\introOben{} Ich würde mich sehr freuen. »\uline{Nach dem} Nachtmahl« wird nicht acceptirt, da ich in diesem Falle selbst
               außer Haus ginge. Sagen Sie ja, so würde ich auch Frau Dr Menczel\pwindex{Menczel, Rosa 20.\,7.\,1874 Briceni (Bezirk) – 1962-06 New York City@\textsc{Menczel, Rosa} (20.\,7.\,1874 Briceni (Bezirk) – 1962-06 New York City)|pw} bitten lassen. (Er\pwindex{Menczel, Philipp 9.\,1.\,1872 Skala-Podilska – 26.\,10.\,1941@\textsc{Menczel, Philipp} (9.\,1.\,1872 Skala-Podilska – 26.\,10.\,1941), \emph{Journalist, Rechtsanwalt}|pwv} ist schon fort, nicht wahr\substVorne{}\textsuperscript{{\dotstwo}}\substDazwischen{}?\substHinten{})\pend
           
\pstart
           {\pb}Auf Wiedersehen hoffentlich,\pend
           
\pstart
           herzlichst\hspace*{1.5em}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-07-171@{17. 7. 1927}|)be}\mylabel{L02489h}  \newcommand{\dateiname}{L02489}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 17. 7. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
