\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 4. 1928]{L02499 Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 4. 1928}
\nopagebreak\mylabel{L02499v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1928-04-231@{23. 4. 1928}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 23. 4. 1928 in Istanbul
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann im Zeitraum [24. 4. 1928
                  – 28. 4. 1928?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 102 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}{[}2{]}3. 4. 28\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand datiert: »28« }\pstart{}{\pb}Hr Dr Rich Beer Hofmann\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstr 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Autriche\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Constantinople\oindex{Istanbul@\textbf{Istanbul}, \emph{Land}|pw}. Vue Panoramique et la Corne d’Or\oindex{Goldenes Horn@\textbf{Goldenes Horn}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Constantinopel\oindex{Istanbul@\textbf{Istanbul}, \emph{Land}|pw}{ }23/4 928\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße!\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arth}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1928-04-231@{23. 4. 1928}|)be}\mylabel{L02499h}  \newcommand{\dateiname}{L02499}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 23. 4. 1928}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
