\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 8. 1923]{L02402 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 8. 1923}
\nopagebreak\mylabel{L02402v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1923-08-131@{13. 8. 1923}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 13. 8. 1923 in Sankt Moritz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 8. 1923
                  – 18. 8. 1923?] in Baden-Baden}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 220 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pwk}St. Moritz-Dorf, 15. VIII. 23, 18\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »271« }\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Baden-Baden\oindex{Baden-Baden@\textbf{Baden-Baden}|pw}\pend{}\pstart{}Herrchenbadstrasse 26\oindex{Herchenbachstraße@\textbf{Herchenbachstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{St. Moritz\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pw}. Hôtel La Margna\oindex{Hôtel La Margna@\textbf{Hôtel La Margna}, \emph{Hotel}|pw} und Kulm\oindex{Kulm Hotel@\textbf{Kulm Hotel}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}13/VIII 23\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber! Wir sind nun doch hier – La
                  Margna Hôtel\oindex{Hôtel La Margna@\textbf{Hôtel La Margna}, \emph{Hotel}|pw} und wollen bis 25. VIII. bleiben.\pend
           
\pstart
           Ich sehe in Celerina\oindex{Celerina@\textbf{Celerina}|pw} nach, ob Sie inzwischen
               nicht schon dort sind\pend
           
\pstart
           {\pb}Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{R B-H.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1923-08-131@{13. 8. 1923}|)be}\mylabel{L02402h}  \newcommand{\dateiname}{L02402}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 8. 1923}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
