\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Großmann, 24. 9. 1925]{L02450 Arthur Schnitzler an Stefan Großmann, 24. 9. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L02450v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Großmann, Stefan@\textsc{Großmann, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-09-241@{24. 9. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 9. 1925 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Großmann im Zeitraum [25. 9. 1925
                  – 29. 9. 1925?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.896.}
\physDesc{Brief, Durchschlag, 1 Blatt, 1 Seite, 325 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, deutsche Kurrent (\noindent{}Beschriftung: »\textsc{Großma{\geminationn}}« und zwei Unterstreichungen)}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}24. 9. 1925.\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Grossmann.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Vielen Dank für Ihre freundliche Einladung, der ich sehr gerne Folge leisten werde,
               ohne mich aber in diesem Augenblick für einen bestimmten Termin verpflichten zu
               können.\pend
           
\pstart
           Mit den verbindlichsten Grüssen{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener\pend
           \leftskip=0em{}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           Herrn Stefan Grossmann,{\\}Tagebuchverlag\orgindex{Tage-Buch@Das Tage-Buch|pw}, Berlin SW 19\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}.{\\}Beuthstrasse 19\oindex{Beuthstrasse@\textbf{Beuthstrasse}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Großmann, Stefan@\textsc{Großmann, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-09-241@{24. 9. 1925}|)be}\mylabel{L02450h}  \newcommand{\dateiname}{L02450}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Stefan Großmann, 24. 9. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
