\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 2. 6. 1926]{L02477 Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 2. 6. 1926}
\nopagebreak\mylabel{L02477v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1926-06-021@{2. 6. 1926}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Großmann am 2. 6. 1926 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 6. 1926
                  – 7. 6. 1926?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3232.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 586 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Das Tage-Buch\orgindex{Tage-Buch@Das Tage-Buch|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{Herausgeber: Stefan Großmann und Leopold Schwarzschild\pwindex{Schwarzschild, Leopold 8.\,12.\,1891 Frankfurt am Main – 2.\,10.\,1950 Santa Margherita Ligure@\textsc{Schwarzschild, Leopold} (8.\,12.\,1891 Frankfurt am Main – 2.\,10.\,1950 Santa Margherita Ligure), \emph{Publizist}|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Tagebuchverlag m. b. H., Berlin SW 19\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{BEUTHSTRASSE 19\oindex{Beuthstrasse@\textbf{Beuthstrasse}, \emph{Straße}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{Telegramm-Adresse: Tagebuch Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} ⋅ Fernsprecher: Merkur 8790–8792}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\emph{\so{Sprechstunde der Redaktion: 12–1 Uhr}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{*}}\pend
           
\pstart
           Tgb./Gr./Schl.\hfill Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, den 2. Juni 1926.\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \raggedleft{}Herrn\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Dr. Arthur \so{Schnitzler}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\so{Wien} XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Sternwartestr. 71.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor Schnitzler!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ehe noch Ihr Brief kam, hatte ich das Versehen bemerkt und unseren Redakteur\pwindex{Ossietzky, Carl 3.\,10.\,1889 Hamburg – 4.\,5.\,1938 Berlin@\textsc{Ossietzky, Carl} (3.\,10.\,1889 Hamburg – 4.\,5.\,1938 Berlin), \emph{Schriftsteller, Herausgeber, Publizist}|pwv} zur Rede gestellt.
               Selbstverständlich erscheint im nächsten Heft eine Richtigstellung\pwindex{Bemerkungen [Korrektur]@\emph{Bemerkungen [Korrektur]}|pwv}.\pend
           
\pstart
           Ich danke Ihnen sehr für die Liebenswürdigkeit Ihres Briefes und empfinde es nur als
               etwas bitter, dass Sie auf meine eigentliche Anfrage, ob Sie aus dem
               unveröffentlichten Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Buch der Sprüche und Bedenken@\strich\emph{Buch der Sprüche und Bedenken}|pwv} nicht
               mehreres fürs TAGE-BUCH\orgindex{Tage-Buch@Das Tage-Buch|pw} uns geben könnten, nicht geantwortet haben.\pend
           
\pstart
           Mit dankbaren Grüssen bin ich{\\[\baselineskip]}Ihr sehr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Großmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGroßmann, Stefan@\emph{von Stefan Großmann}!1926-06-021@{2. 6. 1926}|)be}\mylabel{L02477h}  \newcommand{\dateiname}{L02477}\newcommand{\titel}{Stefan Großmann an Arthur Schnitzler, 2. 6. 1926}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
