\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 9. 1930]{L02539 Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 9. 1930}
\nopagebreak\mylabel{L02539v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Paula@\emph{von Paula Beer-Hofmann}!1930-09-111@{11. 9. 1930}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1930-09-111@{11. 9. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann am 11. 9. 1930 in Bad Gastein
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 9. 1930
                  – 16. 9. 1930?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 146 Zeichen
\newline{}Handschrift Richard Beer-Hofmann: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Paula Beer-Hofmann: Bleistift
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Badgastein, 12. IX. 30, 9–10\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »277« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Tauernbahn\orgindex{Tauernbahn@Tauernbahn|pw}, Böckstein\oindex{Böckstein@\textbf{Böckstein}|pw} bei Bad
                     Gastein\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 1127 m. Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Badgastein\oindex{Bad Gastein@\textbf{Bad Gastein}, \emph{Hauptstadt}|pw}{\\}Kurhaus Rohrbacher\oindex{Kurhaus Rohrbacher@\textbf{Kurhaus Rohrbacher}, \emph{Hotel}|pw}{\\}11. IX. 30\pend
           \vspace{0.5em}\pstart Herzlichste Grüsse, lieber Arthur, von \spacefill\mbox{Richard} und \spacefill\mbox{{[}hs. Beer-Hofmann:{]} Paula}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Paula@\emph{von Paula Beer-Hofmann}!1930-09-111@{11. 9. 1930}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1930-09-111@{11. 9. 1930}|)be}\mylabel{L02539h}  \newcommand{\dateiname}{L02539}\newcommand{\titel}{Richard und Paula Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 11. 9. 1930}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
