\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Fedor Mamroth und Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1888]{L02551 Fedor Mamroth und Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1888}
\nopagebreak\mylabel{L02551v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1888-12-091@{9. 12. 1888}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMamroth, Fedor@\emph{von Fedor Mamroth}!1888-12-091@{9. 12. 1888}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Fedor Mamroth, Paul Goldmann am 9. 12. 1888 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 10. 12. 1888 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3162.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1474 Zeichen
\newline{}HandschriftX2  : blaue Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Adminiſtration: VII.
                           Seidengaſſe 7\oindex{Seidengasse@\textbf{Seidengasse}, \emph{Straße}|pw}} (Jos. Eberle {\kaufmannsund} Co.\orgindex{Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei@Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei|pw})}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{An der Schönen Blauen Donau\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Chef-Redacteur: Dr. F. Mamroth – Redaction: IX., Berggaſſe 31\oindex{Berggasse@\textbf{Berggasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, den}}{ }9. Dezember \textcolor{gray}{\textbf{18}}88.\pend
           
\pstart\center{}Hochgeehrter Herr!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wir haben die \label{K_L02551-1v}\edtext{Erzählung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Erzählung}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 10. 12. 1888. In seiner
                  Autobiografie \emph{Jugend in Wien}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Jugend in Wien@\strich\emph{Jugend in Wien}|pwk} schrieb Schnitzler: » Nun riet mir Lothar\pwindex{Lothar, Rudolf 23.\,2.\,1865 Budapest – 2.\,10.\,1943 ebd.@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.\,2.\,1865 Budapest – 2.\,10.\,1943 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}|pw}, meine Erzählung ›Der Wahnsinn
                           meines Freundes Y.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}|pw}‹ an die ›Schöne blaue Donau\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pw}‹ zu senden, die literarische
                        Beilage der ›Presse\orgindex{Presse@Die Presse|pw}‹, wo man sich angeblich gleichfalls für moderne Literatur
                     interessiere, und diktierte mir, als ich mich unschlüssig zeigte, nicht nur
                     einen Brief an den Redakteur Fedor Mamroth\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pw} in die Feder, sondern gab das
                     Manuskript sogar persönlich auf die Post. Wenige Tage später überbrachte
                     mir mein Vater\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwv}, während ich eben, den Reflektor auf der Stirn, eine
                        laryngologische Untersuchung vornahm, einen Brief auf die Poliklinik\oindex{Allgemeine Poliklinik@\textbf{Allgemeine Poliklinik}, \emph{Krankenhaus}|pw}, auf
                        dessen Umschlag als Absender die Redaktion der ›Blauen Donau\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pw}‹ verzeichnet
                     stand; und nach Eröffnung des Kuverts hatte ich die Genugtuung, ihm nicht nur
                     die Annahme meiner Erzählung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv} mitzuteilen, sondern auch einige liebenswürdige
                     Zeilen vorweisen zu dürfen, in denen diese Annahme erfolgt und ich zu einem
                     Besuch in der Redaktion eingeladen war.« (S. 310–311.)}}}\label{K_L02551-1}, die Sie uns
               freundlichſt eingeſandt, mit dem lebhafteſten Intereſſe geleſen. Wir finden die Idee
               Ihrer Arbeit\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv} originell und
               feſſelnd, die Durchführung recht gewandt; überhaupt{ }ſcheint{ }ſie uns zu einem neuen
               Genre zu gehören, das verdient kultiviert zu werden.\pend
           
\pstart
           Wir{ }ſind freilich auch mit einigem in Ihrer Arbeit\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv} nicht {\pb}einverſtanden.
               Wir meinen, es dürfe nicht, wie das geſchieht, der Leſer bis zum Schluſſe im Unklaren
               gelaſſen werden, ob er einen Wahnſinnigen oder einen Phantaſten vor{ }ſich hat. Wir
               glauben, es würde der Erzählung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv} entſchieden zum Vortheil gereichen, wenn das erzählende »Ich« als
               Mediziner hingeſtellt würde, der{ }ſich über das Benehmen{ }ſeines Freundes im Verlaufe
               der Entwicklung ziemlich entſchieden vom mediziniſchen Standpunkt ausſpräche; er
               braucht ihn ja nicht geradezu als irrſinnig zu erklären, aber er kann doch hier und
               da auf die flüſſige Grenze zwiſchen Wahnſinn und dichteriſchem Talent hinweiſen und
               ausdrücken, daß {\pb}der Fall{ }ſeines Freundes in dieſes
               Grenzgebiet gehöre. Mit einem Worte: die Erzählung{ }ſoll einen Stich ins
                  Mediziniſ\textcolor{gray}{c}he bekommen.\pend
           
\pstart
           Wenn Sie, hochgeehrter Herr,{ }ſich freundlichſt bereit finden, eine Änderung Ihrer Arbeit\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Mein Freund Ypsilon. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv} in dieſem Sinne
               vorzunehmen,{ }ſo{ }ſind wir mit vielem Vergnügen bereit, dieſelbe in unſerem Blatte\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pwv} zu veröffentlichen.\pend
           
\pstart
           Wir bitten Sie, uns baldgefälligſt antworten zu wollen, und empfehlen {\pb}uns Ihnen\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll{\\[\baselineskip]}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Die Redaction}}}{\\[\baselineskip]}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{der}}}{\\[\baselineskip]}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{»Schönen blauen Donau\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pw}«}}}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{\label{K_L02551-2v}\edtext{p.}{\lemma{\textnormal{\emph{p.}}}\Cendnote{\textnormal{Für »per«, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00311 nicht gefunden. }}}\label{K_L02551-2} Dr. F. Mamroth.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1888-12-091@{9. 12. 1888}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMamroth, Fedor@\emph{von Fedor Mamroth}!1888-12-091@{9. 12. 1888}|)be}\mylabel{L02551h}  \newcommand{\dateiname}{L02551}\newcommand{\titel}{Fedor Mamroth und Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1888}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
