\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Olga Schnitzler an Paula Beer-Hofmann, 22. 4. 1913]{L02563 Olga Schnitzler an Paula Beer-Hofmann, 22. 4. 1913}
\nopagebreak\mylabel{L02563v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1913-04-223@{22. 4. 1913}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Olga Schnitzler am 22. 4. 1913 in Baden bei Wien
\newline{}Erhalt  durch Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [23. 4. 1913
                  – 27. 4. 1913?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Bildpostkarte, 390 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Baden 1
                                          Nie\textcolor{gray}{d.Ö}s\textcolor{gray}{te}rr., 22 IV 13, 6\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}Frau Paula Beer-Hofmann\pend{}\pstart{}Wien XIX\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Hasenauerstrasse 59\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Hasenauerstraße 59@\textbf{Hasenauerstraße 59}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Baden b. Wien\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pw} – Blick in das Helenental\oindex{Helenental@\textbf{Helenental}, \emph{Tal}|pw}}}\pend
           
\pstart
           Hôtel Grüner Baum\oindex{Grüner Baum@\textbf{Grüner Baum}, \emph{Hotel}|pw}.\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Liebe Paula, ich wollte während der letzten Tage immer zu Ihnen
               kommen und für den schönen Kamm danken, aber es ist mir so schäbig gegangen, dass ich
               plötzlich herausgefahren bin. Hier ist es schön und still und die Nerven benehmen
               sich auch besser.\hspace*{1.5em}Auf Wiedersehen, {\pb}und herzliche Grüsse Ihnen Allen!\pend
           \pstart Ihre \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}
\pstart
           22. April 13.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1913-04-223@{22. 4. 1913}|)be}\mylabel{L02563h}  \newcommand{\dateiname}{L02563}\newcommand{\titel}{Olga Schnitzler an Paula Beer-Hofmann, 22. 4. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
