\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: }
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien, Zdislavice}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Marie von Ebner-Eschenbach an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1910]{ Marie von Ebner-Eschenbach an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.2822.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Druck\newline{}Zusatz: Druck von »Theyer {\kaufmannsund}
                                    Hardtmudth« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\stanza{}{\pb}\label{K_L02580-1v}\edtext{Sehr alt bin ich}{\lemma{\textnormal{\emph{Sehr alt bin ich}}}\Cendnote{\textnormal{Sie feierte am 13. 9. 1910 ihren 80. Geburtstag.}}}\label{K_L02580-1h}, Ihr Freunde und
                  Verwandten,\newverse{}und nicht imſtand, geliebte Gratulanten,\newverse{}zu danken ſo für Eure Huld und Güte,\newverse{}wie mich verlangt gar innig im Gemüte.\newverse{}Doch habt Geduld; vielleicht erſcheint der Tag,\newverse{}an dem zu Kraft ich wieder kommen mag,\newverse{}und was ich jetzt muß ſtill im Herzen tragen,\newverse{}aufjubelnd darf mit heller Stimme ſagen.\newverse{}Laßt nur die Zeit, die liebe Zeit verfließen,\newverse{}ein neu Beginnen dankbar mich genießen;\newverse{}geraten erſt in Zug die Zehn mal acht,\newverse{}dann fühl’ ich wieder mich ganz jung gemacht.\newverse{}Dann führt vielleicht zum Siege noch mein Ringen\newverse{}und ſpendet, was ich heut’ entbehren muß,\newverse{}die Fähigkeit, Euch würdig darzubringen\newverse{}aus voller Seele meinen Dankesgruß.\stanzaend{}\pstart \spacefill\mbox{\so{Marie von Ebner-Eſchenbach.}}\pend{}\pstart
           Zdißlawitz\oindex{Zdislavice@\textbf{Zdislavice}|pw}, 13. September
                  1910.\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02580}\newcommand{\titel}{Marie von Ebner-Eschenbach an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      