\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 2. 1930]{L02532 Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 2. 1930}
\nopagebreak\mylabel{L02532v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1930-02-181@{18. 2. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Hermann Bahr am 18. 2. 1930 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 2. 1930
                  – 23. 2. 1930?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 5b.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1194 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift beschriftet: »Bahr« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »186« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 595.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}München Barerſtr. 50\oindex{Barerstraße@\textbf{Barerstraße}, \emph{Straße}|pw}{\\}18. 2. 30\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wenn ich Dir für die große Freude, die mir Dein lieber Brief bereitet, nur ganz kurz
                  \strikeout{antw} danke,{ }ſo mußt Du das mit meinem elenden
               Zuſtand entſchuldigen: ich bin{ }ſeit Jahren{ }ſchon immer wenn der Februar beginnt und{ }ſo lange bis der April kommt, krank,{ }ſozusagen von oben bis unten und durch und durch
               krank; eben jetzt lag ich wieder eine Woche zu Bett, und das Schlimmste daran iſt,
               daß meine Sehkraft schwindet, ich bin auf dem rechten Auge{ }ſchon erblindend und das
               linke will{ }ſchon auch nicht mehr recht{ }ſeinen Pflichten genügen. »\label{K_L02532-1v}\edtext{In Bereitſchaft{ }ſein ist
                  alles!\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Hamlet@\strich\emph{Hamlet}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{In … alles!}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Hamlet}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Hamlet@\strich\emph{Hamlet}|pwk}, V, 2: »The readiness is
                     all«.}}}\label{K_L02532-1}«, nun ich bin bereit, aber es iſt nicht angenehm.\pend
           
\pstart
           Deine Bücher habe ich alle, beſonders die Sprüche und
                  Bedenken\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Buch der Sprüche und Bedenken@\strich\emph{Buch der Sprüche und Bedenken}|pw}{ }ſind mir vertraut und wenn ich nicht mit {\pb}allem »einverſtanden« bin,{ }ſo weiß ich mich in
               alles »einzufühlen«.\pend
           
\pstart
           Sag’s nicht weiter, wenn ich Dir geſtehe, daß von Jahr zu Jahr mein Heimweh nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} wächſt, faſt{ }ſo{ }ſtark wie das meiner Frau\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pwv}, die vor Sehnſucht, in
                  Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu wirken, faſt vergeht. Aber Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ist vergeßlich und{ }ſo werden wir wohl in der
               Verbannung{ }ſterben.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Dein gedenkend, auch die paar Freunde, die noch meiner gedenken, beſtens
               grüßend\pend
           
\pstart
           Dein alter, allzu alter{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Hermann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBahr, Hermann@\emph{von Hermann Bahr}!1930-02-181@{18. 2. 1930}|)be}\mylabel{L02532h}  \newcommand{\dateiname}{L02532}\newcommand{\titel}{Hermann Bahr an Arthur Schnitzler, 18. 2. 1930}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
