\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 6. 1930]{L02537 Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 6. 1930}
\nopagebreak\mylabel{L02537v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1930-06-131@{13. 6. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Richard Beer-Hofmann am 13. 6. 1930 in Mariazell
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 6. 1930
                  – 18. 6. 1930?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 8.}
\physDesc{Bildpostkarte, 104 Zeichen
\newline{}Handschrift: blauer Buntstift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Mariazell@\textbf{Mariazell}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Mariazell, 13. VI. 30\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »276« }\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartstrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Mariazell\oindex{Mariazell@\textbf{Mariazell}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 862 m Seehöhe, Steiermark\oindex{Steiermark@\textbf{Steiermark}, \emph{Land}|pw}\hspace*{1.5em}Gnadenkirche\oindex{Basilika Mariä Geburt@\textbf{Basilika Mariä Geburt}, \emph{Kirche}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}13. VI. 30\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüsse von Paula\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pw} und mir!\pend
           \pstart Ihr\spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1930-06-131@{13. 6. 1930}|)be}\mylabel{L02537h}  \newcommand{\dateiname}{L02537}\newcommand{\titel}{Richard Beer-Hofmann an Arthur Schnitzler, 13. 6. 1930}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
