\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Therese Rie-Andro an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927]{L02568 Therese Rie-Andro an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927}
\nopagebreak\mylabel{L02568v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRie, Therese@\emph{von Therese Rie}!1927-12-253@{25. 12. 1927}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Therese Rie am 25. 12. 1927 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 12. 1927 – 29. 12. 1927?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 82.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 1063 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift beschriftet: »\textsc{Aph\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Buch der Sprüche und Bedenken@\strich\emph{Buch der Sprüche und Bedenken}|pw}}« und fünf Unterstreichungen }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, Weihnachten 1927.\pend
           
\pstart
           \centering{}IV, Schönburgstr. 48\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IV., Wieden@\textbf{IV., Wieden}!Schönburgstraße 48@\textbf{Schönburgstraße 48}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Bitte, nehmen Sie einen Brief wie eine leise und bescheidene Sti{\geminationm}e, die bis zu Ihnen will. Ich möchte Ihnen nichts
               andres sagen, als daſs mich Ihre Sprüche und
                  Bedenken\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Buch der Sprüche und Bedenken@\strich\emph{Buch der Sprüche und Bedenken}|pw} so tief ergriffen haben, wie es mir nur noch einmal im Leben
               geschehen ist: als ich in meiner Jugend Nietzsches\pwindex{Nietzsche, Friedrich 15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar@\textsc{Nietzsche, Friedrich} (15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar), \emph{Schriftsteller, Philosoph}|pw}{ }Morgenröthe\pwindex{Nietzsche, Friedrich 15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar@\textsc{Nietzsche, Friedrich} (15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar), \emph{Schriftsteller, Philosoph}!Morgenröte. Gedanken über die moralischen Vorurteile@\strich\emph{Morgenröte. Gedanken über die moralischen Vorurteile}|pw} zum erstenmale
               in die Hand bekam. Damals sprangen Tränen auf – wie gestern, als ich Ihr Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Buch der Sprüche und Bedenken@\strich\emph{Buch der Sprüche und Bedenken}|pwv} las. Wie schön, dass einem
               dergleichen noch passieren kann! Da iſt jedes Wort erlebt und erfühlt und erblutet{\dots} Ich drücke das sehr schlecht aus, aber Sie haben ja
               selbst von dem Riesen \label{K_L02568-1v}\edtext{gesprochen}{\lemma{\textnormal{\emph{gesprochen}}}\Cendnote{\textnormal{»Vom steilen Weg ist Lipp’ und Herz verdorrt,{ / }Doch endlich lohnt ein köstliches Gelingen:{ / }Der Wahrheit Tempel ragt an heil’gem Ort. –{ / }Da dröhnt es aus dem Dunkel: Weiche fort!{ / }Hier wird kein Sterblicher sich Einlaß zwingen,{ / }Ein Riese hält am Tore Wacht: das Wort.« (S. 15.)}}}\label{K_L02568-1}, der an einer Tür der Wahrheit Wache
                  \textcolor{gray}{hält}, dem Wort. Ich kann mit ihm nicht ringen, bei einem
               Boxkampf zwischen ihm und mir käme nicht viel heraus. Ich möchte Ihnen nur ganz
               subjektiv danken für dieses – vielleicht schönſte Ihrer Bücher. Und ich habe keine
               andre Berechtigung dazu, es zu tun, als daſs ich von Jugend auf mit Ihren Gestalten
               gelebt habe und daſs sie mich bis zum heutigen Tage begleiten.\pend
           
\pstart
           Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ThereseRie-Andro.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRie, Therese@\emph{von Therese Rie}!1927-12-253@{25. 12. 1927}|)be}\mylabel{L02568h}  \newcommand{\dateiname}{L02568}\newcommand{\titel}{Therese Rie-Andro an Arthur Schnitzler, 25. 12. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
