\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 11. 9. 1910]{L02557 Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 11. 9. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L02557v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-111@{11. 9. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-111@{11. 9. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Olga Schnitzler am 11. 9. 1910 in Wien
\newline{}Übermittlung  am 12. 9. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Richard Beer-Hofmann, Paula Beer-Hofmann im Zeitraum [12. 9. 1910
                  – 15. 9. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{YCGL, MSS 31.}
\physDesc{Postkarte, 446 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/4 Wien, 1\textcolor{gray}{2. IX}. 10\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Rich. Beer-Hofma{\geminationn}\pend{}\pstart{}Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}Steinfeld 6\oindex{Steinfeld@\textbf{Steinfeld}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Aber eigentlich ist die Paula gemeint, – ich habe
               eine Bitte an sie. Also, liebe Paula, wenn’s Ihnen keine Mühe macht, so lassen Sie
               mir von dort\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwv}{ }\uline{per Nachnahme} 3 Schachteln Mondsee\oindex{Mondsee@\textbf{Mondsee}, \emph{Hauptstadt}|pw}r Käse schicken, der Wild\orgindex{Gebrüder Wild – Schmalz- und Käsehandlung@Gebrüder Wild – Schmalz- und Käsehandlung|pw} hat ihn nicht.\pend
           
\pstart
           Danke, Küss die Hand zu wünschen!\pend
           
\pstart
           Viele Grüsse an \substVorne{}\textsuperscript{a}\substDazwischen{}A\substHinten{}lle! Hier ist es sehr schön, es regnet auch zuweilen, kommt bald, – alles
               verziehen!\pend
           \pstart Ihre \spacefill\mbox{Olga.}\pend{}
\pstart
           11. Sept. 1910.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Paula@\textsc{Beer-Hofmann, Paula}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-111@{11. 9. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Richard@\textsc{Beer-Hofmann, Richard}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1910-09-111@{11. 9. 1910}|)be}\mylabel{L02557h}  \newcommand{\dateiname}{L02557}\newcommand{\titel}{Olga Schnitzler an Richard und Paula Beer-Hofmann, 11. 9. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
