\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Leo Van-Jung, Fanny Mütter, Richard Beer-Hofmann an Arthur und Olga Schnitzler, [24. 9.?] 1905]{L02579 Leo Van-Jung, Fanny Mütter, Richard Beer-Hofmann an Arthur und Olga
               Schnitzler, [24. 9.?] 1905}
\nopagebreak\mylabel{L02579v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzMütter, Franziska@\emph{von Franziska Mütter}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzVan-Jung, Leo@\emph{von Leo Van-Jung}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMütter, Franziska@\emph{von Franziska Mütter}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzVan-Jung, Leo@\emph{von Leo Van-Jung}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Leo Van-Jung, Franziska Mütter, Richard Beer-Hofmann am [24. 9.?] 1905 in Lido
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler im Zeitraum [25. 9. 1905
                  – 29. 9. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.4821.}
\physDesc{Bildpostkarte, 650 Zeichen
\newline{}Handschrift Leo Van-Jung: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Franziska Mütter: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Richard Beer-Hofmann: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pwk}S. Elisabett{[}a di Lido
                                          (Venezia){]}, 2\textcolor{gray}{4}{[}9{]} 05\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII. Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}\pstart{}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}\pstart{}Vienna\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{VENEZIA\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw} – Accademia di Belle Arti\orgindex{Accademia di belle arti di Venezia@Accademia di belle arti di Venezia|pw} – La Presentazione della Vergine\pwindex{Tizian zwischen 1488 und 1490 Pieve di Cadore – 27.\,8.\,1576 Venedig@\textsc{Tizian} (zwischen 1488 und 1490 Pieve di Cadore – 27.\,8.\,1576 Venedig), \emph{Maler}!presentazione della Vergine al Tempio@\strich\emph{La presentazione della Vergine al Tempio}|pw} – Tiziano\pwindex{Tizian zwischen 1488 und 1490 Pieve di Cadore – 27.\,8.\,1576 Venedig@\textsc{Tizian} (zwischen 1488 und 1490 Pieve di Cadore – 27.\,8.\,1576 Venedig), \emph{Maler}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur,{ }\uline{erst} heute schreib ich Ihnen, aber nicht weil ich an
               Sie vergessen habe, sondern weil ich mich freue Sie bald wieder zu sehen und von den
                  »\label{K_L02579-1v}\edtext{Sünderinnen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Sünderinnen}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich um eine gemeinsame
                  Bezeichnung für die zwei Stücke \emph{Zwischenspiel}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwk}
                  und \emph{Der Ruf des Lebens}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pwk} handeln, die, noch
                  ohne finalen Titel, weitgehend fertig gestellt waren, was in mehreren Zeitungen
                  gemeldet worden war. Van-Jung\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pwk} kannte sie
                  beide, da Schnitzler sie ihm am 12. 8. 1905 vorgelesen
                  hatte.}}}\label{K_L02579-1}« zu hören. Einige Zeitungsnotizen haben mich sehr neugierig gemacht.
               Handkuss der lieben Frau Olga und die allerherzlichsten Grüsse Ihnen von Ihrem\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Leo.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Mütter:{]} Lieber Dr. und liebſte Olga! Ich bleibe noch einige Tage hier und
               werde den lieben Brief Olga’s morgen beantworten. Für heute tauſend Grüße von Ihrer
               alten \spacefill\mbox{Fanny Mütter}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Beer-Hofmann:{]} Lieber Arthur! Wir sind – hoffe ich \label{K_L02579-2v}\edtext{Mittwoch oder Donnerstag}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch oder Donnerstag}}}\Cendnote{\textnormal{Der Poststempel dieser Karte ist nur bei
                  der Jahresangabe verlässlich zu entziffern. Eine grobe Einordnung lässt sich mit
                     Beer-Hofmanns\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} Zusammenstellung seiner
                  Lebensdaten treffen: »Ende August, über Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}, \emph{Hauptstadt}|pw} an den Lido\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pw} (Hôtel des Bains\oindex{Grand Hotel des Bains@\textbf{Grand Hotel des Bains}, \emph{Hotel}|pw}), Bella Vengerova\pwindex{Vengerova, Isabella 1.\,3.\,1877 Minsk – 7.\,2.\,1956 New York City@\textsc{Vengerova, Isabella} (1.\,3.\,1877 Minsk – 7.\,2.\,1956 New York City), \emph{Musikpädagogin, Pianistin}|pw}, Arthur
                        Kaufmann\pwindex{Kaufmann, Arthur 4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien@\textsc{Kaufmann, Arthur} (4.\,4.\,1872 Iași – 25.\,7.\,1938 Wien), \emph{Rechtswissenschaftler, Privatgelehrte, Privatier}|pw}, Leo Van Jung\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pw} kommen
                     nach.« Die Tagesangabe des Poststempels ist zweistellig und beginnt mit
                  einer »2«, sodass die Karte Ende August oder Ende September anzusiedeln ist. Letzteres wiederum ist wahrscheinlicher, da
                  es bis zum XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01558 nicht gefunden zu
                  keinem gemeinsamen Treffen kam.}}}\label{K_L02579-2} in Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw}\pend
           
\pstart
           Freuen uns Sie bald zu sehen.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Richard}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzMütter, Franziska@\emph{von Franziska Mütter}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzVan-Jung, Leo@\emph{von Leo Van-Jung}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBeer-Hofmann, Richard@\emph{von Richard Beer-Hofmann}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMütter, Franziska@\emph{von Franziska Mütter}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzVan-Jung, Leo@\emph{von Leo Van-Jung}!1905-09-241@{[24. 9.?] 1905}|)be}\mylabel{L02579h}  \newcommand{\dateiname}{L02579}\newcommand{\titel}{Leo Van-Jung, Fanny Mütter, Richard Beer-Hofmann an Arthur und Olga Schnitzler, [24. 9.?] 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
