\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Therese Rie-Andro an Arthur Schnitzler, 23. 7. 1923]{L02575 Therese Rie-Andro an Arthur Schnitzler, 23. 7. 1923}
\nopagebreak\mylabel{L02575v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRie, Therese@\emph{von Therese Rie}!1923-07-231@{23. 7. 1923}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Therese Rie am 23. 7. 1923 in Bernried
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 7. 1923
                  – 28. 7. 1923?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 658.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1938 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Rie}«  2) mit rotem Buntstift vier Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Bernried/Starnbergerseee\oindex{Bernried@\textbf{Bernried}, \emph{Hauptstadt}|pw},
                     23. 7. 23.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Altwirt.\oindex{Hotel Seeblick@\textbf{Hotel Seeblick}, \emph{Hotel}|pw}\hspace*{1.5em}Oberbayern\oindex{Oberbayern@\textbf{Oberbayern}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Es iſt wirklich lieb von Ihnen, daſs Sie von meiner Literatur noch immer nicht genug
               haben; aber leider bin ich nun schon zu Ende, es exiſtieren bloß noch ein paar
               Jugendsünden und verſtreute oder ungedruckte Sachen. So schmeichelhaft es iſt – ich
               hab’ nichts mehr! – Aber \uline{nicht} schmeichelhaft, lieber
               Herr Doktor, iſt die Annahme, ich nähme meine eigenen Briefe auf die Reise mit! Das
               läßt auf düſtere Erfahrungen schließen, die Sie mit Schreibweibern gemacht haben
               müssen! Da tun Sie mir sehr leid! – Ist es nicht tausend mal schöner und wichtiger,
               zu schw{\geminationm}en\textcolor{gray}{,} zu rudern und unter alten
               Bäumen zu liegen? Ich meine, der Dichter der Lebendigen Stunden\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden@\strich\emph{Lebendige Stunden}|pw} gibt mir da Recht!\pend
           
\pstart
           Aber da fällt mir doch ein, daſs ich noch was Schönes\pwindex{Rolland, Romain 29.\,1.\,1866 Clamecy – 30.\,12.\,1944 Vézelay@\textsc{Rolland, Romain} (29.\,1.\,1866 Clamecy – 30.\,12.\,1944 Vézelay), \emph{Schriftsteller}!Musikalische Reise ins Land der Vergangenheit@\strich\emph{Musikalische Reise ins Land der Vergangenheit}|pwv}{ }\introOben{}daheim\introOben{} habe: von Romain
                  Rolland\pwindex{Rolland, Romain 29.\,1.\,1866 Clamecy – 30.\,12.\,1944 Vézelay@\textsc{Rolland, Romain} (29.\,1.\,1866 Clamecy – 30.\,12.\,1944 Vézelay), \emph{Schriftsteller}|pw} (von mir übersetzt.) Das beko{\geminationm}en Sie.
               Für die Reise freilich nicht mehr rechtzeitig, da ich vor dem 15. Auguſt
               kaum in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} bin und Sie wol schon fort. Aber
               hoffentlich gefällt es Ihnen auch später noch. Denn es dreht sich nur um die Muſik
               und das iſt doch das Einzige, was im Leben in der Stadt \strikeout{(auch)} noch \uline{wirklich} iſt.\pend
           
\pstart
           Daß Sie mir ein Buch von sich geben wollen, iſt sehr lieb von Ihnen. Ihre gesa{\geminationm}elten Werke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Gesammelte Werke@\strich\emph{Gesammelte Werke}|pw}
                  (\label{K_L02575-1v}\edtext{bis zum Weiten Land\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!weite Land. Tragikomödie in fünf Akten@\strich\emph{Das weite Land. Tragikomödie in fünf Akten}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{bis zum Weiten Land}}}\Cendnote{\textnormal{Sie besaß die Ausgabe von
                     1912 ohne die beiden Ergänzungsbände von
               1922.}}}\label{K_L02575-1}) besitze ich natürlich; ich gestehe {\pb}Ihnen eine große Zuneigung zu Fink und Fliederbuſch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fink und Fliederbusch. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Fink und Fliederbusch. Komödie in drei Akten}|pw}, gerade weil dieses Stück
               alle wolgeölten Gemüter einmal in Aufruhr versetzt hat; aber Beate\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau Beate und ihr Sohn. Novelle@\strich\emph{Frau Beate und ihr Sohn. Novelle}|pw} oder Casanova\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Casanovas Heimfahrt@\strich\emph{Casanovas Heimfahrt}|pw}
               liebe ich nicht minder – also bitte, suchen \uline{Sie} mir
               etwas aus, dann habe ich zu der Freude des Empfangens auch noch die Ihrer
               Auswahl.\pend
           
\pstart
           Die beiden \label{K_L02575-2v}\edtext{Ausschnitte}{\lemma{\textnormal{\emph{Ausschnitte}}}\Cendnote{\textnormal{nicht überliefert}}}\label{K_L02575-2}, die ich einlege,
               sind aus einer New-York\oindex{New York City@\textbf{New York City}|pw}er Revue: der eine
               enthält zwei Worte über den Casanova\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Casanovas Heimfahrt@\strich\emph{Casanovas Heimfahrt}|pw}. Der andre
               hat mit Kunſt überhaupt nichts zu tun, iſt aber menſchlich so packend und traurig,
               daſs er Sie vielleicht intereſſirt; auch ein »Bernhardi\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv}« hätte drüber nichts zu lachen!\pend
           
\pstart
           Und nun wünsche ich Ihnen schöne, helle, frohe So{\geminationm}ertage!\pend
           
\pstart
           Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Therese Rie.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzRie, Therese@\emph{von Therese Rie}!1923-07-231@{23. 7. 1923}|)be}\mylabel{L02575h}  \newcommand{\dateiname}{L02575}\newcommand{\titel}{Therese Rie-Andro an Arthur Schnitzler, 23. 7. 1923}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
