\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1929]{L02514 Robert Adam an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1929}
\nopagebreak\mylabel{L02514v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1929-07-221@{22. 7. 1929}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Robert Adam am 22. 7. 1929 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 7. 1929
                  – 26. 7. 1929?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1371 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift beschriftet: »\textsc{Adam}« und »\textsc{Vortrag}« sowie vereinzelte Unterstreichungen 
\newline{}Ordnung: von unbekannter Hand nummeriert: »22« }\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.269, 42 recto.}
\physDesc{handschriftliche Abschrift. 1 Blatt, 1 Seite, 1371 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, Gabelsberger Kurzschrift}\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.269, 43 recto.}
\physDesc{maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 1371 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, den 22. Juli 1929.\pend
           
\pstart{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Fräulein Frieda Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} hat mich durch Übergabe
               Ihres »Profeſſor Bernhardi\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pw}« und Ihrer
               freundlichen Gedenkworte überraſcht. Nehmen Sie, bitte, hiefür meinen herzlichſten
               Dank!\pend
           
\pstart
           Wenn ich mir erlaube, dieſen Zeilen den \label{K_L02514-1v}\edtext{Abdruck eines Vortrags\pwindex{Adam, Robert 20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien@\textsc{Adam, Robert} (20.\,4.\,1877 Wien – 16.\,10.\,1961 Baden bei Wien), \emph{Schriftsteller, Richter}!Zur Frage des Laienrichtertums beim Handelsgericht@\strich\emph{Zur Frage des Laienrichtertums beim Handelsgericht}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Abdruck eines Vortrags}}}\Cendnote{\textnormal{Überliefert in der \emph{Österreichischen Nationalbibliothek}\orgindex{Österreichische Nationalbibliothek@Österreichische Nationalbibliothek|pwk}, Cod. Ser. n. 52263,
                     Beilage.}}}\label{K_L02514-1} anzuſchließen, den ich im Verein der Laienrichter\orgindex{Vereinigung der fachmännischen Laienrichter Österreichs@Vereinigung der fachmännischen Laienrichter Österreichs|pw} hielt,{ }ſo tue ich es mit einigem Zagen und \textsc{faute de mieux}. Während{ }ſonſt bekanntermaßen niemand etwas
               drucken will, das von mir{ }ſtammt und deſſen Drucklegung mir am Herzen läge,{ }ſo wurde
               mir diesmal das Manuſkript plötzlich für dieſen im konkreten Fall verruchten Zweck
               abgefordert und ich wurde nicht ganz nach meinem Wunſch zu einem wenn auch nicht
               populären,{ }ſo doch populariſirenden Autor kreiert. Die Übersendung soll nur beſagen,
               daß ich den Wunſch hege, Ihnen einmal mit einem ganzen Buche {\pb}vor Augen treten zu dürfen;{ }ſie iſt als
               Surrogat dieſer Wunſcherfüllung gewiſſermaßen{ }ſymboliſcher Natur.\pend
           
\pstart
           Vielleicht gelingt es mir doch noch einmal, eine Arbeit zuſtande zu bringen, die ich
               Ihnen mit gutem Gewiſſen vorlegen kann. Sooft ich dem Urlaub nahe bin, hebt{ }ſich die
               Hoffnung auf Muße, Nervenruhe und Arbeitsluſt und -fähigkeit; ich weiß nur leider aus
               Erfahrung, daß{ }ſchon die erſte Urlaubswoche eine Enttäuſchung bringt.\pend
           
\pstart
           Nehmen Sie, hochverehrter Herr Doktor, nochmals meinen beſten Dank und den Ausdruck
               meiner tiefen Ergebenheit!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}RAdam}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1929-07-221@{22. 7. 1929}|)be}\mylabel{L02514h}  \newcommand{\dateiname}{L02514}\newcommand{\titel}{Robert Adam an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1929}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
