\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Lotte Bloch-Zavřel, 11. 4. 1927]{L02584 Arthur Schnitzler an Lotte Bloch-Zavřel, 11. 4. 1927}
\nopagebreak\mylabel{L02584v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Bloch-Zavřel, Lotte@\textsc{Bloch-Zavřel, Lotte}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-04-111@{11.\,4.\,1927}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 4. 1927 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Lotte Bloch-Zavřel im Zeitraum [11. 4. 1927
                  – 15. 4. 1927?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.405.}
\physDesc{Brief, Durchschlag, 1 Blatt, 1 Seite, 324 Zeichen
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, lateinische Kurrent (\noindent{}Beschriftungen »Bloch\pwindex{Bloch-Zavřel, Lotte 5.\,11.\,1886 Berlin – 13.\,3.\,1979 London@\textsc{Bloch-Zavřel, Lotte} (5.\,11.\,1886 Berlin – 13.\,3.\,1979 London), \emph{Journalistin, Herausgeberin}|pw}«, »Brief « und »Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}«)
\newline{}Bloch-Zavřel: mit rotem Buntstift drei Unterstreichungen }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}11. 4. 1927.\pend
           
\pstart{}Verehrte gnädige Frau.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Auf Ihre freundliche Anfrage erlaube ich mir zu erwiedern, dass ich gegen eine
               Veröffentlichung des unbeträchtlichen Briefs in Ihrem Sammelbändchen »Briefe an Auguste Hauschner\pwindex{Briefe an Auguste Hauschner@\emph{Briefe an Auguste Hauschner}|pw}« nichts einzuwenden habe und bin
               mit vorzüglicher Hochachtung\pend
           \pstart Ihr ergebener\pend{}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \noindent{}Frau Lotte Bloch-Zavrel\pwindex{Bloch-Zavřel, Lotte 5.\,11.\,1886 Berlin – 13.\,3.\,1979 London@\textsc{Bloch-Zavřel, Lotte} (5.\,11.\,1886 Berlin – 13.\,3.\,1979 London), \emph{Journalistin, Herausgeberin}|pw},\pend
           
\pstart
           Charlottenburg\oindex{Charlottenburg@\textbf{Charlottenburg}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Bloch-Zavřel, Lotte@\textsc{Bloch-Zavřel, Lotte}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-04-111@{11.\,4.\,1927}|)be}\mylabel{L02584h}  \newcommand{\dateiname}{L02584}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Lotte Bloch-Zavřel, 11. 4. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
