\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Gerty Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 1. 1930]{L02529 Gerty Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 1. 1930}
\nopagebreak\mylabel{L02529v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1930-01-021@{2. 1. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Gerty Hofmannsthal am 2. 1. 1930 in Heidelberg
\newline{}Übermittlung  am 3. 1. 1930 in Heidelberg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 1. 1930
                  – 7. 1. 1930?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Bildpostkarte, 280 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Heidelberg@\textbf{Heidelberg}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Heidelberg, \textcolor{gray}{3. 1.} 30, 11–12V\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift beschriftet »\textsc{H\textcolor{gray}{ofm}}« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}{[}Heidelberg\oindex{Heidelberg@\textbf{Heidelberg}, \emph{Hauptstadt}|pw}{]}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Heidelberg\oindex{Heidelberg@\textbf{Heidelberg}, \emph{Hauptstadt}|pw} d. 2/I 30\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur, ich konnte leider \label{K_L02529-1v}\edtext{neulich}{\lemma{\textnormal{\emph{neulich}}}\Cendnote{\textnormal{Offensichtlich war sie bei der Uraufführung\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Uraufführung von Im Spiel der Sommerlüfte, 21.12.1929@Uraufführung von Im Spiel der Sommerlüfte, 21.12.1929|pwkv} von \emph{Im Spiel der Sommerlüfte}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen@\strich\emph{Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen}|pwk} am 21. 12. 1929.}}}\label{K_L02529-1} nicht mehr sagen \uline{wie}{ }\uline{sehr} mich das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen@\strich\emph{Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen}|pw} inter\textcolor{gray}{essiert} hat, wie ausgezeichnet die Darstellung
               war! Danke Ihnen sehr!\pend
           
\pstart
           Alles Liebe von uns allen und herzl. Grüsse{\\[\baselineskip]}Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Gerty}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1930-01-021@{2. 1. 1930}|)be}\mylabel{L02529h}  \newcommand{\dateiname}{L02529}\newcommand{\titel}{Gerty Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, 2. 1. 1930}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
