\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gabriel Beer-Hofmann, 14. 1. 1931]{L02541 Arthur Schnitzler an Gabriel Beer-Hofmann, 14. 1. 1931}
\nopagebreak\mylabel{L02541v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Gabriel@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1931-01-141@{14. 1. 1931}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 1. 1931 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gabriel Beer-Hofmann im Zeitraum [15. 1. 1931
                  – 19. 1. 1931?] in New York City}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ.1.339.}
\physDesc{Brief, Durchschlag, 1 Blatt, 1 Seite, 343 Zeichen (Durchschlag? )
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}HandschriftX2  : roter Buntstift, deutsche Kurrent (\noindent{}zwei Unterstreichungen, Beschriftung: »Beer-Hofmann«
                                 und »U.S.A\oindex{Vereinigte Staaten von Amerika [USA]@\textbf{Vereinigte Staaten von Amerika [USA]}|pw}«)
\newline{}Ordnung: mit schwarzer Tinte von unbekannter Hand die maschinschriftliche
                                 Unterschrift »Arthur« um
                                       »Sc\textcolor{gray}{h}« erweitert }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}14. 1. 1931.\pend
           
\pstart
           Gabriel Beer-Hofmann Mayflower Hotel\oindex{Mayflower Hotel@\textbf{Mayflower Hotel}, \emph{Hotel}|pw}{ }Centralpark West New York\oindex{Central Park West@\textbf{Central Park West}, \emph{Straße}|pw}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           In froher Zuversicht, mein lieber Gabriel, dass Deine junge liebevoll sichere Führung
               im Verein mit den vortrefflichen Schauspielern, dem guten alten Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pw} einen \label{K_L02541-1v}\edtext{neuen Erfolg}{\lemma{\textnormal{\emph{neuen Erfolg}}}\Cendnote{\textnormal{Am
                     16. 1. 1931 hatte \emph{Anatol}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwk} in
                  der Bearbeitung von Harley Granville-Parker\pwindex{Granville-Barker, Harley 25.\,11.\,1877 London – 31.\,8.\,1946 Paris@\textsc{Granville-Barker, Harley} (25.\,11.\,1877 London – 31.\,8.\,1946 Paris), \emph{Theaterleiter, Schauspieler, Übersetzer}|pwk}
                  und mit Joseph Schildkraut\pwindex{Schildkraut, Joseph 22.\,3.\,1896 Wien – 21.\,1.\,1964 New York City@\textsc{Schildkraut, Joseph} (22.\,3.\,1896 Wien – 21.\,1.\,1964 New York City), \emph{Schauspieler}|pwk} am Lyceum-Theatre\oindex{Lyceum Theatre@\textbf{Lyceum Theatre}, \emph{Theater}|pwk} in New York\oindex{New York City@\textbf{New York City}|pwk} Premiere.}}}\label{K_L02541-1} bringen wird bin ich mit den
               herzlichsten Wünschen und allen freundschaftlichen Gefühlen\pend
           
\pstart
           Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Beer-Hofmann, Gabriel@\textsc{Beer-Hofmann, Gabriel}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1931-01-141@{14. 1. 1931}|)be}\mylabel{L02541h}  \newcommand{\dateiname}{L02541}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gabriel Beer-Hofmann, 14. 1. 1931}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
