\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Robert Adam an Arthur Schnitzler, 5. 1. 1930]{L02530 Robert Adam an Arthur Schnitzler, 5. 1. 1930}
\nopagebreak\mylabel{L02530v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1930-01-051@{5. 1. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Robert Adam am 5. 1. 1930 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 1. 1930
                  – 9. 1. 1930?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 844 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift beschriftet: »\textsc{Spiel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen@\strich\emph{Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen}|pw}}« und vereinzelte Unterstreichungen 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »24« }\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.269, 153 recto, 155 recto.}
\physDesc{handschriftliche Abschrift. 2 Blätter, 2 Seiten, 844 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, Gabelsberger Kurzschrift}\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Cod.ser. 52.269, 153 recto, 155 recto.}
\physDesc{maschinenschriftliche Abschrift, 2 Blätter, 2 Seiten, 844 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, am 5. Januar 1930\pend
           
\pstart{}Hochverehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Nehmen Sie vor allem meinen beſten Dank für Ihren Brief, der mich über Verdienſt
               erfreute, und zugleich für die liebenswürdige Anweiſung der Sitze zum »Spiel der Sommerlüfte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen@\strich\emph{Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen}|pw}«. Ich komme jetzt{ }ſo{ }ſelten
               in’s Theater, daß ich nicht weiß, ob ich ein Urteil äußern darf; ich möchte aber doch{ }ſagen, daß mir die Aufführung vortrefflich zu{ }ſein{ }ſchien. Selbſt mit dem Darſteller\pwindex{Moissi, Alexander 2.\,4.\,1879 Triest – 22.\,3.\,1935 Wien@\textsc{Moissi, Alexander} (2.\,4.\,1879 Triest – 22.\,3.\,1935 Wien), \emph{Schauspieler}|pwv} des Kaplans\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen@\strich\emph{Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen}|pwv}, deſſen Sprache, Stimme
               und Gehaben mir nie recht behagten, konnte ich mich diesmal befreunden,{ }ſodaß ich in
               den allgemeinen Beifall auch inſoweit er den Schauspielern galt mit gutem Gewiſſen
               einſtimmen durfte. Manches Zarte Ihrer Komödie\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen@\strich\emph{Im Spiel der Sommerlüfte. In drei Aufzügen}|pwv} iſt allerdings vergröbert, aber ich möchte meinen,
               daß dieſes Übel mit jeder Bühnendarſtellung unweigerlich ver{\pb}bunden iſt.\pend
           
\pstart
           Mit vielen Grüßen und Empfehlungen Ihr ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{D\textsuperscript{r}RAdam}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzAdam, Robert@\emph{von Robert Adam}!1930-01-051@{5. 1. 1930}|)be}\mylabel{L02530h}  \newcommand{\dateiname}{L02530}\newcommand{\titel}{Robert Adam an Arthur Schnitzler, 5. 1. 1930}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
