\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Gerty Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {{[}}29. 7. 1929{{]}}]{L02515 Gerty Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, {[}29. 7. 1929{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02515v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1929-07-292@{{[}29. 7. 1929{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Gerty Hofmannsthal am [29. 7. 1929] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 7. 1929
                  – 2. 8. 1929?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 43.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 362 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift beschriftet: »\textsc{Gerty}« und datiert: »30/7 929« sowie zwei Unterstreichungen }
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dienstag.\pend
           
\pstart{}Lieber Artur\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich schicke Ihnen eingeschrieben ein Packerl Briefe – sie sind allerdings wie ich
               drauf notiert sahe nur die frühen, während die andern in den grossen Packeten sind,
               die jährlich datiert sind und alphabetisch geordnet!\pend
           
\pstart
           Nun kann ich dies leider in der Eile nicht mehr sortieren. Werde es aber im Herbst
               dann gerne tun.\pend
           
\pstart
           Allerherzlichst Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Gerty}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHofmannsthal, Gertrude von@\emph{von Gertrude von Hofmannsthal}!1929-07-292@{{[}29. 7. 1929{]}}|)be}\mylabel{L02515h}  \newcommand{\dateiname}{L02515}\newcommand{\titel}{Gerty Hofmannsthal an Arthur Schnitzler, [29. 7. 1929]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
