\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Thomas Mann, 18. 11. 1929]{L02523 Arthur Schnitzler an Thomas Mann, 18. 11. 1929}
\nopagebreak\mylabel{L02523v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Mann, Thomas@\textsc{Mann, Thomas}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-11-181@{18. 11. 1929}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 11. 1929 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Thomas Mann im Zeitraum [19. 11. 1929 – 23. 11. 1929?] in München}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Zürich, Thomas-Mann-Archiv, B-II-SCHNM-4.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Kuvert, 741 Zeichen (Briefpaper und Umschlag mit Trauerrand )
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 110, 18. XI. 29, 17\nobreak{}«.  }\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Thomas Mann\pend{}\pstart{}München\oindex{München@\textbf{München}|pw}\pend{}\pstart{}Puschingerstr. 1\oindex{Poschingerstraße@\textbf{Poschingerstraße}, \emph{Straße}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 18. 11. 924\pend
           
\pstart{}Mein lieber und verehrter Thomas Mann,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie und der Nobelpreis\orgindex{Nobelpreis@Nobelpreis|pw} Sie gehören schon lang
               zusammen – womit ich keineswegs die Bedeutung von Preisen überhaupt überschätzen
               möchte. Trotzdem freut es Einen – und ich hoffe, auch Sie haben sich gefreut.\pend
           
\pstart
           Im übrigen glaub ich, dſs ich Ihnen weiter nicht viel sagen muſs. Sie wissen was Sie
               der Welt, – Sie wissen auch was {\pb}mir sind. Ich liebe Ihre Haltung, Ihr Werk, ich liebe Sie. Von meiner Bewunderung
               spreche ich nicht, – ich finde, hier ist beides, Bewunderung und Liebe eins.\pend
           
\pstart
           Bleiben Sie der Sie sind, und lange; damit ist auch etwas ausgedrückt, daſs Sie immer
               mehr werden.\pend
           
\pstart
           Glückwunsch und Gruß, und auf Wiedersehen, hoffentlich.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Mann, Thomas@\textsc{Mann, Thomas}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-11-181@{18. 11. 1929}|)be}\mylabel{L02523h}  \newcommand{\dateiname}{L02523}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Thomas Mann, 18. 11. 1929}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Gerd-Hermann Susen}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
