\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 27. 11. 1929]{L02526 Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 27. 11. 1929}
\nopagebreak\mylabel{L02526v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-11-271@{27. 11. 1929}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 11. 1929 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gerhart Hauptmann im Zeitraum [27. 11. 1929 – 1. 12. 1929?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Staatsbibliothek Berlin – Preußischer Kulturbesitz, GH Br NL (ehem. AdK) B 1324.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 920 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.5684.}
\physDesc{Brief, Fotokopie, 1 Blatt, 2 Seiten, 920 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1913–1931}. Herausgegeben von Peter Michael Braunwarth, Richard Miklin, Susanne Pertlik und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1984, S. 637.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 27. 11. 29.\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Gerhart Hauptmann\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie nehmen mir gewiſs nicht übel daſs ich an dem \label{K_L02526-1v}\edtext{Bankett}{\lemma{\textnormal{\emph{Bankett}}}\Cendnote{\textnormal{Dieses
                  fand am 28. 11. 1929 statt.}}}\label{K_L02526-1} Ihnen zu Ehren nicht theilnehme,
               seit längerer Zeit halte ich mich (nicht aus Princip, sondern aus einer vorläufg
               nicht zu überwindenden Abneigung) von großen Gesellschaften, insbesondre aber von
               Feierlichkeiten fern, mag ich im Herzen auch so begeistert mitfeiern, wie ich es
               z. B. bei einem Hauptmann Bankett thue. Ich muß Ihnen ja nicht erst von meiner
               Bewunderung und Liebe sprechen, – Sie haben immer gewußt, was Sie {\pb}mir bedeuten.\pend
           
\pstart
           In jedem Falle aber werde ich Sie während Ihres Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Aufenthaltes sehen, ich melde mich, sobald Sie nicht mehr
               allzugeplagt sind und bin jedenfalls bei Ihrer \label{K_L02526-2v}\edtext{Generalprobe\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Generalprobe von Spuk, 2.12.1929@Generalprobe von Spuk, 2.12.1929|pwv}\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}!Spuk@\strich\emph{Spuk}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Generalprobe}}}\Cendnote{\textnormal{Die Generalprobe\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Generalprobe von Spuk, 2.12.1929@Generalprobe von Spuk, 2.12.1929|pwk} von \emph{Spuk}\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}!Spuk@\strich\emph{Spuk}|pwk} fand am 2. 12. 1929 statt, dem Tag vor der Uraufführung\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Uraufführung von Spuk, 3.12.1929@Uraufführung von Spuk, 3.12.1929|pwkv}.}}}\label{K_L02526-2}. Doch hoff
               ich Ihnen noch vorher persönlich zu begegnen.\pend
           
\pstart
           Empfehlen Sie mich Ihrer sehr verehrten Gattin\pwindex{Hauptmann, Margarete 7.\,1.\,1875 – 17.\,1.\,1957 Ebenhausen@\textsc{Hauptmann, Margarete} (7.\,1.\,1875 – 17.\,1.\,1957 Ebenhausen)|pwv} mein lieber und verehrter Gerhard
               Hauptmann und seien Sie in herzlicher Ergebenheit gegrüßt.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hauptmann, Gerhart@\textsc{Hauptmann, Gerhart}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1929-11-271@{27. 11. 1929}|)be}\mylabel{L02526h}  \newcommand{\dateiname}{L02526}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gerhart Hauptmann, 27. 11. 1929}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
