\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1903]{L02631 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L02631v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-08-171@{17. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 17. 8. 1903 in Riva del Garda
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 17. 8. 1903 in Madonna di Campiglio}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Telegramm, 175 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Eingelangt von .......... auf Leitung}}{ }\textcolor{gray}{368}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{17 Aug 1903}}}{ }18\textsuperscript{\textcolor{gray}{20}}\textcolor{gray}{Nach}\textcolor{gray}{\textbf{Mittag}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Von}}{ }Riva\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgabe-Nr.}} 368 \textcolor{gray}{\textbf{mit}} 20 \textcolor{gray}{\textbf{Taxworten}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{Aufgegeben am .......... 190{\dots} um}}
                                          10 \textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}« }\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}postlagernd\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Madonna di Campiglio}}}\oindex{Madonna di Campiglio@\textbf{Madonna di Campiglio}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\strikeout{Postlagernd.} Erbitte heute Drahtantwort Riva Hotel Lido\oindex{Palast Hotel Lido@\textbf{Palast Hotel Lido}, \emph{Hotel}|pw}
               ob morgen{ }übermorgen zusa{\geminationm}enkunft
               in Trient\oindex{Trient@\textbf{Trient}|pw} oder anderswo moeglich.\pend
           
\pstart
           herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-08-171@{17. 8. 1903}|)be}\mylabel{L02631h}  \newcommand{\dateiname}{L02631}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
