\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {{[}}Mitte? August 1894{{]}}]{L02604 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}Mitte? August 1894{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02604v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-08-161@{{[}Mitte? August 1894{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am [Mitte? August 1894] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [Mitte? August 1894] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3164.}
\physDesc{Telegramm, 85 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk »\textsc{August 94}« 
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}ich \label{K_L02604-1v}\edtext{komme ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{komme ischl}}}\Cendnote{\textnormal{Der Brief Schnitzlers an Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00362 nicht gefunden dürfte in unmittelbarer zeitlicher Nähe zu diesem
                  Telegramm verfasst worden sein, weil die Antwort auf das Telegramm skizziert wird.}}}\label{K_L02604-1}
               erbitte letztes einverstaendniss telegra\damage{m}{ }genf\oindex{Genf@\textbf{Genf}|pw} poste restante\pend
           \pstart \spacefill\mbox{= goldmann +}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-08-161@{{[}Mitte? August 1894{]}}|)be}\mylabel{L02604h}  \newcommand{\dateiname}{L02604}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, [Mitte? August 1894]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
