\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 6. 1889]{L02641 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 6. 1889}
\nopagebreak\mylabel{L02641v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1889-06-251@{25. 6. 1889}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 25. 6. 1889 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 6. 1889
                  – 29. 6. 1889?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3162.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 470 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Adminiſtration: VII.
                           Seidengaſſe 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Seidengasse@\textbf{Seidengasse}, \emph{Straße}|pw}} (Jos. Eberle {\kaufmannsund} Co.\orgindex{Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei@Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei|pw})}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{An der Schönen Blauen Donau\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Chef-Redacteur: Dr. F.
                        Mamroth\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pw}. – Redaction: IX.,
                        Berggaſſe 31\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Berggasse@\textbf{Berggasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, den}}{ }25. Juni \textcolor{gray}{\textbf{18}}89.\pend
           
\pstart\center{}Sehr geehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Herr \textsc{Dr. Spitzer\pwindex{Spitzer, Sigmund 1.\,4.\,1813 Mikulov – 26.\,12.\,1894 Wien@\textsc{Spitzer, Sigmund} (1.\,4.\,1813 Mikulov – 26.\,12.\,1894 Wien), \emph{Mediziner, Diplomat}|pwu}}, der geſtern in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} war, bittet Sie und mich, morgen, Mittwoch, zu ihm nach Baden\oindex{Baden bei Wien@\textbf{Baden bei Wien}, \emph{Hauptstadt}|pw} zu kommen,
               und hat mich erſucht, Sie zu verſtändigen. Ich bitte Sie daher, mir freundlichſt
                  morgen im Laufe des Vormittags
               mittheilen zu {\pb}wollen, ob es Ihnen möglich iſt,
                  morgen{ }Nachmittag mit mir \label{K_L02641-1v}\edtext{hinauszufahren}{\lemma{\textnormal{\emph{hinauszufahren}}}\Cendnote{\textnormal{Zur 
                  Identifikation siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02643 nicht gefunden.}}}\label{K_L02641-1}, und im bejahenden Falle Herrn \textsc{Dr. Spitzer\pwindex{Spitzer, Alfred @\textsc{Spitzer, Alfred}, \emph{Kaufmann}|pwu}} zu verſtändigen.\pend
           
\pstart
           Ich empfehle mich Ihnen mit beſten Grüßen {\\[\baselineskip]}Hochachtungsvoll {\\[\baselineskip]}Ihr
                  ergebe\textcolor{gray}{ner}{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr. Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1889-06-251@{25. 6. 1889}|)be}\mylabel{L02641h}  \newcommand{\dateiname}{L02641}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 6. 1889}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
