\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}6.?{]} 2. 1903]{L02657 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, [6.?] 2. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L02657v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-02-061@{[6.?] 2. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am [6.?] 2. 1903 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [6.?] 2. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Telegramm, 118 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Aufgenommen durch}}{ }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{J. Khom\pwindex{Khom, Jakob @\textsc{Khom, Jakob}, \emph{Telegrafenbeamter}|pw}}}}« 
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}de berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}
                  25111 17 6{ }9-35,–m=\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           tageblatt\pwindex{Berliner Tageblatt@\emph{Berliner Tageblatt}|pw} bringt \label{K_L02657-1v}\edtext{ankuendigung\pwindex{Im Deutschen Theater soll »Der Schleier der Beatrice«]@\emph{[Im Deutschen Theater soll »Der Schleier der Beatrice«]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{ankuendigung}}}\Cendnote{\textnormal{»Im \so{Deutschen Theater}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pw} soll ›\so{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}‹\pwindex{Im Deutschen Theater soll »Der Schleier der Beatrice«]@\emph{[Im Deutschen Theater soll »Der Schleier der Beatrice«]}|pwv} von \so{Arthur Schnitzler} noch in diesem Monat zur Aufführung kommen. Die Hauptrollen spielen Irene Triesch\pwindex{Triesch, Irene 13.\,4.\,1877 Wien – 24.\,11.\,1964 Basel@\textsc{Triesch, Irene} (13.\,4.\,1877 Wien – 24.\,11.\,1964 Basel), \emph{Schauspielerin}|pw} und Bassermann\pwindex{Bassermann, Albert 7.\,9.\,1867 Mannheim – 15.\,5.\,1952 Atlantischer Ozean@\textsc{Bassermann, Albert} (7.\,9.\,1867 Mannheim – 15.\,5.\,1952 Atlantischer Ozean), \emph{Schauspieler}|pw}. Im \so{Mai} gastiert
                     das Deutsche Theater\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pw} im \so{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\so{er}{ }Karl-Theater\orgindex{Carl-Theater@Carl-Theater|pw}.« In: \emph{Berliner Tageblatt}\pwindex{Berliner Tageblatt@\emph{Berliner Tageblatt}|pwk}, Jg. 32, Nr. 65,
                        5. 2. 1904, Abendblatt, S. 3.}}}\label{K_L02657-1} dass beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw} noch diesen monat aufgefuehrt wird.\pend
           \pstart gruss = \spacefill\mbox{goldmann .+}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-02-061@{[6.?] 2. 1903}|)be}\mylabel{L02657h}  \newcommand{\dateiname}{L02657}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, [6.?] 2. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
