\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 24. 12. {[}1891{]}]{L02677 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 24. 12. {[}1891{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02677v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1891-12-241@{24. 12. {[}1891{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3162.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 625 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »1891« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}24. December – \pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Weihnachtsabend. \label{K_L02677-1v}\edtext{Buden}{\lemma{\textnormal{\emph{Buden}}}\Cendnote{\textnormal{Schaubuden,
                  Verkaufsstände}}}\label{K_L02677-1} auf den \textsc{Boulevards}, und eine
               dichte Menge an ihnen vorbei auf dem \label{K_L02677-2v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}Trottoir\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{Trottoir}}}\Cendnote{\textnormal{österreichisch: Bürgersteig,
                  Gehsteig}}}\label{K_L02677-2}. Brauſen, Rauſchen, Frauenduft, Lichterglanz, Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{P.PPLC}|pw}. Und ich, zur Straße verurtheilt, und ſelbſt auf der
               Straße ein Fremder. Sorgenberg, gedehmüthigt, zukunftverzweifelnd, von einer Dirne
               beſchmutzt. Ein Zufall führt mich am Hauſe vorüber. Die Zeitung\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pwv}, »\label{K_L02677-3v}\edtext{Weihnachtseinkäufe\pwindex{Weihnachts-Einkaeufe@\emph{Weihnachts-Einkäufe}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Weihnachtseinkäufe}}}\Cendnote{\textnormal{Arthur Schnitzler: \emph{Weihnachts-Einkäufe}\pwindex{Weihnachts-Einkaeufe@\emph{Weihnachts-Einkäufe}|pwk}.
                     In: \emph{Frankfurter Zeitung}\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pwk}, Jg. 36, Nr. 358,
                        24. 12. 1891, S. 1–2.}}}\label{K_L02677-3}«. Mein lieber, lieber
               Freund, wie danke ich Dir für dieſen Weihnachtsgruß, der nicht beabſichtigt war und
               doch in’s tiefſte Herz traf. Ich gehe ſchlafen, mit ein paar Thränen in den Augen.
               Was für ein großer Künſtler biſt Du, mein Sohn!\pend
           
\pstart
           Gute Nacht!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1891-12-241@{24. 12. {[}1891{]}}|)be}\mylabel{L02677h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      