\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 3. 7. 1894]{L02629 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 3. 7. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L02629v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-07-031@{3. 7. [1894]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 3. 7. [1894] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 5. 7. 1894 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3164.}
\physDesc{Postkarte, 229 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{place de la Bourse@\textbf{place de la Bourse}, \emph{Platz}|pwk}Paris Pl. de la Bourse, \textcolor{gray}{3} Juil 94\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3 72, 5. 7. 94, 8.V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »3/7 94« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}\begin{otherlanguage}{french}Autriche\end{otherlanguage}\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{Herrn Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgaſse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 3. Juli.\pend
           
\pstart{}Liebſter Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Bitte{ }ſchicke mir die Adreſſe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pwv}
               Deines Bruders\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv} oder \strikeout{ſei} des \label{K_L02629-1v}\edtext{Locales}{\lemma{\textnormal{\emph{Locales}}}\Cendnote{\textnormal{nicht identifizert}}}\label{K_L02629-1},
               in dem er die \label{K_L02629-2v}\edtext{Hochzeit\eventindex{Wien@\textbf{Wien}!Hochzeit von Helene Altmann und Julius Schnitzler, 8.7.1894@Hochzeit von Helene Altmann und Julius Schnitzler, 8.7.1894|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Hochzeit}}}\Cendnote{\textnormal{Julius Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwk} und Helene Altmann\pwindex{Schnitzler, Helene 16.\,7.\,1871 Budapest – September 1941 Atlantischer Ozean@\textsc{Schnitzler, Helene} (16.\,7.\,1871 Budapest – September 1941 Atlantischer Ozean)|pwk} heirateten am 8. 7. 1894.}}}\label{K_L02629-2} feiert.\pend
           
\pstart
           Und warum{ }ſchreibſt Du mir nicht? Herzlichſt {\\}Dein {\\}\spacefill\mbox{P. G.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-07-031@{3. 7. [1894]}|)be}\mylabel{L02629h}  \newcommand{\dateiname}{L02629}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 3. 7. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
