\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Marie Glümer, Paul Goldmann, Paul Martin Marton}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Neues Theater}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Berliner Lokal-Anzeiger, Das Ewig-Weibliche. Ein heiteres Phantasiespiel in 4 Akten, Die neueste Verlobung in Berliner Theaterkreisen}
               \section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1901]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1901}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-09-271@{27. 9. 1901}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Telegramm, 144 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \centering{}{\pb}de berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}
                  44846 22 27 9 15m=\pend
           \pstart
           lokalanzeiger\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Berliner Lokal-Anzeiger1883@\emph{Berliner Lokal-Anzeiger} {[}1883{]}|pw}{ }\label{K_L02656-1v}\edtext{meldet\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!neueste Verlobung in Berliner Theaterkreisen1901-09-27@\emph{Die neueste Verlobung in Berliner Theaterkreisen} {[}1901-09-27{]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{meldet}}}\Cendnote{\textnormal{»\textbf{Die neueste Verlobung in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}er Theaterkreisen}, die sich in aller Stille vollzogen
                        hat, betrifft \so{Paul Martin}\pwindex{Marton, Paul Martin @\textsc{Marton, Paul Martin}, \emph{Schriftsteller, Theaterleiter}|pw}, den Mitdirector des ›Neuen
                           Theater\orgindex{Neues Theater@Neues Theater|pw}s‹, und Fräulein \so{Marie Glümer}\pwindex{Gluemer, Marie 03.07.1867 – 16.11.1925@\textsc{Glümer, Marie} (03.07.1867 – 16.11.1925), \emph{Schauspielerin}|pw}. Die Vermählung soll schon in den nächsten Wochen stattfinden. Demnach
                        hat ›Das Ewig-Weibliche\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}!Ewig-Weibliche. Ein heiteres Phantasiespiel in 4 Akten1900@\strich\emph{Das Ewig-Weibliche. Ein heiteres Phantasiespiel in 4 Akten} {[}1900{]}|pw}‹ bei Director
                           Martin\pwindex{Marton, Paul Martin @\textsc{Marton, Paul Martin}, \emph{Schriftsteller, Theaterleiter}|pw} in dieser Saison bereits
                        einen zweiten Erfolg aufzuweisen.\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!neueste Verlobung in Berliner Theaterkreisen1901-09-27@\emph{Die neueste Verlobung in Berliner Theaterkreisen} {[}1901-09-27{]}|pwv}« \emph{Berliner Lokal-Anzeiger}\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Berliner Lokal-Anzeiger1883@\emph{Berliner Lokal-Anzeiger} {[}1883{]}|pwk}, Jg. 19, Nr. 453,
                        27. 9. 1901, Morgenblatt, 1. Ausgabe, S. 2.}}}\label{K_L02656-1h}
               verlobung von fraeulein marie gluemer\pwindex{Gluemer, Marie 03.07.1867 – 16.11.1925@\textsc{Glümer, Marie} (03.07.1867 – 16.11.1925), \emph{Schauspielerin}|pw} mit
               direktor martin\pwindex{Marton, Paul Martin @\textsc{Marton, Paul Martin}, \emph{Schriftsteller, Theaterleiter}|pw}. \label{K_L02656-2v}\edtext{weisst du etwas darueber}{\lemma{\textnormal{\emph{weisst du etwas darueber}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 27. 9. 1901.
               }}}\label{K_L02656-2h}?\pend
           \pstart gruesse = \spacefill\mbox{goldmann .+}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02656}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 9. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      