\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 12. 1890]{L02652 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 12. 1890}
\nopagebreak\mylabel{L02652v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1890-12-201@{20. 12. 1890}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 20. 12. 1890 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 12. 1890 – 24. 12. 1890?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3162.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 821 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} den \textsuperscript{20}/\textsubscript{12}
                  1890.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ich{ }ſchreibe dieſe Zeilen in fliegender
               Eile in einem \textsc{Café} auf der Mariahilferſtraße\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Mariahilfer Straße@\textbf{Mariahilfer Straße}, \emph{Straße}|pw}. Soeben iſt ein{ }ſcharfer Conflict zwiſchen dem \label{K_L02652-1v}\edtext{bisherigen Verleger\pwindex{Eberle, Joseph 2.\,8.\,1884 Ailingen – 1947 Salzburg@\textsc{Eberle, Joseph} (2.\,8.\,1884 Ailingen – 1947 Salzburg), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{bisherigen Verleger}}}\Cendnote{\textnormal{Die ersten fünf Jahrgänge von \emph{An der schönen blauen Donau}\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pwk} wurden von der
                  Druckerei \emph{Josef Eberle}\orgindex{Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei@Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei|pwk} in der Seidengasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Seidengasse@\textbf{Seidengasse}, \emph{Straße}|pwk} nahe der Mariahilferstraße\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Mariahilfer Straße@\textbf{Mariahilfer Straße}, \emph{Straße}|pwk} hergestellt. Ab dem 6. Jahrgang bzw. ab
                     1891 erschien die Zeitschrift\pwindex{der schönen blauen Donau@\emph{An der schönen blauen Donau}|pwkv} als Beilage der Tageszeitung \emph{Die Presse}\orgindex{Presse@Die Presse|pwk}, womit diese für die Produktion verantwortlich
                  wurde.}}}\label{K_L02652-1} der »Blauen Donau\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pw}« und der »Preſſe\orgindex{Presse@Die Presse|pw}« zum Ausbruch gekommen. Erſteren\orgindex{Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei@Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei|pwv} verärgert die Ausfolgung des
               Materials; ich habe{ }ſoeben mit ihm und{ }ſeinem \label{K_L02652-2v}\edtext{Advocaten\pwindex{?? [Anwalt der Buchdruckerei Eberle, 1891] @\textsc{?? [Anwalt der Buchdruckerei Eberle, 1891]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Advocaten}}}\Cendnote{\textnormal{nicht identifiziert}}}\label{K_L02652-2} conferirt und
               muß{ }ſofort wieder einer zweiten Conferenz beiwohnen. Theile dies, bitte, deiner Frau
                  Schweſter\pwindex{Hajek, Gisela 20.\,12.\,1867 Wien – 3.\,2.\,1953 Cambridge@\textsc{Hajek, Gisela} (20.\,12.\,1867 Wien – 3.\,2.\,1953 Cambridge)|pwv} u. Deinem
                  Herr\textcolor{gray}{n}{ }Schwager\pwindex{Hajek, Markus 25.\,11.\,1861 Vršac – 4.\,4.\,1941 London@\textsc{Hajek, Markus} (25.\,11.\,1861 Vršac – 4.\,4.\,1941 London), \emph{Mediziner, Laryngologe}|pwv} – unter Discretion –
               mit! Unter dieſen Umſtänden {\pb}werden{ }ſie mein
               Nichterſcheinen wohl entſchuldigen. Ich bedaure unendlich, daß mir die Freude
               verſtört wir{[}d{]}, dieſen Abend bei ihnen zubringen zu können. Und
               wie verſtört! Näheres mündlich!\pend
           
\pstart
           Ich habe auch nicht früher{ }ſchreiben können, weil{ }ſich die ganze Geſchichte erſt um
                  7 Uhr Abends begeben hat\textcolor{gray}{.}\pend
           
\pstart
           Viele Grüße!{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1890-12-201@{20. 12. 1890}|)be}\mylabel{L02652h}  \newcommand{\dateiname}{L02652}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 12. 1890}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
