\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 8. 1889]{L02642 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 8. 1889}
\nopagebreak\mylabel{L02642v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1889-08-041@{4. 8. 1889}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 4. 8. 1889 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [4. 8. 1889
                  – 8. 8. 1889?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3162.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1134 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Adminiſtration: VII.
                           Seidengaſſe 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Seidengasse@\textbf{Seidengasse}, \emph{Straße}|pw}} (Jos. Eberle {\kaufmannsund} Co.\orgindex{Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei@Josef Eberle Stein-, Buch und Musikaliendruckerei|pw})}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{An der Schönen Blauen Donau\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Chef-Redacteur: Dr. F.
                        Mamroth\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pw}. – Redaction: IX.,
                        Berggaſſe 31\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Berggasse@\textbf{Berggasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, den}}{ }4. Auguſt \textcolor{gray}{\textbf{18}}89.\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Mein Onkel\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pw}, mit dem ich geſtern beiſammen war, theilt mir mit, daß er{ }ſich aus denſelben Gründen,
               wie ich, nämlich wegen der Düſterkeit des Süjets,{ }ſcheut, Ihr Feuilleton\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sohn. Aus den Papieren eines Arztes@\strich\emph{Der Sohn. Aus den Papieren eines Arztes}|pwv} zu veröffentlichen. Im Übrigen
               hat es ihm{ }ſehr gut gefallen und er möchte etwas \label{K_L02642-1v}\edtext{Anderes}{\lemma{\textnormal{\emph{Anderes}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00001 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02642-1} von Ihnen haben. Eine Ablehnung alſo, die Sie abſolut {\pb}nicht tragiſch nehmen dürfen. Das Nähere
               mündlich.\pend
           
\pstart
           Ich habe mich nämlich entſchloſſen, Ihre freundliche Aufforderung anzunehmen und mit
               Ihnen die \label{K_L02642-2v}\edtext{Parthie}{\lemma{\textnormal{\emph{Parthie}}}\Cendnote{\textnormal{Zwischen 10. 8. 1889 und 18. 8. 1889 wanderten Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}, Schnitzler
                  und dessen Bruder Julius Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwk} von Traunkirchen\oindex{Traunkirchen@\textbf{Traunkirchen}|pwk} nach Reichenau\oindex{Reichenau [Schweiz]@\textbf{Reichenau [Schweiz]}|pwk}.}}}\label{K_L02642-2} zu machen. Es fragt{ }ſich freilich noch,
               ob ich die Fahrkarte bekomme, zur Zeit mit den redactionellen Arbeiten fertig werde
                  \textsc{etc}. Prinzipiell aber bin ich entſchloſſen, Donnerſtag{ }Abend von hier\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwv}
               abzureiſen und Sie Freitag{ }früh, wenn Sie inzwiſchen Ihre Entſchließungen nicht geändert haben{ }ſollten, \label{K_L02642-3v}\edtext{irgendwo in der Welt}{\lemma{\textnormal{\emph{irgendwo in der Welt}}}\Cendnote{\textnormal{Sie trafen am 9. 8. 1889 auf dem Weg nach Traunkirchen\oindex{Traunkirchen@\textbf{Traunkirchen}|pwk} zusammen.}}}\label{K_L02642-3} zu treffen. Ich
               bitte Sie alſo, mir umgehend mitzutheilen, wo Sie am Freitag{ }ſind. {\pb}Vielleicht können Sie mich
               noch in \textsc{Ischl}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} erwarten. Ich{ }ſelbſt werde Ihnen am Donnerſtag
               meine mir zu beſtimmende Adreſſe \label{K_L02642-4v}\edtext{telegraphiren}{\lemma{\textnormal{\emph{telegraphiren}}}\Cendnote{\textnormal{Ein entsprechendes
                  Telegramm ist nicht überliefert.}}}\label{K_L02642-4}, ob ich mit meinen Angelegenheiten in
               Ordnung bin und kommen kann.\pend
           
\pstart
           Herzlichſten Gruß und Dank im Voraus! {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Dr. Paul Goldma{\geminationn}}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1889-08-041@{4. 8. 1889}|)be}\mylabel{L02642h}  \newcommand{\dateiname}{L02642}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 8. 1889}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
