\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 12. 1894]{L02624 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 12. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L02624v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-12-041@{04. 12. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 04. 12. 1894 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 12. 1894
                  – 9. 12. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3164.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 323 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Jahreszahl »94« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw},
                  4. December.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Die »Frkf. Ztg.\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pw}« worin Dein \label{K_L02624-1v}\edtext{Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pwv}{ }beſprochen\pwindex{Schwarz, J. @\textsc{Schwarz, J.}, \emph{Journalist/Journalistin}!Belletristische Rundschau@\strich\emph{Belletristische Rundschau}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Buch besprochen}}}\Cendnote{\textnormal{J. Schwarz\pwindex{Schwarz, J. @\textsc{Schwarz, J.}, \emph{Journalist/Journalistin}|pwk}: \emph{Belletristische Rundschau}\pwindex{Schwarz, J. @\textsc{Schwarz, J.}, \emph{Journalist/Journalistin}!Belletristische Rundschau@\strich\emph{Belletristische Rundschau}|pwk}. In: \emph{Frankfurter Zeitung}\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pwk}, Nr. 336, 4. 12. 1894,
                     S. 1–3.}}}\label{K_L02624-1} worden, haſt Du gewiß{ }ſchon geſehen. Der Sicherheit
               halber \label{K_L02624-2v}\edtext{ſchicke ich{ }ſie Dir zu}{\lemma{\textnormal{\emph{schicke ich sie Dir zu}}}\Cendnote{\textnormal{Beilage nicht erhalten}}}\label{K_L02624-2}. Schreib’, bitte, eine \label{K_L02624-3v}\edtext{Zeile an meinen Onkel\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Zeile an meinen Onkel}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00409 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02624-3}, der diesmal beſonders brav geweſen iſt.\pend
           
\pstart
           Wie gehts Dir? Und wann höre ich wieder etwas von Dir?\pend
           
\pstart
           In Treue{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann\textcolor{gray}{.}}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-12-041@{04. 12. 1894}|)be}\mylabel{L02624h}  \newcommand{\dateiname}{L02624}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 12. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
