\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {{[}}21. 12. 1895?{{]}}]{L02694 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}21. 12. 1895?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02694v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-12-211@{{[}21. 12. 1895?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am [21. 12. 1895?] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [21. 12. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3165.}
\physDesc{Telegramm, 92 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: mit Bleistift vier nicht entzifferte Zeichen: »\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}{ }\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}« 
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}w\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} 22598 15 { }1 28 :=\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L02694-1v}\edtext{geld aus brief gestohlen}{\lemma{\textnormal{\emph{geld aus brief gestohlen}}}\Cendnote{\textnormal{Die Datierung erfolgt mit dem
                  nachgesandten Brief (XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02760 nicht gefunden), in dem
                  einerseits der eben stattgefundene Erhalt von Schnitzlers geöffnetem Brief thematisiert, andererseits auf dieses
                  Telegramm Bezug genommen wird.}}}\label{K_L02694-1} reclamire sofort postdirection\pend
           \pstart gruss \spacefill\mbox{goldmann =}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-12-211@{{[}21. 12. 1895?{]}}|)be}\mylabel{L02694h}  \newcommand{\dateiname}{L02694}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, [21. 12. 1895?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
