\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Auguste Hauschner, 29.\,6.\,1908]{L02600 Arthur Schnitzler an Auguste Hauschner, 29.\,6.\,1908}
\nopagebreak\mylabel{L02600v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Hauschner, Auguste@\textsc{Hauschner, Auguste}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-06-291@{29.\,6.\,1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 29. 6. 1908 in Seis am Schlern
\newline{}Erhalt  durch Auguste Hauschner im Zeitraum [30. 6. 1908
                  – 4. 7. 1908?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Staatsbibliothek Berlin – Preußischer Kulturbesitz, Handschriftenabteilung, Nachlass Auguste Hauschner.}
\physDesc{Briefkarte, 459 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill Seis am Schlern\oindex{Seis am Schlern@\textbf{Seis am Schlern}|pw},\pend
           
\pstart
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}29. 6. 08\pend
           \pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           verehrte Frau, Ihr Brief ist mir hieher nachgereist – dass er mich
               sehr gefreut hat, kö{\geminationn}en Sie sich wohl denken. Nun hab
               ich mir auch Ihr Buch\pwindex{Hauschner, Auguste 12.\,2.\,1850 Prag – 10.\,4.\,1924 Berlin@\textsc{Hauschner, Auguste} (12.\,2.\,1850 Prag – 10.\,4.\,1924 Berlin), \emph{Schriftstellerin}!Familie Lowositz. Roman@\strich\emph{Die Familie Lowositz. Roman}|pwv} aus Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} herschicken lassen und bin sehr begierig Ihre
                  Beka{\geminationn}tschaft zu machen. De{\geminationn} ich kenne noch gar nichts von Ihnen – zu meinen
               Vorsätzen {\pb}gehört schon lange Zeit
                  »Kunst\pwindex{Hauschner, Auguste 12.\,2.\,1850 Prag – 10.\,4.\,1924 Berlin@\textsc{Hauschner, Auguste} (12.\,2.\,1850 Prag – 10.\,4.\,1924 Berlin), \emph{Schriftstellerin}!Kunst. Roman@\strich\emph{Kunst. Roman}|pw}« – über das mir kluge Leute das beste
               zu sagen wußten. Seien Sie herzlichst bedankt und gegrüßt!\pend
           
\pstart
           Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Hauschner, Auguste@\textsc{Hauschner, Auguste}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-06-291@{29.\,6.\,1908}|)be}\mylabel{L02600h}  \newcommand{\dateiname}{L02600}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Auguste Hauschner, 29. 6. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
