\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 6. [1894]]{L02627 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 6. [1894]}
\nopagebreak\mylabel{L02627v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-06-191@{19. 6. [1894]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 19. 6. [1894] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 6. 1894
                  – 24. 6. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3164.}
\physDesc{Brief, 3 Blätter, 11 Seiten, 4701 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift auf dem ersten Blatt die Jahreszahl »94« vermerkt  2) mit rotem Buntstift vier Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(Gazette de
                        Francfort\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 19. Juni.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Fondateur \textbf{M. L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}}.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Journal politique, financier,\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}commercial et littéraire.\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}\textbf{Paraissant trois fois par jour.}\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}:}\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Gern hätte ich Dir{ }ſchon vor einigen Tagen geſchrieben, weil mich Dein letzter Brief{ }ſo hoch erfreut hat und ich Dir den friſchen Eindruck davon geben wollte. Es{ }ſtand{ }ſo
               viel Schönes darin; er war{ }ſo frei und{ }ſo leicht. Heut
               lagern wieder alle Nebel über meinem Gehirn. Mein Kopf iſt wüſt. Eindrücke und
               Sprache{ }ſind unſicher. Und über dem{ }ſchönen Lichtbild, das ich von Deinem letzten
               Briefe gehabt, liegt{ }ſchon {\pb}wieder allerlei
               Schwarzes und Verfinſterndes.\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſchreib’ Dir trotzdem heute, um meinen guten
               Willen zu zeigen.\pend
           
\pstart
           Reden wir zunächſt einmal von dem Praktiſchen, von der \label{K_L02627-1v}\edtext{Reiſe}{\lemma{\textnormal{\emph{Reise}}}\Cendnote{\textnormal{Vom 23. 8. 1894 bis zum 3. 9. 1894
                  verbrachten Schnitzler und Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} einige Zeit gemeinsam in Bad Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk} und Bad
                  Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pwk}. Dem \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} ist zu entnehmen,
                  dass sie auch viel Zeit mit Richard
                     Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} verbrachten.}}}\label{K_L02627-1}. Ich hab’ mir meinen Urlaub diesmal
               überhaupt nur in der Form eines Beiſammenſeins mit Euch\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwv} vorgeſtellt. Es wäre
               traurig, wenn daraus nichts würde. Die äußerſte Conceſſion, die ich machen kann, iſt
               die: am 15. Auguſt wegzugehen bis zum 15. September. Aber
               ich muß jedenfalls vor Ende September zurück{ }ſein, weil die
                  Kammer\textcolor{gray}{n} wegen der \label{K_L02627-2v}\edtext{Präſidenten-{\pb}Wahl}{\lemma{\textnormal{\emph{Präsidenten-Wahl}}}\Cendnote{\textnormal{In Frankreich\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pwk} wurde am
                     27. 6. 1894{ }Jean Casimir-Perier\pwindex{Casimir-Perier, Jean 8.\,11.\,1847 Paris – 11.\,3.\,1907 ebd.@\textsc{Casimir-Perier, Jean} (8.\,11.\,1847 Paris – 11.\,3.\,1907 ebd.), \emph{Politiker, Präsident}|pwk} zum neuen Präsidenten
                  gewählt.}}}\label{K_L02627-2} diesmal zeitiger zuſammentreten. Nun könnteſt Du vielleicht in der
                  letzten Auguſt-Woche fort. Oder ich könnte mich vielleicht mit einem
               der andern \label{K_L02627-3v}\edtext{Zwei\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Zwei}}}\Cendnote{\textnormal{Neben Richard Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} dürfte Hugo von
                     Hofmannsthal\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk} gemeint sein, der jedoch nur gelegentlich seinen Urlaub mit
                     Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} und Schnitzler verbrachte.}}}\label{K_L02627-3} inzwiſchen treffen, und Du
               kämeſt nach. Ich möchte freilich nicht gerne die oberitalien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pwv}iſchen Seen, denn ich war dort erſt
               im vorigen Jahre. Hingegen kenne ich Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw} noch nicht und möchte gern irgend ein \label{K_L02627-4v}\edtext{\textsc{Itinerarium}}{\lemma{\textnormal{\emph{Itinerarium}}}\Cendnote{\textnormal{lateinisch: Reiseroute}}}\label{K_L02627-4} haben, das
                  dorthin\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pwv} abzielt. Ich bitte
               Dich alſo: überleg’ Dirs und{ }ſprich’ mit den Freunden\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwv} und mach’ mir dann nähere
               Vorſchläge. Vielleicht können wir {\pb}doch etwas
               zuſammencombiniren. Es wäre{ }ſo{ }ſchön! Nur muß ich Dich um möglichſt baldige Antwort
               bitten. Zwei, drei Tage mit Dir zu{ }ſein iſt mir zu wenig. Man braucht{ }ſoviel, um
               wieder den alten Ton zu finden. Im Augenblick, wo man{ }ſich \strikeout{\textcolor{gray}{a}} dann gerade gefunden hat, geht man auseinander. Außerdem haſt Du bekanntlich
               in den zwei bis drei Tagen den Schnupfen. Nein, ich möchte etwas Ausgiebiges – etwas,
               was am Anfang wie »für immer« ausſieht – alſo zum Beiſpiel vierzehn Tage{\dotsfive}\pend
           
\pstart
           Es thut mir leid, Dich {\pb}mit meinen \label{K_L02627-5v}\edtext{Andeutungen über \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Andeutungen über Bahr}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02625 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02627-5} nervös gemacht zu haben. Es läßt{ }ſich{ }ſo{ }ſchwer{ }ſagen. Im Übrigen{ }ſind durch
               Deine letzten lieben Briefe die Geſpenſter beinahe zerſtreut. Es kam mir{ }ſo vor, als{ }ſei er zwiſchen mich und Euch\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwv} getreten, und ich habe ihn im
               Verdacht, daß er dieſe quälende Vorſtellung abſichtlich genährt hat, durch \strikeout{geſ} allerlei geſchickt Hingeworfenes. Weniges zwiſchen
               mich und Dich – denn Deiner fühle {\pb}ich mich doch{ }ſicher – als zwiſchen mich und die Andern\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwv}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwv}, beſonders \textsc{Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}}, mit dem ich keine Berührung mehr habe. Und das Letztere{ }ſcheint mir übrigens
               noch heut{ }ſo.\pend
           
\pstart
           Weißt Du übrigens – ganz unter uns Beiden geſagt – daß mir der letzte \label{K_L02627-6v}\edtext{Artikel\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale Ausstellung Wien 1894@\strich\emph{Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale Ausstellung Wien 1894}|pwv} von \textsc{Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Artikel von Loris}}}\Cendnote{\textnormal{Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale
                        Ausstellung Wien 1894}\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale Ausstellung Wien 1894@\strich\emph{Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale Ausstellung Wien 1894}|pwk}. In: \emph{Neue
                        Revue}\pwindex{Neue Revue. Wiener Literatur-Zeitung@\emph{Neue Revue. Wiener Literatur-Zeitung}|pwk}, Jg. 5, Bd. 1, Nr. 26, 13. 6. 1894,
                     S. 811–816.}}}\label{K_L02627-6} über die moderne engliſche Malerei in der »Neuen Revüe\pwindex{Neue Revue. Wiener Literatur-Zeitung@\emph{Neue Revue. Wiener Literatur-Zeitung}|pw}« gar nicht gefällt? Schon{ }ſeit
               einiger Zeit merke ich, wenn ich hier und \strikeout{d\textcolor{gray}{a}} da etwas von ihm in die Hand bekomme, daß{ }ſich in mir etwas regt, das nicht
               mitthun will. Ich weiß nur nicht {\pb}recht, welcher Art
               dieſe Regung iſt. Diesmal iſt es mir freilich \strikeout{e\textcolor{gray}{t}} ein wenig klarer geworden. Ich finde, er mangelt der \uline{Disciplin}. Er läßt{ }ſeine Gedanken und{ }ſeine Feder laufen, wohin{ }ſie
               wollen. Er{ }ſchreibt mir nicht einfach, nicht gerade, nicht{ }ſicher genug. Es iſt mir
               auch zuviel Farbenſpiel in{ }ſeinem \strikeout{Styl (d} Styl (da
               glaube ich{ }ſicher den ungünſtigen Einfluß \textsc{Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} zu erkennen.) Und dann, wie
               geſagt, das zügelloſe Herumſchweifen der Gedanken in allen Zeiten. Zum Beiſpiel:
                  »\label{K_L02627-7v}\edtext{Elementare Offenbarungen {\pb}des Genius\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale Ausstellung Wien 1894@\strich\emph{Über moderne englische Malerei. Rückblick auf die internationale Ausstellung Wien 1894}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Elementare … Genius}}}\Cendnote{\textnormal{Zitat aus dem erwähnten Aufsatz}}}\label{K_L02627-7}«{ }ſind nach ihm: Landſchaften von \textsc{Whistler\pwindex{Whistler, James McNeill 11.\,7.\,1834 Lowell – 17.\,7.\,1903 Chelsea@\textsc{Whistler, James McNeill} (11.\,7.\,1834 Lowell – 17.\,7.\,1903 Chelsea), \emph{Maler}|pw}}, Menſchenköpſe von \textsc{Rembrandt\pwindex{Rembrandt van Rijn 15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam@\textsc{Rembrandt van Rijn} (15.\,7.\,1606 Leiden – 4.\,10.\,1669 Amsterdam), \emph{Maler}|pw}}, Muſik von \strikeout{Mo}{ }\textsc{Mozart\pwindex{Mozart, Wolfgang Amadeus 27.\,1.\,1756 Salzburg – 5.\,12.\,1791 Wien@\textsc{Mozart, Wolfgang Amadeus} (27.\,1.\,1756 Salzburg – 5.\,12.\,1791 Wien), \emph{Komponist}|pw}}. Ich finde in dieſer Combination irgendwo eine{ }ſalſche Note, die mich
               erſchreckt. Das All\textcolor{gray}{e}s wird mir wohl übrigens noch klarer werden.
               Vielleicht thue ich ihm auch{ }ſehr Unrecht, weil ich nur kleine Nebenarbeiten von ihm
               kenne und nichts Hauptſächliches{\dotsfive}\pend
           
\pstart
           Frau \textsc{Andreas\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pw}} hat{ }ſich mit Deinem \label{K_L02627-8v}\edtext{Briefe}{\lemma{\textnormal{\emph{Briefe}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00337 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02627-8} ungemein gefreut. Wir zwei,{ }ſie und ich,{ }ſtehen merkwürdig zuſammen. Als wir
               uns kennen lernten, {\pb}\strikeout{th}{ }\label{K_L02627-9v}\edtext{ſtanden wir uns{ }ſehr nahe}{\lemma{\textnormal{\emph{standen … nahe}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02621 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02627-9}. Jetzt thun{ }ſich wahre \label{K_L02627-10v}\edtext{Abgründe}{\lemma{\textnormal{\emph{Abgründe}}}\Cendnote{\textnormal{Es ist davon auszugehen,
                  dass Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} und Lou Andreas-Salomé\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pwk}{ }1894 ein Verhältnis hatten. In Frieda von Bülows\pwindex{Bülow, Frieda von 12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg), \emph{Schriftstellerin}|pwk} Novelle \emph{Zwei
                     Menschen}\pwindex{Bülow, Frieda von 12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg), \emph{Schriftstellerin}!Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit@\strich\emph{Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit}|pwk}, auch »Die Goldmanniade\pwindex{Bülow, Frieda von 12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg), \emph{Schriftstellerin}!Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit@\strich\emph{Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit}|pwv}« genannt, ist ein Brief der als Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} erscheinenden Figur Dr. Siegfried Rosenfeld\pwindex{Bülow, Frieda von 12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg), \emph{Schriftstellerin}!Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit@\strich\emph{Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit}|pwkv} zu finden, der im Ton mit dem hier
                  geschilderten Eindruck Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}
                  grundlegend übereinstimmt und das Ende eines angedeuteten Verhältnisses mit dem
                  alter ego Andreas-Salomés\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pwk} in der Novelle\pwindex{Bülow, Frieda von 12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg), \emph{Schriftstellerin}!Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit@\strich\emph{Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit}|pwkv} markiert. Vgl. Frieda von Bülow\pwindex{Bülow, Frieda von 12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg), \emph{Schriftstellerin}|pwk}: \emph{Zwei Menschen}\pwindex{Bülow, Frieda von 12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg), \emph{Schriftstellerin}!Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit@\strich\emph{Zwei Menschen. Erzählung aus der heutigen Übergangszeit}|pwk}. In: Die schönsten Novellen der Frieda von Bülow\pwindex{Bülow, Frieda von 12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg@\textsc{Bülow, Frieda von} (12.\,10.\,1857 Berlin – 12.\,3.\,1909 Dornburg), \emph{Schriftstellerin}|pwk} über Lou Andreas-Salomé\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pwk} und andere Frauen. Herausgegeben von Sabina
                     Streiter. Frankfurt a. M.\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pwk}, Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}: \emph{Ullstein}\orgindex{Ullstein Verlag@Ullstein Verlag|pwk}{ }1990, S. 60–61.}}}\label{K_L02627-10} zwiſchen uns auf. Ich glaube,{ }ſie
               hat mich{ }ſehr überſchätzt. Und für einen eitlen Menſchen, wie ich, iſt es furchtbar{ }ſchmerzlich, wenn man zuſieht, wie die zu hohe Meinung langſam der richtigen weicht{\dotsfive}\pend
           
\pstart
           Über die Fortſchritte Deiner \label{K_L02627-11v}\edtext{Arbeiten}{\lemma{\textnormal{\emph{Arbeiten}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler arbeitete seit dem Brief vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02623 nicht gefunden, wie seinem \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} zu entnehmen ist, an dem Schauspiel
                     \emph{Das Märchen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwk}. Außerdem arbeitete er unter
                  dem vorläufigen Titel »Armes
                     Mädel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwkv}« an \emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk}. Mit
                  dem »ſiebzigjährigen Violin-Spieler« ist die Figur des Hans Weiring\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwkv} gemeint, der
                  Vater von Christine\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwkv}, der
                  bereits in Entwürfen aus dem Februar des Jahres
                  vorkommt. (\emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk}. Historisch-kritische Ausgabe.
                     Herausgegeben von  Peter Michael Braunwarth, Gerhard Hubmann und Isabella Schwentner. Berlin,
                     Boston: \emph{de Gruyter}{ }2014, T\textsuperscript{7}.)}}}\label{K_L02627-11} freue ich mich von Herzen. Den ſiebzigjährigen Violin-Spieler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} begrüße ich freudig; denn in
               dieſe Hülle kannſt Du doch {\pb}unmöglich hinein, und{ }ſo{ }ſcheint die Löſung des Objectivirungs-Problems bevorzuſtehen. Sonſt aber wäre das
               beſte Mittel zur Objectivirung: \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}. Du haſt keine Ahnung, wie Einen dieſe Stadt\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pwv} fortwährend nach außen reißt{\dotsfour}\pend
           
\pstart
           Von \label{K_L02627-12v}\edtext{\textsc{Duerer\pwindex{Dürer, Albrecht 21.\,5.\,1471 Nürnberg – 6.\,4.\,1528 ebd.@\textsc{Dürer, Albrecht} (21.\,5.\,1471 Nürnberg – 6.\,4.\,1528 ebd.), \emph{Maler}|pw}}{ }ſollſt Du die \uline{Briefe\pwindex{Dürer, Albrecht 21.\,5.\,1471 Nürnberg – 6.\,4.\,1528 ebd.@\textsc{Dürer, Albrecht} (21.\,5.\,1471 Nürnberg – 6.\,4.\,1528 ebd.), \emph{Maler}!Dürers Briefe, Tagebücher und Reime@\strich\emph{Dürers Briefe, Tagebücher und Reime}|pwv}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Duerer … Briefe}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Dürers Briefe, Tagebücher und Reime}\pwindex{Dürer, Albrecht 21.\,5.\,1471 Nürnberg – 6.\,4.\,1528 ebd.@\textsc{Dürer, Albrecht} (21.\,5.\,1471 Nürnberg – 6.\,4.\,1528 ebd.), \emph{Maler}!Dürers Briefe, Tagebücher und Reime@\strich\emph{Dürers Briefe, Tagebücher und Reime}|pwk}. Nebst
                     einem Anhange von Zuschriften an und für Dürer\pwindex{Dürer, Albrecht 21.\,5.\,1471 Nürnberg – 6.\,4.\,1528 ebd.@\textsc{Dürer, Albrecht} (21.\,5.\,1471 Nürnberg – 6.\,4.\,1528 ebd.), \emph{Maler}|pwk}. Übersetzt und mit Einleitung, Anmerkungen, Personenverzeichniß
                     und einer Reisekarte versehen von Moriz
                        Thausing\pwindex{Thausing, Moritz 3.\,6.\,1838 Čížkovice – 11.\,8.\,1884 Litoměřice@\textsc{Thausing, Moritz} (3.\,6.\,1838 Čížkovice – 11.\,8.\,1884 Litoměřice), \emph{Kunsthistoriker}|pwk}. Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}: \emph{Wilhelm Braumüller}\orgindex{Verlag Wilhelm Braumüller@Verlag Wilhelm Braumüller|pwk}{ }1872 (Quellenschriften für Kunstgeschichte und Kunsttechnik des
                     Mittelalters und der Renaissance 3). Eine Lektüre durch Schnitzler ist bislang nicht belegt.}}}\label{K_L02627-12}
               leſen, die \textsc{Thausing\pwindex{Thausing, Moritz 3.\,6.\,1838 Čížkovice – 11.\,8.\,1884 Litoměřice@\textsc{Thausing, Moritz} (3.\,6.\,1838 Čížkovice – 11.\,8.\,1884 Litoměřice), \emph{Kunsthistoriker}|pw}}{ }ſehr{ }ſchön herausgegeben hat (bei \textsc{Braumueller\orgindex{Verlag Wilhelm Braumüller@Verlag Wilhelm Braumüller|pw}} in \textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}).\pend
           
\pstart
           Grüß’ Dich Gott, mein lieber Freund! Und nochmals: mach’ es möglich, daß wir uns
                  {\pb}in Ruhe wiederſehen! {\\[\baselineskip]}In Treue {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1894-06-191@{19. 6. [1894]}|)be}\mylabel{L02627h}  \newcommand{\dateiname}{L02627}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 6. [1894]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
