\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 7. 1891]{L02667 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 7. 1891}
\nopagebreak\mylabel{L02667v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1891-07-251@{25. 7. 1891}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 25. 7. 1891 in Köln
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 27. 7. 1891 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3162.}
\physDesc{Postkarte, 472 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Köln@\textbf{Köln}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Cöln (Rhein{[}land){]}, 25 7 91, Zug 13\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 27/7 91, 9½–11V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »15/ 7 91« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Österreich\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}!}\pend{}\pstart{}\textsc{Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{I, Giselastraſse 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textsc{Köln\oindex{Köln@\textbf{Köln}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 25. 7. – 1 Uhr Nachts. Mein lieber Arthur! Ich kehre nach Brüſſel\oindex{Brüssel@\textbf{Brüssel}, \emph{Hauptstadt}|pw} zurück von einem 7 tägigen Aufenthalt, den ich
                  \textcolor{gray}{in}{ }\textsc{Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}} in Familien u. Redactionsangelegenheiten geno{\geminationm}en.
               Ärgerniß u. Kümmerniß ringsum. Ich denke Dein in Treue und Schmerzen. Oh, mein lieber
               Arthur und immer liebes Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}! So fahre ich in die
               Nacht hinein wie ein Verdammter und Verfluchter! {\dots}\pend
           
\pstart
           Gott behüte Dich!{\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\label{T_L02667-1v}\edtext{Auf den Knien geſchrieben.}{\lemma{\textnormal{\emph{Auf … geschrieben.}}}\Cendnote{\textnormal{am oberen Rand}}}\label{T_L02667-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1891-07-251@{25. 7. 1891}|)be}\mylabel{L02667h}  \newcommand{\dateiname}{L02667}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 7. 1891}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
