\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}5.? 2. 1896{]}]{L02688 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}5.? 2. 1896{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02688v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1896-02-052@{{[}5.? 2. 1896{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am [5.? 2. 1896] \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [5.? 2. 1896] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3166.}
\physDesc{Telegramm, 48 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Feber 99« 
\newline{}Ordnung: beschnitten }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{K_L02688-1v}\edtext{glueckwunsch}{\lemma{\textnormal{\emph{glueckwunsch}}}\Cendnote{\textnormal{Wohl zur Premiere von \emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk} (gemeinsam mit \emph{Der zerbrochene
                     Krug}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!zerbrochene Krug. Ein Lustspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Der zerbrochene Krug. Ein Lustspiel in drei Aufzügen}|pwk}) am 4. 2. 1896 im \emph{Deutschen
                     Theater}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk} in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}. Schnitzler war anwesend, weswegen dieses Telegramm nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk} gerichtet gewesen sein dürfte.}}}\label{K_L02688-1}
               von ganzem herzen. gruss. \spacefill\mbox{goldmann =«}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1896-02-052@{{[}5.? 2. 1896{]}}|)be}\mylabel{L02688h}  \newcommand{\dateiname}{L02688}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, [5.? 2. 1896]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
