\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gertrud Rung, 2.\,6.\,1925]{L02601 Arthur Schnitzler an Gertrud Rung, 2.\,6.\,1925}
\nopagebreak\mylabel{L02601v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Rung, Gertrud@\textsc{Rung, Gertrud}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-06-021@{2.\,6.\,1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 2. 6. 1925 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gertrud Rung im Zeitraum [3. 6. 1925
                  – 7. 6. 1925?] in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Kopenhagen, Det Kongelige Bibliotek, NKS 3756 4°.}
\physDesc{Postkarte, 432 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien 
                                          \textcolor{gray}{110}, 2. 6. 2\textcolor{gray}{5}, 19\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand vermerkt: »\textsc{Schnitzler}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler: \emph{Arthur Schnitzlers Briefe nach Dänemark}. Herausgegeben von Ernst-Ullrich Pinkert. Roskilde: \emph{Center for Østrigsk-Nordiske Kulturstudier} 2006, S. 20.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L02601-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L02601-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Frau \pend{}\pstart{}Gertrud Rung,\pend{}\pstart{}Oesterr. Hof –\oindex{Österreichischer Hof@\textbf{Österreichischer Hof}, \emph{Hotel}|pw}\pend{}\pstart{}Salzburg.\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 2. 6. 2\textcolor{gray}{5}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Verehrte Frau Rung, danke sehr für Ihre lieben und
               erfreulichen Nachrichten! Wie lange sind Sie noch in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? Ich ko{\geminationm}e vielleicht mit der Rückreise
               aus \label{K_L02601-1v}\edtext{Südtirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} (wohin ich etwa am 17. d. abreise) gegen Ende Juni nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Südtirol … Salzburg}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler war vom 23. 6. 1925 bis zum 3. 7. 1925 in Südtirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} und reiste ohne Unterbrechung nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} durch.}}}\label{K_L02601-1} – treff ich Sie und Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw} noch an – ? Grüßen Sie den von mir verehrten u
               geliebten Freund viele Male. Alles herzliche Ihnen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Auf Wiedersehen {\\[\baselineskip]}Ihr
                  \spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Rung, Gertrud@\textsc{Rung, Gertrud}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-06-021@{2.\,6.\,1925}|)be}\mylabel{L02601h}  \newcommand{\dateiname}{L02601}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gertrud Rung, 2. 6. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
