\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 3. {[}1895{]}]{L02730 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 3. [1895]}
\nopagebreak\mylabel{L02730v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-03-071@{7. 3. [1895]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 7. 3. [1895] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 3. 1895
                  – 12. 3. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3165.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 457 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »95« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M. L.
                                 Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}\end{otherlanguage}.}}}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 7. März.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}:}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich{ }ſende heut ein paar \substVorne{}\textsuperscript{Affichen}\substDazwischen{}\label{K_L02730-1v}\edtext{\textsc{Affichen}}{\lemma{\textnormal{\emph{Affichen}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: Plakate}}}\label{K_L02730-1}\substHinten{} an Dich ab, von bekannten Pariſ\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}er
               Künſtlern: \textsc{Chéret\pwindex{Chéret, Jules 31.\,5.\,1836 Paris – 23.\,9.\,1932 Nizza@\textsc{Chéret, Jules} (31.\,5.\,1836 Paris – 23.\,9.\,1932 Nizza), \emph{Maler, Grafiker, Lithograf}|pw}}{ }\textsc{etc}, – die{ }ſchönſten, die ich kriegen konnte. Die{ }ſollſt Du
               mit \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}} theilen, und Ihr{ }ſollt Euch damit Euer Zimmer oder Vorzimmer dekoriren, wie
               dies hier die eleganten jungen Leute thun. Zwei davon – »\textsc{La Terre\pwindex{Chéret, Jules 31.\,5.\,1836 Paris – 23.\,9.\,1932 Nizza@\textsc{Chéret, Jules} (31.\,5.\,1836 Paris – 23.\,9.\,1932 Nizza), \emph{Maler, Grafiker, Lithograf}!terre par E. Zola@\strich\emph{La terre par E. Zola}|pw}}« und »\textsc{Rose Croix\pwindex{Chéret, Jules 31.\,5.\,1836 Paris – 23.\,9.\,1932 Nizza@\textsc{Chéret, Jules} (31.\,5.\,1836 Paris – 23.\,9.\,1932 Nizza), \emph{Maler, Grafiker, Lithograf}!Salon de la Rose Croix@\strich\emph{Salon de la Rose Croix}|pw}}« –{ }ſind in zwei Theilen; das wirſt Du übrigens{ }ſchon{ }ſelbſt{ }ſehen. Grüß’ Dich
               Gott! Dein treuer\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-03-071@{7. 3. [1895]}|)be}\mylabel{L02730h}  \newcommand{\dateiname}{L02730}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 3. [1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
