\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 8. {[}1895{]}]{L02745 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 8. [1895]}
\nopagebreak\mylabel{L02745v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-08-192@{19. 8. [1895]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 19. 8. [1895] in Bad Tölz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 8. 1895
                  – 24. 8. 1895?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3165.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1483 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »95« vermerkt  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M. L.
                                 Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}\end{otherlanguage}.}}}\hfill \textsc{Toelz\oindex{Bad Tölz@\textbf{Bad Tölz}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 19. Auguſt.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Alſo von Herzen Glück auf den Weg – auf den guten Weg, der Dich zu mir führen{ }ſoll.
               Ich freue mich auf unſer Wiederſehn und ich fürchte mich zugleich davor \substVorne{}\textsuperscript{.}\substDazwischen{}–\substHinten{} aus Gründen, die Du gewiß verſtehſt, ohne daß ich{ }ſie{ }ſage{\dotsfive}\pend
           
\pstart
           Ich wohne in \textsc{Krankenheil\oindex{Bad Krankenheil@\textbf{Bad Krankenheil}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}}, \textsc{Villa Carlo\oindex{Villa Carlo@\textbf{Villa Carlo}, \emph{Beherbergungsgebäude}|pw}}. Aber Du telegraphirſt mir wohl am Tage vor Deiner Ankunft, {\pb}damit ich nur ja zu Hauſe bin.\pend
           
\pstart
           Deine Fahrt wird{ }ſchön{ }ſein. Wenn ich nur wüßte, was man thun könnte, damit Du gutes
               Wetter haſt!\pend
           
\pstart
           Wenn Du die Frau \textsc{Andreas\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pw}}{ }ſiehſt,{ }ſo grüße{ }ſie von mir recht herzlich. Ich möchte{ }ſie gern einmal
               wiederſehen, wüßte ich nur wie und wo?\pend
           
\pstart
           \label{K_L02745-1v}\edtext{\textsc{Mamroth\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pw}} iſt it noch bei der »Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Mamroth … Zeitung}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00471 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02745-1}«, auch tritt er{ }ſeinen großen Urlaub erſt nächſtens an\textcolor{gray}{.}{ }{\pb}Hingegen war er in der letzten Zeit mehrmals vom
                  Büreau\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv} abweſend, und ich
               müßte den präciſen Zeitpunkt wiſſen, um die Anfrage \strikeout{gena\textcolor{gray}{u}} genau beantworten zu können{\dotssix}\pend
           
\pstart
           Ich bin heut{ }ſo traurig u. hoffnungslos. Bin hier ganz
               allein u. habe Muße, über mich nachzudenken. Das iſt{ }ſchrecklich. Ich{ }ſchreibe Dir
               das nur, um Dich darauf vorzubereiten, daß Du mich nicht in jener guten Stimmung
               treffen wirſt, von der Dein lieber Brief{ }ſpricht.\pend
           
\pstart
           {\pb}Das ganze Jahr über habe \strikeout{i\textcolor{gray}{c}} ich mich auf das Wiederſehn mit Dir gefreut. Jetzt{ }ſolls kaum mehr eine Woche
               dauern. Merkwürdig, wie die Begebenheiten langſam und geräuſchlos heranrücken! Es{ }ſcheint Alles{ }ſtill zu{ }ſtehen, und nun auf einmal iſts nur noch eine Woche! {\dotsfive}\pend
           
\pstart
           Grüß’ Dich Gott, mein lieber Freund!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Grüße an Herrn \textsc{Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}}!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-08-192@{19. 8. [1895]}|)be}\mylabel{L02745h}  \newcommand{\dateiname}{L02745}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 8. [1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
