\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 2. {[}1893{]}]{L02705 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 2. [1893]}
\nopagebreak\mylabel{L02705v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1893-02-251@{25. 2. [1893]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 25. 2. [1893] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 2. 1893
                  – 2. 3. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3163.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1594 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »93« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}.)}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Directeur\end{otherlanguage}{ }\textbf{M. L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 25. Februar.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et litteraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureaux à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}:}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{rue Richelieu 75\oindex{rue Richelieu@\textbf{rue Richelieu}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich hätte Dir{ }ſchon längſt für Deinen{ }ſo lieben Brief danken{ }ſollen. Aber in
               Zuſtänden wie der meinige hat man nicht immer die moraliſche Energie,{ }ſich zum
               Schreiben aufzuraffen. Sich in die Berufsarbeit zu vergraben,{ }ſich daran zu betrinken
               und zu betäuben – das bringt man zuſammen. Aber wenn man mit denen{ }ſich beſchäftigen{ }ſoll, die Einem lieb und theuer{ }ſind,{ }ſo kommt Einem die ganze Entſetzlichkeit zum
               Bewußtſein, in der man{ }ſich befindet – durch die Erin{\pb}nerung, den Contraſt mit früher \textsc{etc}. Du wirſt das
               verſtehen und mir nicht zürnen.\pend
           
\pstart
           Aber ich muß Dir doch{ }ſagen, daß mir Dein lieber Brief unendlich wohlgethan hat.
               Nicht wegen des Inhalts, der viel zu{ }ſehr nach Troſt ausſieht, als daß ich ein Wort
               davon glauben könnte, – aber wegen der treuen freundſchaftlichen Geſinnung, der
               Herzensgüte, an die ich armer Verlaſſener und Verlorener nicht mehr gewöhnt bin. Laß’
               Dir alſo von ganzem Herzen dafür danken{\dotsfour}\pend
           
\pstart
           Der \label{K_L02705-1v}\edtext{Verlauf}{\lemma{\textnormal{\emph{Verlauf}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug auf Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}
                  Geschlechtskrankheit, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02626 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02705-1} iſt der gewöhnliche. Ich bin im erſten Anfangsſtadium. Die Symptome{ }ſtellen{ }ſich{ }ſicher, aber{ }ſehr langſam eines nach dem {\pb}andern ein. Die eigentlich ernſte Behandlung wird wohl erſt nächſte Woche beginnen.
               Ich bin auf das Schlimmſte vorbereitet und wohl Mann genug, um mein Loos bis zum Ende
               zu tragen.\pend
           
\pstart
           Du biſt der Einzige, der darum weiß. Das war wohl auch vielleicht Unrecht. Aber die
               Schwachheit iſt entſchuldbar. Man erſtickt unter der Laſt, und es iſt eine
               Erleichterung, es wenigſtens Einem{ }ſagen zu können.\pend
           
\pstart
           Grüß’ Dich Gott, mein lieber Arthur! Schreib’ mir, bitte, wie es Dir geht, und recht
               ausführlich.\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmn.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1893-02-251@{25. 2. [1893]}|)be}\mylabel{L02705h}  \newcommand{\dateiname}{L02705}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 2. [1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
