\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 5. {[}1896{]}]{L02774 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  17. 5. [1896]}
\nopagebreak\mylabel{L02774v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1896-05-172@{17. 5. [1896]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 17. 5. [1896] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 5. 1896
                  – 22. 5. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3166.}
\physDesc{Brief, 5 Blätter, 19 Seiten, 7377 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »96« vermerkt  2) mit rotem Buntstift dreizehn Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pwv} politique,
                        financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}:}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 17. Mai.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           1.) Nach einem flüchtigen Überſchlag von Zeit und Koſten{ }ſehe ich, daß ich mit Dir
               werde kaum zuſammenreiſen können. Denke{ }ſelbſt: Ich bekomme vier Wochen Urlaub und
               habe während desſelben etwa 700 \textsc{Francs} zu verzehren. Die
               Reiſe von hier über \textsc{Hamburg\oindex{Hamburg@\textbf{Hamburg}|pw}} nach Dänemark\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw}, Schweden\oindex{Schweden@\textbf{Schweden}|pw} und Norwegen\oindex{Norwegen@\textbf{Norwegen}|pw}{ }\strikeout{würde} und von da wieder nach \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}} zurück würde allein an 500 \textsc{francs} koſten. Die
               Entfernungen {\pb}ſind außerdem groß, und ich würde
               einen guten Theil meines Urlaubs auf der Eiſenbahn verbringen. Nun{ }ſind bei meiner
               Reiſe andere Rückſichten maßgebend, als bei Deiner. Du gehſt von Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} fort, um Neues zu{ }ſehen, ich entferne mich von \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, um auszuruhen. Endlich intereſſiren mich die \strikeout{ſkan}{ }ſkandinaviſchen Länder\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pwv}\oindex{Schweden@\textbf{Schweden}|pwv}\oindex{Norwegen@\textbf{Norwegen}|pwv} gar wenig, und eine Reiſe nach der Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}, mit einem kleinen Abſtecher nach Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw}, wäre mir weitaus zuträglicher. Um Dich wiederzuſehen,
               bin ich freilich zu allen Conceſſionen {\pb}bereit, aber
               das ſkandinavi\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pwv}\oindex{Schweden@\textbf{Schweden}|pwv}\oindex{Norwegen@\textbf{Norwegen}|pwv}ſche Project erweiſt{ }ſich bei näherer Betrachtung als
               Unmöglichkeit für mich. Mach’ mir alſo, bitte, einen \label{K_L02774-1v}\edtext{anderen Vorſchlag}{\lemma{\textnormal{\emph{anderen Vorschlag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02772 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02774-1}. Ich gedenke,{ }ſo zwiſchen 5. und 10. Auguſt aufzubrechen und würde meinen Urlaub als
               verfehlt betrachten, wenn ich Dich nicht{ }ſehen könnte, worauf ich mich nun jetzt{ }ſchon{ }ſeit meinem letzten Urlaub freue.\pend
           
\pstart
           2.) In Sachen von »\textsc{Mourir\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Mourir. Roman@\strich\emph{Mourir. Roman}|pw}}« will ich demnächſt etwas thun. Gegenwärtig habe ich{ }ſo Tauſenderlei zu
               erledigen und komme nicht {\pb}dazu, die Leute zu{ }ſehen,
               an die ich denke. Haſt Du an \textsc{Thorel\pwindex{Thorel, Jean 11.\,9.\,1859 Éragny – 20.\,8.\,1916 Enghien-les-Bains@\textsc{Thorel, Jean} (11.\,9.\,1859 Éragny – 20.\,8.\,1916 Enghien-les-Bains), \emph{Übersetzer, Dramatiker}|pw}} ein Exemplar\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv}
               geſchickt?\pend
           
\pstart
           3.) Ich bleibe dabei, daß ich Deine \label{K_L02774-2v}\edtext{Mitarbeiterſchaft}{\lemma{\textnormal{\emph{Mitarbeiterschaft}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02772 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02774-2} bei \textsc{Albert Langen\pwindex{Simplicissimus@\emph{Simplicissimus}|pwv}\orgindex{Simplicissimus@Simplicissimus|pwv}} bedaure. \strikeout{Die} Daß Directoren, die über Dich{ }ſchimpfen, trotzdem Deine Stücke aufführen, iſt richtig. Aber die Directoren{ }ſind
                  \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} nicht zu umgehen. Hingegen die Sachen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!überspannte Person@\strich\emph{Die überspannte Person}|pwv}, die bei \textsc{Langen\orgindex{Albert Langen@Albert Langen|pwv}\pwindex{Langen, Albert 8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München@\textsc{Langen, Albert} (8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München), \emph{Verleger}|pw}} erſchienen{ }ſind, mußten nicht \strikeout{ged} gedruckt
               werden. \strikeout{Au} Auch leiſteſt Du \textsc{Langen\pwindex{Langen, Albert 8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München@\textsc{Langen, Albert} (8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München), \emph{Verleger}|pw}}{ }\strikeout{d\textcolor{gray}{e}} einen ganz beſonderen Dienſt, indem Du ihm für{ }ſein neues Unternehmen\orgindex{Albert Langen@Albert Langen|pwv} die gegenwärtig {\pb}beſonders große Autorität Deines Namens zur
               Verfügung \strikeout{ſtell}{ }ſtellſt. Ferner: Wenn die
               Theater-Directoren über Dich{ }ſchimpfen, weißt Du es nicht. Bei \textsc{Langen\pwindex{Langen, Albert 8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München@\textsc{Langen, Albert} (8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München), \emph{Verleger}|pw}} weißt Du es. Und würdeſt Du einem Director Dein Stück geben, der es mit den
               Worten empfinge: »Aufführen muß ichs wohl, aber Sie können nicht deutſch{ }ſchreiben«?
               Endlich und letz{[}t{]}lich geht es mir nicht in den Sinn, daß es in
               der Welt niemals eine Strafe für Lausbüberei geben{ }ſoll. \textsc{Langen\pwindex{Langen, Albert 8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München@\textsc{Langen, Albert} (8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München), \emph{Verleger}|pw}} hat{ }ſich vor {\pb}Deinen Erfolgen wie ein Lausbube
               über Dich geäußert. Jetzt{ }ſieht er, daß er{ }ſich verhauen hat, und Du{ }ſendeſt ihm{ }ſofort liebenswürdig Deine Manuſkripte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!überspannte Person@\strich\emph{Die überspannte Person}|pwv}: »Bitte, mein Herr\pwindex{Langen, Albert 8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München@\textsc{Langen, Albert} (8.\,7.\,1869 Antwerpen – 30.\,4.\,1909 München), \emph{Verleger}|pwv}, wir wollen, den kleinen Irrthum berichtigen, der in unſerer
               gegenſeitigen Schätzung mit untergelaufen iſt.«\pend
           
\pstart
           4.) Mit \textsc{Harden\pwindex{Harden, Maximilian 20.\,10.\,1861 Berlin – 30.\,10.\,1927 Montana@\textsc{Harden, Maximilian} (20.\,10.\,1861 Berlin – 30.\,10.\,1927 Montana), \emph{Schriftsteller, Publizist}|pw}} haſt Du vielleicht Recht; aber hüte Dich vor ihm, er iſt ein falſcher Hund. Mit
               der »Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}« iſt es Dir \uline{nicht} über Gebühr gut gegangen. {\pb}Sie\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} nimmt vielleicht einen
               geringeren Rang in Deiner Schätzung ein, weil Du{ }ſie mit den anderen Stücken
               vergleichſt, die \uline{Du}{ }ſchreiben könnteſt und{ }ſchreiben
               wiſt. Aber verglichen mit den Stücken, welche die \uline{Anderen}{ }ſchreiben,{ }ſteht{ }ſie im erſten Range.\pend
           
\pstart
           5.) Nächſte Woche will ich \textsc{Thorel\pwindex{Thorel, Jean 11.\,9.\,1859 Éragny – 20.\,8.\,1916 Enghien-les-Bains@\textsc{Thorel, Jean} (11.\,9.\,1859 Éragny – 20.\,8.\,1916 Enghien-les-Bains), \emph{Übersetzer, Dramatiker}|pw}} aufſuchen, und dann verabreden wir etwas Definitives in der Überſetzung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Amourette. Pièce en trois actes. Adaptée de Arthur Schnitzler@\strich\emph{Amourette. Pièce en trois actes. Adaptée de Arthur Schnitzler}|pwv}s-Angelegenheit. Günſtig{ }ſind
               die Chancen für Aufführung ausländiſcher {\pb}Stücke an
               einem anſtändigen Theater gegenwärtig \uline{nicht}.\pend
           
\pstart
           6.) Die »Freie Bühne\pwindex{Neue Deutsche Rundschau@\emph{Neue Deutsche Rundschau}|pw}« bekomme ich nie zu
               Geſicht. Könnteſt Du mir die Nummer\pwindex{Neue Deutsche Rundschau@\emph{Neue Deutsche Rundschau}|pwv} mit dem \label{K_L02774-3v}\edtext{Artikel\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Arthur Schnitzler@\strich\emph{Arthur Schnitzler}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Artikel}}}\Cendnote{\textnormal{Alfred Kerr\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}: \emph{Arthur Schnitzler}\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Arthur Schnitzler@\strich\emph{Arthur Schnitzler}|pwk}. In: \emph{Neue Deutsche Rundschau (Freie Bühne)}\pwindex{Neue Deutsche Rundschau@\emph{Neue Deutsche Rundschau}|pwk}, Jg. 7, H. 3, März 1896, S. 287–292. (Die \emph{Neue Deutsche Rundschau}\orgindex{Neue Rundschau, Neue Deutsche Rundschau, Freie Bühne@Neue Rundschau, Neue Deutsche Rundschau, Freie Bühne|pwk} wurde unter dem Namen  \emph{Freie Bühne}\orgindex{Neue Rundschau, Neue Deutsche Rundschau, Freie Bühne@Neue Rundschau, Neue Deutsche Rundschau, Freie Bühne|pwk} gegründet, hieß aber seit 1894 nicht mehr so.)}}}\label{K_L02774-3} über Dich nicht{ }ſchicken?\pend
           
\pstart
           7.) Wenn \textsc{Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}} Dich \strikeout{\textcolor{gray}{o}} ohne Verpflichtung \label{K_L02774-4v}\edtext{honorirt}{\lemma{\textnormal{\emph{honorirt}}}\Cendnote{\textnormal{Für die erste Auflage von
                     \emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk} erhielt Schnitzler vom \emph{S. Fischer
                     Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk} 400 Mark. Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 30. 4. 1896.}}}\label{K_L02774-4} hat,{ }ſo geht daraus klar hervor, daß
               er Dich an{ }ſich feſſeln will, um Dich bei Deinen{ }ſämmtlichen nächſten Büchern
               betrügen zu können.\pend
           
\pstart
           8.) Ein Menſch\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwv}, den \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} als \label{K_L02774-5v}\edtext{»neuen Dichter«}{\lemma{\textnormal{\emph{»neuen Dichter«}}}\Cendnote{\textnormal{Peter Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk}. Vgl. Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}: \emph{Ein neuer Dichter}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!neuer Dichter@\strich\emph{Ein neuer Dichter}|pwk}. In: \emph{Die Zeit}\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pwk}, Bd. 7, Nr. 83, 2. 5. 1896,
                     S. 75–76.}}}\label{K_L02774-5}{ }ſignaliſirt, iſt bei mir{ }ſo{ }ſchwer {\pb}compromittirt, daß ich ihn \strikeout{\textcolor{gray}{×}} nicht mehr ohne Vorurtheil leſen kann. Immerhin würde ich gern in das \label{K_L02774-6v}\edtext{Buch\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Wie ich es sehe@\strich\emph{Wie ich es sehe}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Buch}}}\Cendnote{\textnormal{Peter Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Wie ich es sehe}\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}!Wie ich es sehe@\strich\emph{Wie ich es sehe}|pwk}. Berlin: \emph{S. Fischer Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk}{ }1896.}}}\label{K_L02774-6} hineinſchauen. Aber woher{ }ſoll ichs bekommen? Könnteſt Du mirs
               nicht{ }ſchicken? Nur leihweiſe, natürlich.\pend
           
\pstart
           9.) Der kleine \textsc{Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}} mag als Menſch charmant{ }ſein, als Schriftſteller iſt er mir aufs Höchſte
               unſympathiſch, und er{ }ſteht mir fern, als hätte ich ihn nie gekannt.\pend
           
\pstart
           {\pb}10.) \label{K_L02774-7v}\edtext{\textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} erklärt}{\lemma{\textnormal{\emph{Bahr erklärt}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 17. 4. 1896.
               }}}\label{K_L02774-7}, Du{ }ſeieſt ein großer Künſtler? – Was haſt Du nur in der letzten Zeit
               Schlechtes geſchrieben?\pend
           
\pstart
           11.) Mit dieſer \strikeout{N\textcolor{gray}{×}} Nummer iſt in Deinem Brief die Köln\oindex{Köln@\textbf{Köln}, \emph{Hauptstadt}|pw}er
               Aufführung der »Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}« bezeichnet. Ich gehe
               zu 12 über:\pend
           
\pstart
           12.) Freut mich von Herzen, daß Du mit Deinem neuen Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv} auf die rechte Bahn kommſt. Schreib’ mir nur bald, wie
                  \strikeout{es} es vorwarts rückt. Könnteſt {\pb}Du mir nicht das Manuſkript\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv}{ }ſchicken, wenn Dus fertig haſt?\pend
           
\pstart
           13.) \textsc{Albert\pwindex{Albert, Henri 16.\,11.\,1869 Niederbronn-les-Bains – 3.\,8.\,1921 Straßburg@\textsc{Albert, Henri} (16.\,11.\,1869 Niederbronn-les-Bains – 3.\,8.\,1921 Straßburg), \emph{Journalist, Kritiker, Übersetzer}|pw}}{ }ſehe ich kaum mehr. Er wird ein literariſcher Miſtbube (was er wohl{ }ſtets war).
               Mich braucht er nicht mehr, und darum erklärt er, daß er ein \strikeout{Schriff}{ }Schriftſteller{ }ſei und ich nur ein Journalist. Hat
               ganz Recht, der Mann\pwindex{Albert, Henri 16.\,11.\,1869 Niederbronn-les-Bains – 3.\,8.\,1921 Straßburg@\textsc{Albert, Henri} (16.\,11.\,1869 Niederbronn-les-Bains – 3.\,8.\,1921 Straßburg), \emph{Journalist, Kritiker, Übersetzer}|pwv}, – ich
               meine: das Publicum und auch die Standesgenoſſen denken genau{ }ſo wie er. Was {\pb}Deine Manuſkripte anlangt,{ }ſo reclamire{ }ſie von ihm
               und laß’{ }ſie vielleicht von einem der jungen Leute, die Dein \strikeout{Stück\textcolor{gray}{e}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwuv}}{ }Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwuv} überſetzen
               wollen, zur \uline{Probe} übertragen, \strikeout{da\textcolor{gray}{m}} damit man{ }ſieht, was{ }ſie können.\pend
           
\pstart
           14.) Von der \textsc{Andreas-Salome\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pw}} höre ich nicht eine Zeile, noch ein Wort. Daß{ }ſie \label{K_L02774-8v}\edtext{in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} war}{\lemma{\textnormal{\emph{in Wien war}}}\Cendnote{\textnormal{Nach einer Reise nach St. Petersburg\oindex{Sankt Petersburg@\textbf{Sankt Petersburg}|pwk} im März 1895
                  lebte Lou Andreas-Salomé\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pwk} mehrere Monate in
                     Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}. Im Februar 1896 verließ sie die Stadt\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwkv} wieder, kehrte aber bereits im Mai zurück. Der »Stimmungswechſel« drückt sich auch
                  dadurch aus, dass sie in Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} am 25. 1. 1896 erwähnt wird und dann für ziemlich
                  genau zehn Jahre nicht mehr.}}}\label{K_L02774-8}, erfahre ich erſt aus Deinem Briefe. Den
               plötzlichen Stimmungswechſel Euch gegenüber kann ich mir{ }ſchwer {\pb}erklären. Oder doch: ſie\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pwv} iſt eine{ }ſehr launenhafte Frau. Sie
               braucht Abwechſlung in \strikeout{\textcolor{gray}{al}} ihrer Menſchen-Nahrung und zehrt nicht gern zweimal von denſelben. Sie hat mit
               Euch Alles gelebt, was{ }ſie mit Euch leben konnte, – hat Euch Alles gegeben, was{ }ſie
               Euch geben konnte. Daher wohl die beiderſeitige Erkältung. Feſthalten aus Moral, aus
               Treue, aus Freundſchaft {\pb}kennt{ }ſie wohl kaum. \strikeout{Sie} Man vergißt bei ihr\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pwv} immer, daß{ }ſie eine Frau iſt, und{ }ſie iſt doch eine.
               Solange{ }ſie mit Einem Freund iſt, iſt{ }ſie beſtändig – inſoweit hat{ }ſie männlichen
               Character. Aber das Weibliche an ihr iſt, daß{ }ſie ihre Beſtändigkeiten wechſelt.\pend
           
\pstart
           15.) Dein Leben nicht intereſſant? Haha! Ich wünſchte nur, Du könnteſt vier Wochen
               das \strikeout{M\textcolor{gray}{e}} meinige leben. {\pb}Dann würde \strikeout{D\textcolor{gray}{i}} Dir Dein Leben wie ein Roman vorkommen, – wie ein{ }ſchöner Traum. Das Unglück
               iſt nur, daß \strikeout{\textcolor{gray}{m}} wir das, was uns das Leben{ }ſchuldig bleibt, nach den Anſprüchen berechnen, die
                  \uline{wir} an dasſelbe{ }ſtellen, – während wir{ }ſo rechnen{ }ſollten:{ }ſoviel gewährt es den Anderen,{ }ſoviel mir. Dann würde faſt immer ein \textsc{Plus} herauskommen, und bei Dir ein ganz gehöriges.\pend
           
\pstart
           {\pb}16.) Hier iſt eine »\label{K_L02774-9v}\edtext{Grabſchrift}{\lemma{\textnormal{\emph{Grabschrift}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 6. 5. 1896.
               }}}\label{K_L02774-9}« mitgetheilt in Deinem Briefe, deren Genuß mir leider nicht zugänglich iſt,
               da ein oder zwei wichtige Worte darin infolge einer unerhörten Vertauſchung von
               I-Punkten und U-Haken vollſtändig unleſerlich{ }ſind –{ }ſelbſt für Einen, der \strikeout{es in einem} es, wie ich, nach fünfjähriger Lectüre
               Deiner Briefe, zu einer hübſchen Fertigkeit im Hieroglyphen-Entziffern gebracht
               hat.\pend
           
\pstart
           {\pb}17.) »\textsc{L’Aube\orgindex{Aube@L’Aube|pw}}« zahlt{ }ſicher{ }ſicher nichts, – da kannſt Du beruhigt{ }ſein. Ich habe Deinen
                  \label{K_L02774-10v}\edtext{Namen genannt}{\lemma{\textnormal{\emph{Namen genannt}}}\Cendnote{\textnormal{keine Publikation von oder über Schnitzler in \emph{L’Aube}\pwindex{Aube@\emph{L’Aube}|pwk} bekannt}}}\label{K_L02774-10}, weil ich es mir zum Geſetz \strikeout{\textcolor{gray}{ma}} gemacht, jedem, der zu mir kommt und mich nach deutſcher Literatur frägt,
               zuerſt von Dir zu{ }ſprechen. Schicke den Leuten\orgindex{Aube@L’Aube|pwv} irgend etwas Altes, was{ }ſchon gedruckt war und wofür
               Du{ }ſchon gezahlt worden biſt.\pend
           
\pstart
           {\pb}18.) \textsc{Lalo\pwindex{Lalo, Pierre 6.\,9.\,1866 Puteaux – 9.\,6.\,1943 Paris@\textsc{Lalo, Pierre} (6.\,9.\,1866 Puteaux – 9.\,6.\,1943 Paris), \emph{Kritiker}|pw}} will eine Arbeit über \label{K_L02774-11v}\edtext{»\textsc{Nietzsches\pwindex{Nietzsche, Friedrich 15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar@\textsc{Nietzsche, Friedrich} (15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar), \emph{Schriftsteller, Philosoph}|pw}{ }} Einfluß auf das moderne
               deutſche Geiſtesleben«}{\lemma{\textnormal{\emph{»Nietzsches … Geistesleben«}}}\Cendnote{\textnormal{nicht
                  bekannt}}}\label{K_L02774-11} machen. Welches Buch, außer dem der \textsc{Andreas-Salome\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}|pw}\pwindex{Andreas-Salomé, Lou 12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen@\textsc{Andreas-Salomé, Lou} (12.\,2.\,1861 Sankt Petersburg – 5.\,2.\,1937 Göttingen), \emph{Schriftstellerin}!Friedrich Nietzsche in seinen Werken@\strich\emph{Friedrich Nietzsche in seinen Werken}|pwv}}, kann man ihm zur Lectüre empfehlen? Bitte, antworte mir – ausnahmsweiſe einmal
               – auf dieſe Frage.\pend
           
\pstart
           19.) Schreib’ bald!\pend
           
\pstart
           20.) Sei von ganzem Herzen gegrüßt!\pend
           
\pstart
           Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmnn.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textsc{P. S.}{ }Morgen{ }ſende ich Dir \label{K_L02774-12v}\edtext{»\textsc{Aphrodite\pwindex{Louÿs, Pierre 10.\,12.\,1870 Gent – 4.\,6.\,1925 Paris@\textsc{Louÿs, Pierre} (10.\,12.\,1870 Gent – 4.\,6.\,1925 Paris), \emph{Schriftsteller}!Aphrodite. Mœurs antiques@\strich\emph{Aphrodite. Mœurs antiques}|pw}}« von \textsc{Pierre Louÿs\pwindex{Louÿs, Pierre 10.\,12.\,1870 Gent – 4.\,6.\,1925 Paris@\textsc{Louÿs, Pierre} (10.\,12.\,1870 Gent – 4.\,6.\,1925 Paris), \emph{Schriftsteller}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{»Aphrodite« … Louÿs}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Lektüren}, Frankreich.
                  }}}\label{K_L02774-12}. Schreib’ mir, wie Dirs gefällt, Aber zeig’ das Buch\pwindex{Louÿs, Pierre 10.\,12.\,1870 Gent – 4.\,6.\,1925 Paris@\textsc{Louÿs, Pierre} (10.\,12.\,1870 Gent – 4.\,6.\,1925 Paris), \emph{Schriftsteller}!Aphrodite. Mœurs antiques@\strich\emph{Aphrodite. Mœurs antiques}|pwv} weder \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} noch einem von den \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}ischen}!\pend
           
\pstart
           Der \label{K_L02774-13v}\edtext{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er »\textsc{Figaro\pwindex{Figaro. Humoristisches Wochenblatt@\emph{Figaro. Humoristisches Wochenblatt}|pw}}«}{\lemma{\textnormal{\emph{Wiener »Figaro«}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler könnte Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} auf die Zeichnung\pwindex{Zasche, Theodor 18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.@\textsc{Zasche, Theodor} (18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.), \emph{Zeichner, Karikaturist}!Unter Wiener Grisetten@\strich\emph{Unter Wiener Grisetten}|pwkv} »\emph{Unter Wiener
                        Grisetten}\pwindex{Zasche, Theodor 18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.@\textsc{Zasche, Theodor} (18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.), \emph{Zeichner, Karikaturist}!Unter Wiener Grisetten@\strich\emph{Unter Wiener Grisetten}|pwk}« von Theodor Zasche\pwindex{Zasche, Theodor 18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.@\textsc{Zasche, Theodor} (18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.), \emph{Zeichner, Karikaturist}|pwk}
                     hingewiesen haben. Darauf wird Schnitzler
                     im Café Griensteidl\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Griensteidl@\textbf{Café Griensteidl}, \emph{Kaffeehaus}|pwk} sitzend abgebildet. Vor
                     dem Fenster des Cafés stehen zwei Frauen – »Grisetten«, die
                     darüber sprechen, dass Schnitzler berühmt
                     sei, weil er sie »abgeschrieben« (als Vorlage verwendet) habe. Theodor Zasche\pwindex{Zasche, Theodor 18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.@\textsc{Zasche, Theodor} (18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.), \emph{Zeichner, Karikaturist}|pwk}: \emph{Unter Wiener Grisetten}\pwindex{Zasche, Theodor 18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.@\textsc{Zasche, Theodor} (18.\,10.\,1862 Wien – 15.\,11.\,1922 ebd.), \emph{Zeichner, Karikaturist}!Unter Wiener Grisetten@\strich\emph{Unter Wiener Grisetten}|pwk}. In: \emph{Wiener Luft. Beiblatt zum »Figaro«}\pwindex{Figaro. Humoristisches Wochenblatt@\emph{Figaro. Humoristisches Wochenblatt}|pwk}, Jg. 40, Nr. 17,
                           25. 4. 1896, S. [1].}}}\label{K_L02774-13} hat
                  mich{ }ſehr gefreut. Wie iſt Einem eigentlich zumuthe, wenn man berühmt iſt?\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1896-05-172@{17. 5. [1896]}|)be}\mylabel{L02774h}  \newcommand{\dateiname}{L02774}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 5. [1896]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
