\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten und Amanda Zsolnay an Arthur Schnitzler, 15. 6. 1923]{L02793 Felix Salten und Amanda Zsolnay an Arthur Schnitzler,  15. 6. 1923}
\nopagebreak\mylabel{L02793v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1923-06-152@{15. 6. 1923}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 15. 6. 1923 in Prievoz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 6. 1923
                  – 20. 6. 1923?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 688 Zeichen
\newline{}Handschrift Felix Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Amanda von Zsolnay: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit
                                 dem Buchstaben »A« (Abgeschrieben/Abschrift)
                                 gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »293«}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}{[}Schloss Zsolnay\oindex{Schloss Csáky@\textbf{Schloss Csáky}, \emph{Schloss}|pw}{]}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Oberufer\oindex{Prievoz@\textbf{Prievoz}|pw}{ }15. 6. 23\pend
           
\pstart{}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           am Dienstag (19.) komme ich nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, weil ich ins Theater mu\textcolor{gray}{ß}. Am Mittwoch fahre ich wieder hierher\oindex{Prievoz@\textbf{Prievoz}|pwv}, wo wir sehr schöne \uline{stille} Tage haben. Wollen Sie nicht \label{K_L02793-1v}\edtext{am Mittwoch
               mit mir kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{am … kommen}}}\Cendnote{\textnormal{Dazu kam es nicht.}}}\label{K_L02793-1}?
               Und sei’s auch nur überm Tag. Das wäre reizend. Sie können Donnerstag{ }Mittag wieder in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} sein, wenns
               nicht anders geht. Bitte um ein Wort in die Cottagegasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Cottagegasse@\textbf{Cottagegasse}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Cottagegasse@\textbf{Cottagegasse}, \emph{Straße}|pw}.\pend
           \pstart Herzlichst Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart{}{[}hs. Zsolnay:{]} Verehrter Herr Doktor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           obwohl ich überzeugt bin, daß unſer Freund \textsc{Salten} Ihnen
               meine Einladung mit{ }ſoviel Wärme und Herzlichkeit übermittelt hat, wie{ }ſie gemeint
               iſt, möchte ich Ihnen doch gerne{ }ſelbſt{ }ſagen, wie{ }ſehr {\pb}wir uns darauf freuen, Sie bei
               uns zu begrüßen.\pend
           
\pstart
           Tauſend herzliche Grüße {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Andy Zsolnay}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1923-06-152@{15. 6. 1923}|)be}\mylabel{L02793h}  \newcommand{\dateiname}{L02793}\newcommand{\titel}{Felix Salten und Amanda Zsolnay an Arthur Schnitzler, 15. 6. 1923}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
