\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 3. {[}1895{]}]{L02729 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 3. [1895]}
\nopagebreak\mylabel{L02729v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-03-021@{2. 3. [1895]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 2. 3. [1895] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 3. 1895
                  – 7. 3. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3165.}
\physDesc{Brief, 3 Blätter, 11 Seiten, 5253 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »95« vermerkt  2) mit rotem Buntstift fünf Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M. L.
                              Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}\end{otherlanguage}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 2. März.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureaux à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}:}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Nun geht es mir langſam wieder beſſer, und ich kann Dir{ }ſchreiben. Als Folge der
               allgemeinen Krankheit hat{ }ſich ein hartnäckiges \label{K_L02729-1v}\edtext{Augenübel}{\lemma{\textnormal{\emph{Augenübel}}}\Cendnote{\textnormal{Syphilis hat eine Entzündung des Auges als mögliche sekundäre Folge.}}}\label{K_L02729-1}
               ergeben. Es kam zum zweiten Male bereits und hält diesmal lange Wochen vor. Da ich
               meinen Beruf nicht ausſetzen kann,{ }ſollte ich alles Schreiben und Leſen auf das
               unerläßlich Berufliche beſchränken. Da blieb alſo für Briefe nichts übrig. Auch war
               es nicht gut möglich, meinen armen dummen Kopf zu einem andern Gedanken zu bringen
               als zu dem an die Krankheit. Was der Beruf eiſern {\pb}erzwang, \strikeout{ging} ging noch. Sonſt aber{ }ſaß ich da,
               Tage und Nächte, und hörte alle Geſpenſter meines unglückſeeligen Lebens um mich{ }ſtreichen. Das wird{ }ſchlimm enden, liebſter Freund.\pend
           
\pstart
           Nun laß’ Dich von Herzen beglückwünſchen zur \label{K_L02729-2v}\edtext{Annahme}{\lemma{\textnormal{\emph{Annahme}}}\Cendnote{\textnormal{Am 15. 2. 1895 hatte
                     Schnitzler die Nachricht, dass \emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk} am \emph{Deutschen Theater}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk} in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}
                  angenommen worden war, erhalten. Premiere feierte das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwkv} dort am 4. 2. 1896.}}}\label{K_L02729-2} im »Deutſchen Theater\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pw}«. \strikeout{\textcolor{gray}{Ve}} Das iſt, in Bezug auf den Vertrieb am deutſch\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pwv}en Markt, womöglich noch beſſer, als das Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw}. Von Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}
               aus kommt man direkt in die deutſch\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pwv}e Literatur. Das Alles{ }ſind{ }ſo{ }ſchöne Erfolge; und wenn ich{ }ſehe, wie
               man{ }ſonſt Erfolge davonträgt, und wie Du dazu kommſt: ohne Conceſſion, ohne die \strikeout{le\textcolor{gray}{i}ſ} leiſeſte Nacken-Beugung, {\pb}ruhig und ehrlich und Dir{ }ſelbſt getreu –{ }ſo gibt
               mir das ein recht{ }ſtolzes Bild, und es iſt beinahe noch{ }ſchöner als Dein Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv}. \strikeout{Ob} Daß die geniale Dame\pwindex{Sandrock, Adele 19.\,8.\,1863 Rotterdam – 30.\,8.\,1937 Berlin@\textsc{Sandrock, Adele} (19.\,8.\,1863 Rotterdam – 30.\,8.\,1937 Berlin), \emph{Schauspielerin}|pwv}{ }\label{K_L02729-3v}\edtext{keine Schwierigkeiten mehr}{\lemma{\textnormal{\emph{keine … mehr}}}\Cendnote{\textnormal{Adele Sandrock\pwindex{Sandrock, Adele 19.\,8.\,1863 Rotterdam – 30.\,8.\,1937 Berlin@\textsc{Sandrock, Adele} (19.\,8.\,1863 Rotterdam – 30.\,8.\,1937 Berlin), \emph{Schauspielerin}|pwk} schien zwar keine Drohungen
                  im Hinblick auf die Aufführung von \emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk}
                  am \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} mehr gemacht zu haben, bemühte
                  sich jedoch immer noch täglich um Schnitzlers Zuneigung.}}}\label{K_L02729-3} macht, iſt gut. Sie wird wohl wieder anfangen;
               aber{ }ſie kann nichts mehr verderben, und wenn \strikeout{\textcolor{gray}{i}ch} ihr auch alle Teufel der Hölle im Leibe{ }ſäßen. Ob das
                  Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} jetzt oder in der nächſten Saiſon{ }ſpielt, iſt völlig gleichgiltig. Dir zuliebe möchte ich wünſchen, daß es bald wäre.
               Mir wäre es lieber, ich hätte Dich noch ein halbes Jahr unaufgeführt. Der \textsc{Schnitzler}, der \label{K_L02729-4v}\edtext{»zum
                  klangvollſten Namenkreis moderner {\pb}Schriftſteller
                  gehört\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}!Feuilleton. Literatur [Sterben]@\strich\emph{Feuilleton. Literatur [Sterben]}|pwv}«}{\lemma{\textnormal{\emph{»zum … gehört«}}}\Cendnote{\textnormal{Das Zitat stammt aus
                  einer Kritik\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}!Feuilleton. Literatur [Sterben]@\strich\emph{Feuilleton. Literatur [Sterben]}|pwkv} zu \emph{Sterben}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pwk}: Bruno Walden\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}|pwkv} [ = Florentine Galliny\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}|pwk}]: \emph{Feuilleton. Literatur}\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}!Feuilleton. Literatur [Sterben]@\strich\emph{Feuilleton. Literatur [Sterben]}|pwk}. In: \emph{Wiener Abendpost}\pwindex{Wiener Abendpost@\emph{Wiener Abendpost}|pwk}, Jg. 192, Nr. 33, 9. 2. 1895, S. 5–6, hier: S. 5.}}}\label{K_L02729-4},
               kommt mir recht kalt und fremd vor. Aber welch’ eine{ }ſchöne Kritik\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}!Feuilleton. Literatur [Sterben]@\strich\emph{Feuilleton. Literatur [Sterben]}|pwv}, dieſer \textsc{Bruno Walden\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}|pwv}}. Da iſt einmal Einer\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}|pwv},
               der Dich nach Verdienſt würdigt. Der Erfolg iſt umſo größer, als der Ochs\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}|pwv} – oder \strikeout{die Gans\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}|pwv} –} die Gans\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}|pwv} –{ }ſich{ }ſo im \label{K_L02729-5v}\edtext{Urtheil\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}!Feuilleton. Literatur [Anatol]@\strich\emph{Feuilleton. Literatur [Anatol]}|pwv} über \textsc{Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pw}} vergriffen}{\lemma{\textnormal{\emph{Urtheil … vergriffen}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02711 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02729-5} hat. Auch dazu laß’ Dich von Herzen beglückwünſchen! Und Dank für die
               Überſendung. Es hat mir große Freude gemacht, den Artikel\pwindex{Galliny, Florentine 24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.@\textsc{Galliny, Florentine} (24.\,6.\,1845 Wien – 19.\,7.\,1913 ebd.), \emph{Schriftstellerin, Journalistin}!Feuilleton. Literatur [Sterben]@\strich\emph{Feuilleton. Literatur [Sterben]}|pwv} – er iſt überdies{ }ſchön geſchrieben – zu leſen.\pend
           
\pstart
           Jedesmal noch ärgere ich mich über den \label{K_L02729-6v}\edtext{Titel}{\lemma{\textnormal{\emph{Titel}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02630 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02729-6} »Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}«. Wenn Du wüßteſt, wie garſtig
               er \strikeout{kli} klingt und wie er das Werk\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} verkleinert! {\pb}Daß Du Dir{ }ſo gar nichts{ }ſagen laſſen willſt! Warum
               nicht »Eine Liebſchaft\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv}«?\pend
           
\pstart
           Möchte wiſſen, was Du{ }ſchreibſt und lieſt. Ich leſe gar nicht mehr. Ich habe es
               aufgegeben, –{ }ſtrebe nicht mehr mit – laſſe mich{ }ſinken.\pend
           
\pstart
           Und wie lebſt Du? Still oder innerlich bewegt? Gehen neue Dinge vor? Bitte,{ }ſchreib’
               mir ein wenig, wie Du lebſt.\pend
           
\pstart
           Und was macht \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}? Schreibt natürlich keine Zeile? Aber gedenkt {\pb}er wenigſtens{ }ſeines Verſprechens nach \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}} zu kommen?\pend
           
\pstart
           \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} haſſe ich mehr und mehr. Welch’ ein Schwindler\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwv}! Welch’ ein \textsc{Charlatan\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwv}}! Ein Mann\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwv}, der nach
               Geſetzen und Strömungen geht in der Literatur, – der dem Publikum einreden will, man
               könne{ }ſo eine Art exakte Literatur-Forſchung treiben, während es doch da nur
               Individualitäten gibt, alſo Zufälliges, Unberechenbares, Geheimnißvolles. Und gerade
               die{ }ſieht er und verſteht er nicht, der Urtheilsloſe\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwv}. Nicht einen Neuen hat er in der »Zeit\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pw}« heraufgebracht, {\pb}und ich bin überzeugt, es gäbe Manchen in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu finden. Aber immer nur \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} – \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} über Theater und \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} über Kunſt – \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} über \label{K_L02729-7v}\edtext{\textsc{Emerson}\pwindex{Emerson, Ralph Waldo 25.\,5.\,1803 Boston – 27.\,4.\,1882 Concord@\textsc{Emerson, Ralph Waldo} (25.\,5.\,1803 Boston – 27.\,4.\,1882 Concord), \emph{Schriftsteller}|pw}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Emerson@\strich\emph{Emerson}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Emerson}}}\Cendnote{\textnormal{Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}: \emph{Emerson}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Emerson@\strich\emph{Emerson}|pwk}. In: \emph{Die
                        Zeit}\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pwk}, Bd. 1, H. 13, 29. 12. 1894, S. 199.}}}\label{K_L02729-7}
               und \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}}{ }\label{K_L02729-8v}\edtext{über \textsc{Goethe\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar), \emph{Schriftsteller}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{über Goethe}}}\Cendnote{\textnormal{Die Stelle bezieht sich nicht auf einen
                  spezifischen Text, sondern die regelmäßige Erwähnung Goethes\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar), \emph{Schriftsteller}|pwk} in Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}
                  Texten.}}}\label{K_L02729-8}. Und immer »modern«! Jetzt hat er heraus, daß das Alte modern iſt.
               Darum muß man alſo jetzt{ }ſich mit dem Alten beſchäftigen. Alles nach Außen und nichts
               von Innen. Der Pinſel\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwv}!\pend
           
\pstart
           \textsc{\label{K_L02729-9v}\edtext{Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Kanner}}}\Cendnote{\textnormal{Im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} von Schnitzler wird er
                     in dieser Zeit nicht erwähnt und auch sonst ist nur eine Begegnung
                     festgehalten.}}}\label{K_L02729-9}} aber iſt herrlich in der »Zeit\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pw}«. Feſt,
               klar und{ }ſcharf. Ein männlicher Geiſt\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pwv}\textcolor{gray}{!} Siehſt Du ihn manchmal? Wie{ }ſtehſt Du mit ihm?\pend
           
\pstart
           {\pb}Daß Du mich im Sommer doch treffen willſt, iſt lieb
               von Dir. Vielleicht daß ich alſo doch nach der Kur auf ein paar Tage nach \textsc{Muenchen\oindex{München@\textbf{München}|pw}} kann. Ich möchte Dich ja{ }ſo gern{ }ſehen und{ }ſprechen. Nach \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}} könnteſt Du nicht auf 14 Tage kommen?\pend
           
\pstart
           Zeitungsartikel{ }ſende ich Dir heut nicht. \strikeout{Ich habe} Es hat keine intereſſanten gegeben; habe auch
               wenig leſen dürfen. Intereſſiren{ }ſie Dich überhaupt? Dann macht es mir eine Freude,
               weiterzuſammeln.\pend
           
\pstart
           {\pb}Was Du über \textsc{Drumont\pwindex{Drumont, Édouard 3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.@\textsc{Drumont, Édouard} (3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.), \emph{Journalist, Rassentheoretiker}|pw}}{ }ſchreibſt, iſt im Weſentlichen richtig. Aber{ }ſo ganz blos literariſch iſt{ }ſein
               dämoniſcher Juden-Typus doch nicht. In \label{K_L02729-10v}\edtext{\textsc{Cornelius Herz\pwindex{Herz, Cornelius 3.\,9.\,1845 Besançon – 6.\,6.\,1898 Bournemouth@\textsc{Herz, Cornelius} (3.\,9.\,1845 Besançon – 6.\,6.\,1898 Bournemouth), \emph{Politiker, Industrieller, Unternehmer}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Cornelius Herz}}}\Cendnote{\textnormal{Édouard Drumont\pwindex{Drumont, Édouard 3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.@\textsc{Drumont, Édouard} (3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.), \emph{Journalist, Rassentheoretiker}|pwk} war ein fran\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pwkv}zösischer Antisemit\pwindex{Drumont, Édouard 3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.@\textsc{Drumont, Édouard} (3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.), \emph{Journalist, Rassentheoretiker}|pwkv}, der die Idee einer
                  entarteten, degenerierten jüdischen ›Rasse‹ propagierte. Er übte unter anderem im
                  Rahmen des Panama\oindex{Panama@\textbf{Panama}|pwk}-Skandals, in den auch Cornelius Herz\pwindex{Herz, Cornelius 3.\,9.\,1845 Besançon – 6.\,6.\,1898 Bournemouth@\textsc{Herz, Cornelius} (3.\,9.\,1845 Besançon – 6.\,6.\,1898 Bournemouth), \emph{Politiker, Industrieller, Unternehmer}|pwk} verwickelt war,
                  antisemitische Korruptionskritik.}}}\label{K_L02729-10} iſt er zum Theil wahr geworden. Gewiß \textsc{Drumont\pwindex{Drumont, Édouard 3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.@\textsc{Drumont, Édouard} (3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.), \emph{Journalist, Rassentheoretiker}|pw}} iſt{ }ſtark \label{K_L02729-11v}\edtext{\textsc{monoman}}{\lemma{\textnormal{\emph{monoman}}}\Cendnote{\textnormal{eine Zwangsvorstellung oder fixe Idee
                  haben}}}\label{K_L02729-11}. Aber er iſt der beſte Kenner\pwindex{Drumont, Édouard 3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.@\textsc{Drumont, Édouard} (3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.), \emph{Journalist, Rassentheoretiker}|pwv} der heutigen Pariſ\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}er Corruption. Was dem Draußenſtehenden darin \strikeout{\textcolor{gray}{d}} wahnſinnig{ }ſcheint, iſt oft blos wahr. Und in allen Pariſ\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}er Corruptionen{ }ſteckt der Jude. Es iſt ein infames
               Geſindel. In dieſem \textsc{Babylon\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pwv}}{ }{\pb}iſt \textsc{Drumont\pwindex{Drumont, Édouard 3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.@\textsc{Drumont, Édouard} (3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.), \emph{Journalist, Rassentheoretiker}|pw}} der Mann\pwindex{Drumont, Édouard 3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.@\textsc{Drumont, Édouard} (3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.), \emph{Journalist, Rassentheoretiker}|pwv}, der das
               flammende \label{K_L02729-12v}\edtext{\textsc{Mene Tekel}}{\lemma{\textnormal{\emph{Mene Tekel}}}\Cendnote{\textnormal{Warnung}}}\label{K_L02729-12}{ }ſchreibt. Als \strikeout{Cor}{ }Corruptions-Epiker\pwindex{Drumont, Édouard 3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.@\textsc{Drumont, Édouard} (3.\,5.\,1844 Paris – 5.\,2.\,1917 ebd.), \emph{Journalist, Rassentheoretiker}|pwv} muß man
               ihn ernſt nehmen;{ }ſonſt iſt er eitel und verrückt.\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſende Dir »\textsc{Les Phonographies de\strikeout{’} l’Amour\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Phonographie de l’amour@\strich\emph{Phonographie de l’amour}|pw}}«. Eine amüſante kleine Unanſtändigkeit.\pend
           
\pstart
           Bekommſt Du noch das »\textsc{Journal\pwindex{Journal des débats. Politiques et littéraires@\emph{Journal des débats. Politiques et littéraires}|pwv}}«? Möchteſt Du ein anderes Blatt? Bekommt Ihr den »\textsc{Courrier \strikeout{de}
                     Français\pwindex{Le Courrier français@\emph{Le Courrier français}|pw}}«? Kann ich Dir{ }ſonſt etwas in \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}} beſorgen?\pend
           
\pstart
           {\pb}Denk’ Dir: Deinem Bruder\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv} und Schwägerin\pwindex{Schnitzler, Helene 16.\,7.\,1871 Budapest – September 1941 Atlantischer Ozean@\textsc{Schnitzler, Helene} (16.\,7.\,1871 Budapest – September 1941 Atlantischer Ozean)|pwv} habe ich noch nicht für das
               entzückende \label{K_L02729-13v}\edtext{Bild}{\lemma{\textnormal{\emph{Bild}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02726 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02729-13} gedankt, an dem ich täglich meine Freude habe. Sag’ ihnen, daß ich augenkrank
               war, – bitte – und daß ich ihnen nächſtens{ }ſchreibe. Grüße{ }ſie Beide\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Helene 16.\,7.\,1871 Budapest – September 1941 Atlantischer Ozean@\textsc{Schnitzler, Helene} (16.\,7.\,1871 Budapest – September 1941 Atlantischer Ozean)|pwv} recht herzlich.\pend
           
\pstart
           Bitte, empfiehl’ mich Deiner Frau Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv}.\pend
           
\pstart
           Sei herzlichſt und in Treue begrüßt! Nun höre ich hoffentlich bald von Dir. Aber
               antworte einmal auf alle Fragen (ausnahmsweiſe!) Dein\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-03-021@{2. 3. [1895]}|)be}\mylabel{L02729h}  \newcommand{\dateiname}{L02729}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 3. [1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
