\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 24. 12. [1892]]{L02704 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 24. 12. [1892]}
\nopagebreak\mylabel{L02704v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1892-12-241@{24. 12. [1892]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 24. 12. [1892] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 12. 1892 – 29. 12. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3163.}
\physDesc{Brief, 6 Blätter, 22 Seiten, 8045 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »92« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 24. December.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Alſo Weihnachtsabend. Aber nicht{ }ſentimental,
               beileibe! Das thun wir hier nicht, das hält auf, das iſt reactionär. Wir wollen
               vorwärts. Und darum müſſen wir{ }ſtark werden. Was für einen{ }ſchwachen Menſchen wohl
               nur{ }ſoviel bedeutet, daß er daran vergißt, daß er eigentlich{ }ſchwach iſt.\pend
           
\pstart
           Mein theurer Freund! Es iſt Weihnachtsabend, und ich
               hätte \strikeout{\textcolor{gray}{×}} unter keinen Umſtänden Zeit, Dir zu{ }ſchreiben –, wenn ich nicht die \textsc{Chance} gehabt hätte, {\pb}vorgeſtern beim Herunterſteigen von der Tramway zu{ }ſtürzen und mir die linke Schulter auszurenken. Man nennt das hier eine \textsc{\begin{otherlanguage}{french}luxation de l’épaule\end{otherlanguage}}, renkt das gewohnheitsmäßig falſch ein, renkt das dann wieder aus – \begin{otherlanguage}{french}\textsc{remettre}\end{otherlanguage}{ }\textsc{und}{ }\textsc{\begin{otherlanguage}{french}démettre\end{otherlanguage}} – und conſtatirt jedesmal, daß eine neue Gelenkkapſel oder Gelenkband – ich
               weiß nicht, wie das Zeug auf deutſch heißt – zerriſſen iſt. Der Tag geht für den
               Patienten unter dieſen Umſtänden nicht ohne heitere Zerſtreuungen vor{\pb}über. \label{K_L02704-1v}\edtext{\textsc{\begin{otherlanguage}{french}Mais, enfin\end{otherlanguage}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Mais, enfin}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: aber letztendlich}}}\label{K_L02704-1} –
               ich bin genöthigt, für einige Tage meinen Dienſt einzuſtellen – wenn nicht die
               Kurpfuſcher, in deren Händen ich hier bin, einige Wochen daraus machen – und vor
               Allem, ich{ }ſitze heut{ }Abends müßig zuhauſe. Habe ich alſo geſucht, an der Sache
                  ein\textcolor{gray}{e} gute Seite zu finden, habe eine{ }ſehr künſtliche
               Inſtallation auf meinem Schreibtiſch gemacht, um das Papier{ }ſeſthalten zu können, und
               habe mich dann niedergeſetzt, um {\pb}endlich einmal
               wieder mit Dir, Liebſter, zu plaudern. Und{ }ſiehe da, es geht.\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſehe zu meiner großen Herze\substVorne{}\textsuperscript{s}\substDazwischen{}n\substHinten{}serleichterung – habe mir wirklich viel Sorge darüber gemacht – daß Du mir
               nicht bös biſt, weil ich Dir nicht antworte. Aber, weiß Gott, es geht nicht! Das
               Leben, das wir in dieſer böſen Zeit zu führen gezwungen{ }ſind, iſt einfach
               unmenſchlich. Der Dienſt verſchlingt Alles, Eſſenszeit, Schlafenszeit, und nun gar
               erſt die {\pb}Zeit zum freundſchaftlichen Briefwechſel.
               An Dich gedacht? Oh, mein lieber Freund, wie oft, wie oft! Mitten im Sturm der
                  \label{T_L02704-1v}\edtext{Eindrücke}{\lemma{\textnormal{\emph{Eindrücke}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann schrieb »Eindrücken«}}}\label{T_L02704-1}, mitten
               im feinem Kunſtgenuß, wo ich immer gar{ }ſo gern mit Dir getheilt hätte. Und beſonders
               auch in dieſen Stunden der verzweifelten Verlaſſenheit und Lebensmüdigkeit, wo ich
               mich nach Dir geſehnt, als nach einem \uline{Menſchen}! Denn
               das gibt es hier nun wohl gar nicht. Ich habe immer den gleich{ }ſtarken Wunſch, Dich
                  {\pb}wiederzuſehen. Aber ich würde mich anderſeits
               doch davor fürchten; denn einmal habe ich Sorge davor, du würdeſt mich in Vielem
               verändert und nicht mehr{ }ſo mit Dir zuſammenſtimmend finden; und dann fürchte ich,
               ich würde die Verlaſſenheit wieder{ }ſchwerer ertragen und würde wieder arg mit meiner
                  Wien\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}-Sehnſucht zu ringen haben, die eine Form
               meiner Sentimentalität iſt, will{ }ſagen meines Nichtvorwärtskommens, will{ }ſagen \textsc{etc.}{ }ſiehe oben. {\pb}Aber
               Eines begreiſe ich doch nicht: Ganz abgeſehen von dem zwiſchen mir und Dir. Sag’ mir:
               warum kommſt Du nicht nach \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}? Und zwar auf lange? Um jeden Preis? Glaub’ mir – ich{ }ſehe es jetzt{ }ſo
               deutlich, wie nur irgend etwas auf der Welt – es iſt für Deine ganze Entwickelung
               einfach unentbehrlich. Es wird Dir ekelhaft, abſcheulich, unerträglich{ }ſein. Aber Du
               weißt ja, daß das die {\pb}Formen{ }ſind, in denen die
               Entwickelungs-Kriſis aufzutreten pflegt. Und Du würdeſt hier eine{ }ſolche Fülle neuer
               Ideen, – würdeſt{ }ſo gewaltige \textsc{\begin{otherlanguage}{french}Chocs\end{otherlanguage}} bekommen, – daß Du \strikeout{\textcolor{gray}{von}} am Ende wie ein neuer Menſch daſtehen und mit ganz anderen Augen{ }ſehen
               würdeſt. Specieller: Das Leben in Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}
               verpflichtet, es auch damit zu verſuchen{[}.{]}{ }{\pb}Alſo komm’ her, mein lieber \textsc{Arthur}, – nicht meinetwegen. Ich würde Dich vielleicht alle drei Wochen
               einmal{ }ſehen können, um Dich zu bitten, daß Du mir ein Nachtmahl zahlſt. Aber
               Deinetwegen! Folge mir! Du wirſt es nicht zu bereuen haben! Das heißt, Du wirſt es
               furchtbar bereuen. Aber es wird Dir ganz enorm geſund{ }ſein.\pend
           
\pstart
           Woraus Du nicht etwa{ }ſchließen darfſt, daß ich mich hier wohl fühle. {\pb}Im Gegentheil! Entſetzlich elend. Heimathlos,
               verſtoßen, zuſchanden gearbeitet, angewidert, unbefriedigt \textsc{etc}. Aber eine große Compenſation dafür iſt da: Ich fühle, daß ich \uline{lerne}. Und{ }ſolange das Gefühl anhält, will ich es
               muthig hier aushalten. Vom eigentlichen Lebensziel freilich ferner als je. Keine
               Selbſtändigkeit zu erblicken – kein Erwerb, kein Vermögen. Tagelohn und Schulden. {\pb}Keinen Weg zu den 12000 \textsc{frcs} Rente, die ich brauche. Weißt Du mir vielleicht einen? Dann komme ich
               gleich wieder, und dann bleiben und{ }ſch\textcolor{gray}{a}ffen wir mitſamme\substVorne{}\textsuperscript{m}\substDazwischen{}n\substHinten{}. Oder irgend eine{ }ſichere nicht-journaliſtiſche Stellung? Wenn Dir{ }ſo etwas
               unter die Augen kommt, denk’ bitte an mich! {\dotsfour}\pend
           
\pstart
           Und nun Du. Vielen Dank für die Kritiken. Werth hat nur \label{K_L02704-2v}\edtext{die von Dr. \textsc{Meyer\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{die von Dr. Meyer}}}\Cendnote{\textnormal{f. m.\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pwk} [ = Friedrich M. Fels\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pwk}]: \emph{[Mit
                        unserer österreichischen Literatur]}\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}!Mit unserer österreichischen Literatur]@\strich\emph{[Mit unserer österreichischen Literatur]}|pwk}. In: \emph{Berliner Neueste Nachrichten}\pwindex{Berliner Neueste Nachrichten@\emph{Berliner Neueste Nachrichten}|pwk}, Jg. 12, Nr. 563, 6. 11. 1892, S. [3]. Die Entschlüsselung des
                  Kürzels erfolgt einerseits durch Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}
                  selbst, indem er ihn als »Dr. Meyer\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pwv}« und Freund von Jakob Julius David\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}
                  identifiziert. Andererseits weist die ausführlichere – und kritische – Rezension
                  von \emph{Anatol}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwk} durch Friedrich M. Fels\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pwk} einige sprachliche Gemeinsamkeiten auf
                     (»graziöse«, »feinsinnige Plaudereien«), die die
                  gleiche Quelle erkennbar machen. (F. M. F.\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pwk}: \emph{»Anatol.« Von Arthur Schnitzler}\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}!Anatol.« Von Arthur Schnitzler@\strich\emph{»Anatol.« Von Arthur Schnitzler}|pwk}. In: \emph{Allgemeine Kunst-Chronik}\pwindex{Allgemeine Kunst-Chronik@\emph{Allgemeine Kunst-Chronik}|pwk}, Bd. 16, Nr. 24, 2. November-Heft 1892, S. 614.)}}}\label{K_L02704-2}. Es erhöht meinen {\pb}Reſpekt vor dem Manne\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pwv} beträchtlich, daß er einem Freunde\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwv}{ }ſo derb{ }ſeine \label{K_L02704-3v}\edtext{Meinung}{\lemma{\textnormal{\emph{Meinung}}}\Cendnote{\textnormal{Fels\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}|pwk} kritisierte in seiner kurzen Besprechung\pwindex{Fels, Friedrich Michael *~1864 Bad Dürkheim@\textsc{Fels, Friedrich Michael} (*~1864 Bad Dürkheim), \emph{Journalist}!Mit unserer österreichischen Literatur]@\strich\emph{[Mit unserer österreichischen Literatur]}|pwkv} den Stil der
                  Erzählsammlung { }\emph{Probleme}\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Probleme@\strich\emph{Probleme}|pwk} von Jakob Julius David\pwindex{David, Jakob Julius 6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien@\textsc{David, Jakob Julius} (6.\,2.\,1859 Hranice – 20.\,11.\,1906 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: »Seine Probleme und Charaktere sind einfach,
                     seine Sprache ist knapp und alterthümelnd.«}}}\label{K_L02704-3}{ }ſagt. Er hat zwar in
               der Sache meiner Anſicht nach Unrecht, aber als Offenheit iſt es werthzuſchätzen.
               Alle übrigen verſtehen Dich nicht, außer etwa \textsc{\label{K_L02704-4v}\edtext{Ludassy\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ludassy}}}\Cendnote{\textnormal{[Julius von Gans-Ludassy\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pwk}]: \emph{Bücher}\pwindex{Bücher@\emph{Bücher}|pwk}. In: \emph{Fremden-Blatt}\pwindex{Fremden-Blatt@\emph{Fremden-Blatt}|pwk}, Jg. 46, Nr. 351, 19. 12. 1892, S. 7.}}}\label{K_L02704-4}}. \label{K_L02704-5v}\edtext{\textsc{Bauer\pwindex{Bauer, Julius 15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien@\textsc{Bauer, Julius} (15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Bauer}}}\Cendnote{\textnormal{[Julius Bauer\pwindex{Bauer, Julius 15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien@\textsc{Bauer, Julius} (15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pwk}?]: \emph{* [Im Verlage von Freund und Jeckel…]}\pwindex{* [Im Verlage von Freund und Jeckel…]@\emph{* [Im Verlage von Freund und Jeckel…]}|pwk}. In: \emph{Illustrirtes Wiener Extrablatt}\pwindex{Illustrirtes Wiener Extrablatt@\emph{Illustrirtes Wiener Extrablatt}|pwk}, Jg. 21,
                     Nr. 335, 3. 12. 1892, S. 5.}}}\label{K_L02704-5}: eine lobende Notiz\pwindex{* [Im Verlage von Freund und Jeckel…]@\emph{* [Im Verlage von Freund und Jeckel…]}|pwv} mit Rückſicht darauf, daß
               man in dem Hauſe dinirt und{ }ſich die Beziehung zu dem \label{K_L02704-6v}\edtext{Papa-Regierungsrath\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Papa-Regierungsrath}}}\Cendnote{\textnormal{Die Rezension\pwindex{* [Im Verlage von Freund und Jeckel…]@\emph{* [Im Verlage von Freund und Jeckel…]}|pwkv} ist knapp: »Anatol\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv} ist ein
                     sentimentaler Roué, der täglich bereits zum Frühstück ein oder zwei
                     Balett-Tänzerinnen oder Circusreiterinnen consumirt, bei diesen Letzteren aber
                     in Hinblick auf seine Unwiderstehlichkeit dauernde Gefühle voraussetzt. Die
                     Persiflage ist stellenweise wirklich köstlich durchgeführt. Lesern, die gern
                     über gute Einfälle lachen und hinterdrein ebenso gerne über die Tendenz
                     schimpfen, wird das Büchlein\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv} eine willkommene Gabe sein.« Die Zuschreibung an Julius Bauer\pwindex{Bauer, Julius 15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien@\textsc{Bauer, Julius} (15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pwk} stützt Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk},
                  das am 19. 12. 1892
                  vier Rezensenten\pwindex{Sokal, Clemens *~21.\,1.\,1867 Lviv@\textsc{Sokal, Clemens} (*~21.\,1.\,1867 Lviv), \emph{Journalist, Rechtsanwalt}|pwkv}\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pwkv}\pwindex{Brociner, Marco 20.\,10.\,1852 Iași – 12.\,4.\,1942 Wien@\textsc{Brociner, Marco} (20.\,10.\,1852 Iași – 12.\,4.\,1942 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pwkv}\pwindex{Bauer, Julius 15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien@\textsc{Bauer, Julius} (15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pwkv} und vier Publikationsorgane\pwindex{Neues Wiener Tagblatt@\emph{Neues Wiener Tagblatt}|pwkv}\pwindex{Fremden-Blatt@\emph{Fremden-Blatt}|pwkv}\pwindex{Wiener Tagblatt@\emph{Wiener Tagblatt}|pwkv}\pwindex{Illustrirtes Wiener Extrablatt@\emph{Illustrirtes Wiener Extrablatt}|pwkv} nennt. Die Reihung der beiden Listen dürfte
                  übereinstimmen, zumindest trifft es für die beiden nachweisbaren Rezensionen\pwindex{Brociner, Marco 20.\,10.\,1852 Iași – 12.\,4.\,1942 Wien@\textsc{Brociner, Marco} (20.\,10.\,1852 Iași – 12.\,4.\,1942 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}!Wiener Autoren@\strich\emph{Wiener Autoren}|pwkv}\pwindex{Bücher@\emph{Bücher}|pwkv} auf den
                  Plätzen 2 und 3 zu.}}}\label{K_L02704-6} erhalten will. \label{K_L02704-7v}\edtext{\textsc{Nossig\pwindex{Nossig, Alfred 18.\,4.\,1863 Lviv – 22.\,2.\,1943 Warschau@\textsc{Nossig, Alfred} (18.\,4.\,1863 Lviv – 22.\,2.\,1943 Warschau), \emph{Schriftsteller, Journalist, Publizist}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Nossig}}}\Cendnote{\textnormal{[Alfred Nossig\pwindex{Nossig, Alfred 18.\,4.\,1863 Lviv – 22.\,2.\,1943 Warschau@\textsc{Nossig, Alfred} (18.\,4.\,1863 Lviv – 22.\,2.\,1943 Warschau), \emph{Schriftsteller, Journalist, Publizist}|pwk}? oder Clemens Sokal\pwindex{Sokal, Clemens *~21.\,1.\,1867 Lviv@\textsc{Sokal, Clemens} (*~21.\,1.\,1867 Lviv), \emph{Journalist, Rechtsanwalt}|pwk}?]: \emph{Vom Lesetische. Österreichische Literatur}\pwindex{Vom Lesetische. Österreichische Autoren@\emph{Vom Lesetische. Österreichische Autoren}|pwk}. In: \emph{Neues Wiener Abendblatt}\pwindex{Neues Wiener Abendblatt@\emph{Neues Wiener Abendblatt}|pwk}, Jg. 26, Nr. 351,
                        19. 12. 1892, S. 3–4, hier: S. 3.
                  Darin wird Arthur Schnitzler als »Sohn des bekannten
                     Professors Dr. Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwv}« eingeführt. Nach dem erwähnten \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}-Eintrag hat die Rezension\pwindex{Vom Lesetische. Österreichische Autoren@\emph{Vom Lesetische. Österreichische Autoren}|pwkv}{ }Clemens Sokal\pwindex{Sokal, Clemens *~21.\,1.\,1867 Lviv@\textsc{Sokal, Clemens} (*~21.\,1.\,1867 Lviv), \emph{Journalist, Rechtsanwalt}|pwk} geschrieben, hingegen geht
                     Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} von Alfred Nossig\pwindex{Nossig, Alfred 18.\,4.\,1863 Lviv – 22.\,2.\,1943 Warschau@\textsc{Nossig, Alfred} (18.\,4.\,1863 Lviv – 22.\,2.\,1943 Warschau), \emph{Schriftsteller, Journalist, Publizist}|pwk} aus.}}}\label{K_L02704-7}: {\pb}einer, der auf Beides – die \strikeout{Dine} Diners und die Beziehung – candidirt. Macht aber
               nichts;{ }ſie{ }ſollen nur von dir{ }ſprechen. Der Ruf wird ja nicht dadurch zunächſt
               gemacht, daß man verſtanden,{ }ſondern dadurch, daß überhaupt von Einem geſprochen
               wird. Ich{ }ſelbſt hätte längſt über Dich{ }ſchreiben{ }ſollen. Aber wann? Pure phyſiſche
               Unmöglichkeit, da ich Dich doch nicht damit {\pb}beſchimpfen will, daß ich eine Reklamenotiz für Dich zuſammenſchmiere. Die Sache
               mußte künſtleriſch verarbeitet werden. Aber ich habe nicht eine Stunde dafür gehabt.
               Soll alſo inzwiſchen der \label{K_L02704-8v}\edtext{Andere\pwindex{Eisner, Kurt 14.\,5.\,1867 Berlin – 21.\,2.\,1919 München@\textsc{Eisner, Kurt} (14.\,5.\,1867 Berlin – 21.\,2.\,1919 München), \emph{Schriftsteller, Politiker}|pwuv}\pwindex{Stein, August 2.\,6.\,1851 Breslau – 12.\,10.\,1920 Berlin@\textsc{Stein, August} (2.\,6.\,1851 Breslau – 12.\,10.\,1920 Berlin), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Andere}}}\Cendnote{\textnormal{Eventuell ist August Stein\pwindex{Stein, August 2.\,6.\,1851 Breslau – 12.\,10.\,1920 Berlin@\textsc{Stein, August} (2.\,6.\,1851 Breslau – 12.\,10.\,1920 Berlin), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} oder Kurt
                     Eisner\pwindex{Eisner, Kurt 14.\,5.\,1867 Berlin – 21.\,2.\,1919 München@\textsc{Eisner, Kurt} (14.\,5.\,1867 Berlin – 21.\,2.\,1919 München), \emph{Schriftsteller, Politiker}|pwk} gemeint.}}}\label{K_L02704-8}{ }ſchreiben – der Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}er – ein ganz braver Menſch\pwindex{Eisner, Kurt 14.\,5.\,1867 Berlin – 21.\,2.\,1919 München@\textsc{Eisner, Kurt} (14.\,5.\,1867 Berlin – 21.\,2.\,1919 München), \emph{Schriftsteller, Politiker}|pwuv}\pwindex{Stein, August 2.\,6.\,1851 Breslau – 12.\,10.\,1920 Berlin@\textsc{Stein, August} (2.\,6.\,1851 Breslau – 12.\,10.\,1920 Berlin), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwuv}, \strikeout{b\textcolor{gray}{o}} bornirt, aber nach der guten Richtung bornirt, d. h. mit einem dummen
               Vorurtheil für das Moderne be{\pb}haftet, was Dir
               zuſtatten kommen wird. Er wird wohl bald \label{K_L02704-9v}\edtext{losſchießen}{\lemma{\textnormal{\emph{losschießen}}}\Cendnote{\textnormal{Eine
                  Rezension erschien nicht, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02621 nicht gefunden. }}}\label{K_L02704-9}. Und dann kann ich ja immer noch das Wort nehmen, wie
               es mein{ }ſehnlicher Wunſch und feſter Vorſatz iſt. \textsc{Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}} aber wird nicht{ }ſchreiben. Ich habe mein Möglichſtes gethan – ich bin{ }ſoweit
               gegangen, als ich gehen konnte, – aber, ein{ }ſo braver Menſch\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwv} er iſt,{ }ſo kennſt Du doch auch{ }ſeinen {\pb}Größenwahn. Und er hat mir auf meine
               Andeutungen in einer Weiſe geantwortet, daß ich nicht mehr darauf zurückkommen
               konnte, ohne Dich bloszuſtellen. (»Wenn er mir{ }ſein Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Anatol@\strich\emph{Anatol}|pwv} deshalb geſchickt hat, damit ich darüber{ }ſchreibe \textsc{etc}« {\dotsfour})\pend
           
\pstart
           Und nun Dein Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwv}? Auf wann
                die \label{K_L02704-10v}\edtext{Aufführung}{\lemma{\textnormal{\emph{Aufführung}}}\Cendnote{\textnormal{Erst ein knappes Jahr später, am 1. 12. 1893, kam es zur Uraufführung\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Uraufführung von Das Märchen, 1.12.1893@Uraufführung von Das Märchen, 1.12.1893|pwkv} des \emph{Märchens}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwk} am \emph{Deutschen
                     Volkstheater}\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pwk} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}. Zuvor hatte das
                     \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} das \emph{Märchen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwk} abgelehnt, wie Schnitzler am 19. 11. 1892 im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} notierte. Außerdem war eine Aufführung in der
                  zweiten Hälfte des Januars 1893 am \emph{Neuen Deutschen Theater}\orgindex{Neues Deutsches Theater@Neues Deutsches Theater|pwk} in Prag\oindex{Prag@\textbf{Prag}, \emph{Land}|pwk} geplant, die jedoch ebensowenig stattfand (siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02699 nicht gefunden) wie Bemühungen um eine Aufführung am
                     Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}er \emph{Lessing-Theater}\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pwk} gelingen wollten (siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 18. 3. 1893).}}}\label{K_L02704-10}? Und das neue \label{K_L02704-11v}\edtext{Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Stück}}}\Cendnote{\textnormal{vermutlich \emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk}, das aber erst im Herbst 1893 in die
                  Schreibphase trat}}}\label{K_L02704-11}? Und Deine \label{K_L02704-12v}\edtext{Novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pwuv}n}{\lemma{\textnormal{\emph{Novellen}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug unklar, jedoch könnte \emph{Sterben}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pwk} gemeint sein}}}\label{K_L02704-12}? Und,{ }ſag’ mir
               nur, warum {\pb}biſt Du ein{ }ſo elender Menſch und
                  \label{K_L02704-13v}\edtext{ſchreibſt mir nichts Perſönliches
                  mehr}{\lemma{\textnormal{\emph{schreibst … mehr}}}\Cendnote{\textnormal{Eine mögliche Antwort findet
                     sich in Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} vom 15. 9. 1892: »Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} zu weit – in Briefen
                     theil’ ich mich nicht gern mit.«}}}\label{K_L02704-13}? Weißt Du, daß Du mich
               glücklich aus Deinem Leben herausgeworfen haſt? Und daß Du mich auf literariſche Diät
               geſetzt haſt? Literariſcher Beirath! Aber Arthur! Pfui Teufel! Schämſt Du Dich denn
               gar nicht? {\dots}\pend
           
\pstart
           Ich habe Jemanden\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pwv} für Euren
               lieben Kreis. {\pb}Das{ }ſympathiſcheſte Mitglied\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pwv} hat{ }ſich aus unſerer Redaktion\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv} losgelöſt, weil es von
                  \textsc{Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}} denn doch gar zu{ }ſehr chicanirt wurde, und iſt – Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er von \label{K_L02704-14v}\edtext{Geburt}{\lemma{\textnormal{\emph{Geburt}}}\Cendnote{\textnormal{Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pwk} wurde in Galatz\oindex{Galați@\textbf{Galați}|pwk} (Rumänien\oindex{Rumänien@\textbf{Rumänien}|pwk})
                  geboren, zog aber als Kleinkind im Jahr 1866 mit seiner Familie nach
                     Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwkv}.}}}\label{K_L02704-14} und Erziehung
               – unſer Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Correſpondent\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pwv} geworden. \textsc{Dr. Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}} – Adreſſe wird Dir Dr. \textsc{Joachim\pwindex{Joachim, Jaques 24.\,11.\,1866 Wien – 7.\,11.\,1925 ebd.@\textsc{Joachim, Jaques} (24.\,11.\,1866 Wien – 7.\,11.\,1925 ebd.), \emph{Rechtswissenschaftler, Rechtsanwalt, Herausgeber}|pw}}{ }ſagen, oder ich{ }ſchreib’{ }ſie Dir auf – einer der liebſten Leute, die mir
               überhaupt be{\pb}gegnet{ }ſind. Kein Künſtler{ }ſondern Volkswirth\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pwv} und Politiker\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pwv}. Aber doch
               vielleicht Künſtlernatur, vor Allem aber ein wahres Ideal an Geſcheitheit, Feinſinn
               und \textsc{Noblesse}. Geh’,{ }ſetz’ Dich mit ihm in \label{K_L02704-15v}\edtext{Verbindung}{\lemma{\textnormal{\emph{Verbindung}}}\Cendnote{\textnormal{Es sind keine Briefe zwischen Schnitzler und Heinrich
                     Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pwk} bekannt, der außerdem erst in dem \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}eintrag vom 24. 9. 1896 erwähnt wird.}}}\label{K_L02704-15}. Wirſt Deine Freude daran
                  haben{\dotsfive}\pend
           
\pstart
           Von ganzem Herzen ein frohes neues Jahr, mein theurer Freund! {\pb}Arbeitsluſt! Erfolg! Und vorwärts! Die allerwärmſten
               Grüße an \textsc{Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}} und \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}} (\textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}{ }ſoll mir{ }ſchreiben!!!). Ergebene Empfehlungen und Neujahrswünſche an Deine Eltern\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv}\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwv}. Grüße an
               Deinen Bruder\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv}, \textsc{Kapper\pwindex{Kapper, Friedrich 21.\,4.\,1861 Wien – 22.\,7.\,1939 ebd.@\textsc{Kapper, Friedrich} (21.\,4.\,1861 Wien – 22.\,7.\,1939 ebd.), \emph{Mediziner}|pw}} und wen ich{ }ſonſt noch in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} lieb habe,
               was Du ja ebenſo wohl weißt wie ich.\pend
           
\pstart
           Und ich umarme Dich von ganzem Herzen, {\pb}in alter,
               unwandelbarer, treuer Freundſchaft.\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Der kleinen \label{K_L02704-16v}\edtext{Elſe\pwindex{Berger, Else 20.\,10.\,1874 Wien – 24.\,11.\,1956 ebd.@\textsc{Berger, Else} (20.\,10.\,1874 Wien – 24.\,11.\,1956 ebd.)|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Else}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 24. 12. 1892. }}}\label{K_L02704-16}:
                  Handkuß, und ich hab’ die \label{K_L02704-17v}\edtext{Sachen}{\lemma{\textnormal{\emph{Sachen}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug unklar}}}\label{K_L02704-17}
                  leider{ }ſelbſt nicht mehr. Liegt auch{ }ſo weit hinter mir. Will mich auch gar nicht
                  mehr daran erinnern, daß ich einmal Künſtler werden wollte und daß es kleine Elſe\pwindex{Berger, Else 20.\,10.\,1874 Wien – 24.\,11.\,1956 ebd.@\textsc{Berger, Else} (20.\,10.\,1874 Wien – 24.\,11.\,1956 ebd.)|pw}n in der {\pb}Welt gibt. Das thut{ }ſo weh!\pend
           
\pstart
           Und{ }ſag’ einmal: Könnteſt Du nicht unter der Hand einmal und ganz zufällig
                  erfahren, was \label{K_L02704-18v}\edtext{\textsc{Hilda\pwindex{Mitis, Hilda von 30.\,8.\,1876 Wien – 14.\,12.\,1894 Bratislava@\textsc{Mitis, Hilda von} (30.\,8.\,1876 Wien – 14.\,12.\,1894 Bratislava), \emph{Schriftstellerin, Telefonistin}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Hilda}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02661 nicht gefunden. }}}\label{K_L02704-18} macht?
                  Ich glaube, ich habe mich da doch wie ein Schaf benommen. Dieſes aber unter
                  uns.\pend
           
\pstart
           Bald einen Brief, nicht wahr? Theils literariſch, theils perſönlich!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1892-12-241@{24. 12. [1892]}|)be}\mylabel{L02704h}  \newcommand{\dateiname}{L02704}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 24. 12. [1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
