\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 12. {[}1893{]}]{L02722 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 12. [1893]}
\nopagebreak\mylabel{L02722v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1893-12-061@{6. 12. [1893]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 6. 12. [1893] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [7. 12. 1893
                  – 11. 12. 1893?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3163.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 483 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »93« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}.)}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Directeur\end{otherlanguage}{ }\textbf{M. L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 6. December\textcolor{gray}{.}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et litteraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureaux à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}:}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{rue Richelieu 75\oindex{rue Richelieu@\textbf{rue Richelieu}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Beilegend eine Zuſchrift \textsc{Uhls\pwindex{Uhl, Friedrich 14.\,5.\,1825 Cieszyn – 20.\,1.\,1906 Mondsee@\textsc{Uhl, Friedrich} (14.\,5.\,1825 Cieszyn – 20.\,1.\,1906 Mondsee), \emph{Journalist}|pw}}, die ich heut erhielt. Bitte\textcolor{gray}{,}{ }ſende{ }ſie mir{ }ſofort zurück.\pend
           
\pstart
           Und{ }ſchreib’ mir doch endlich einmal zwei Worte.\pend
           
\pstart
           Iſt es wahr, daß das Volkstheater\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pw} Dich gleich
               nach der zweiten Vorſtellung \label{K_L02722-1v}\edtext{abgeſetzt}{\lemma{\textnormal{\emph{abgesetzt}}}\Cendnote{\textnormal{Bereits bei der zweiten
                  und letzten Vorstellung des \emph{Märchens}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwk} am 2. 12. 1893 war kaum
                  Publikum vor Ort. Die Absetzung stand zu diesem Zeitpunkt aufgrund der Schwäche
                  des dritten Akts\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwkv} bereits
                  fest. Das Theater\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pwkv} hatte zu
                  verstehen gegeben, dass das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwkv} in einer abgeänderten Fassung wiederaufgenommen würde. Schnitzler, der bereits für den zweiten Abend
                  den dritten Akt\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwkv} gekürzt
                  hatte, unternahm es, den Akt\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pwkv} umzuschreiben. Zu einer Wiederaufnahme kam es trotzdem nicht. Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 12. 1893 und 5. 12. 1893.}}}\label{K_L02722-1}? Das{ }ſieht der \label{K_L02722-2v}\edtext{feigen und gemeinen Bande\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{feigen … Bande}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} hielt wenig von der künstlerischen
                  Zugangsweise des Theaters\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pwkv},
                     vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02712 nicht gefunden.}}}\label{K_L02722-2} ganz
               ähnlich. Wahrſcheinlich ha\textcolor{gray}{b}en die Frauen der Actionäre {\pb}proteſtirt. Die Verherrlichung einer Gefallenen!
                  \label{K_L02722-3v}\edtext{\textsc{\begin{otherlanguage}{french}Pensez donc\end{otherlanguage}}!}{\lemma{\textnormal{\emph{Pensez donc!}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: Man stelle sich
                  vor!}}}\label{K_L02722-3}\pend
           
\pstart
           Weiter{ }ſchreiben, liebſter Freund, weiter{ }ſchreiben!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1893-12-061@{6. 12. [1893]}|)be}\mylabel{L02722h}  \newcommand{\dateiname}{L02722}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 12. [1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
