\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Leopold Sonnemann}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Frankfurter Zeitung}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Badehotel, Hotel König von Dänemark, Kopenhagen, Oslo, Paris, Skodsborg, Trondheim, rue Feydeau}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Frankfurter Zeitung}
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 7. {[}1896{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 7. {[}1896{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3166.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 348 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »96« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 1831-10-29 – 1909-10-30@\textsc{Sonnemann, Leopold} (1831-10-29 – 1909-10-30), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Frankfurter Zeitung1856 – 1943@\emph{Frankfurter Zeitung} {[}1856 – 1943{]}|pwv} politique,
                        financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}|pw}}, 17. Juli.\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Einen Brief von mir findeſt Du in Chriſtiana\oindex{Oslo@\textbf{Oslo}|pwv}. Nun werde ich aber vielleicht ſchon am 25. oder 26. Juli abreiſen müſſen, aus
               unvorhergeſehenen Gründen.\pend
           \pstart
           Bitte, ſchreibe \strikeout{oder} mir ſofort, womöglich
               telegraphire mir: \strikeout{wann}{ }\label{K_L02782-1v}\edtext{bis wann}{\lemma{\textnormal{\emph{bis wann}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} hielt sich am 2. 8. 1896 und 3. 8. 1896 in Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}|pwk} auf, wo er im Hotel Kongen af Danmark (Hotel König von
                     Dänemark)\oindex{Hotel Koenig von Daenemark@\textbf{Hotel König von Dänemark}|pwk} nächtigte. Am 3. 8. 1896 fuhr er nachmittags
                  weiter nach Skodsborg\oindex{Skodsborg@\textbf{Skodsborg}|pwk}. Dort beherbergte ihn
                  das Badehotel\oindex{Badehotel@\textbf{Badehotel}|pwk}. Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} erreichte dieser Brief vermutlich am 23. 7. 1896 in Trondheim\oindex{Trondheim@\textbf{Trondheim}|pwk}, wohin er sich seine Post schicken
                  ließ (vgl. Arthur Schnitzler an Richard Beer-Hofmann, 27. 6. 1896 und A. S.: \emph{Tagebuch}, 23. 7. 1896).}}}\label{K_L02782-1h} biſt Du in \textsc{Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}|pw}}? In welchem Hotel? Wann und wo in \textsc{Scodsborg\oindex{Skodsborg@\textbf{Skodsborg}|pw}}?\pend
           \pstart
           Viele treue Grüße!{\\[\baselineskip]}Dein{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{P. G.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}In Eile\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02782}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 7. [1896]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      