\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Oskar Blumenthal, Richard Skowronnek, Leopold Sonnemann}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Frankfurter Zeitung, Lessing-Theater}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Paris, Pustertal, Salzburg, Schweiz, Wien, rue Richelieu}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen, Der erste seines Stammes. Lustspiel in vier Akten, Eine Palastrevolution}
               \section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 23. 8. {[}1893{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 23. 8. {[}1893{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3163.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »93« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}.}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}.)}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Directeur \end{otherlanguage}{ }\textbf{M. L.
                           Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 1831-10-29 – 1909-10-30@\textsc{Sonnemann, Leopold} (1831-10-29 – 1909-10-30), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}|pw}}, 23. August.\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et litteraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureaux à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}|pw}:}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{rue Richelieu 75\oindex{rue Richelieu@\textbf{rue Richelieu}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Arthur!\pend\pstart
           Ich könnte eigentlich jetzt ſchon fort. Aber eine unbezwingliche Geldverlegenheit
               hält mich noch zurück. Ich muß ſehen, irgendwo noch ein paar hundert \textsc{Frcs} aufzutreiben. Wenn mir das gelingt, will ich Montag fortgehen\textcolor{gray}{.} Aus verſchiedenen
               Gründen will und muß ich auf ein paar Tage zunächſt in die Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}. Du biſt im \label{K_L02713-1v}\edtext{\textsc{Pusterthal\oindex{Pustertal@\textbf{Pustertal}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Pusterthal}}}\Cendnote{\textnormal{Zu einem gemeinsamen Aufenthalt in der
                     Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pwk} kam es nicht. Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} und Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} sahen sich erst am 17. 9. 1893 und 18. 9. 1893 in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pwk} wieder.}}}\label{K_L02713-1h}, alſo nicht allzuweit davon. Könnten wir nicht
               die nächſte Woche mitſammen {\pb}in der Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw} verbringen? Wir träfen uns z. B. an einem der Tage
               der nächſten Woche irgendwo da unten, und ich reiſte am Ende mit Dir nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pw} in der Richtung \textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}} zurück. Hältſt Du dieſen Plan für durchführbar, ſo ſei ſo gut mir \uline{telegraphiſch} eine Nachricht nach \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}|pw}} zu geben (Adreſſe: \textsc{Goldmann}, \textsc{Paris, 75. Richelieu}\oindex{rue Richelieu@\textbf{rue Richelieu}|pw}). Theile mir eine telegraphiſche Antwortadreſſe mit, und vielleicht wird auf
               dieſe Weiſe der kühne Plan zur Wahrheit. Ich warte jedenfalls auf Dein\strikeout{\textcolor{gray}{e}} Telegramm noch Dienſtag und Mittwoch\substVorne{}\textsuperscript{.}\substDazwischen{},\substHinten{} da ich nicht {\pb}weiß, ob Du meinen Brief
               rechtzeitig erhältſt. In einem Tage können alle Verabredungen getroffen ſein.\pend
           \pstart
           Folgendes iſt ein Gerücht, für das ich nicht die mindeſte Bürgſchaft übernehme, da
               mein \label{K_L02713-2v}\edtext{Gewährsmann}{\lemma{\textnormal{\emph{Gewährsmann}}}\Cendnote{\textnormal{nicht identifiziert}}}\label{K_L02713-2h} ebenſogut
               gelogen haben kann, um mir ein Vergnügen zu machen. Anderſeits möchte ich es Dir doch
               nicht vorenthalten: Ein von Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}
               zurückkommender College ſagte auf meine Frage, er habe dort gehört, \label{K_L02713-3v}\edtext{\textsc{Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.03.1852 – 24.04.1917@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.03.1852 – 24.04.1917), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw}} wolle das \textsc{Schnitzler}’ſche Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Maerchen. Schauspiel in drei Aufzuegen1893-12-01@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen} {[}1893-12-01{]}|pwv} im Herbſt gleich nach dem von \label{K_L02713-13v}\edtext{\textsc{Skowronek\pwindex{Skowronnek, Richard 1862-03-12 – 1932-10-17@\textsc{Skowronnek, Richard} (1862-03-12 – 1932-10-17), \emph{Schriftsteller, Journalist, Dramatiker}|pw}\pwindex{Skowronnek, Richard 1862-03-12 – 1932-10-17@\textsc{Skowronnek, Richard} (1862-03-12 – 1932-10-17), \emph{Schriftsteller, Journalist, Dramatiker}!Eine Palastrevolution1893@\strich\emph{Eine Palastrevolution} {[}1893{]}|pwv}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Skowronek}}}\Cendnote{\textnormal{Richard Skowronnek\pwindex{Skowronnek, Richard 1862-03-12 – 1932-10-17@\textsc{Skowronnek, Richard} (1862-03-12 – 1932-10-17), \emph{Schriftsteller, Journalist, Dramatiker}|pwk}s vieraktiges Lustspiel
                     \emph{Der erste seines Stammes}\pwindex{Skowronnek, Richard 1862-03-12 – 1932-10-17@\textsc{Skowronnek, Richard} (1862-03-12 – 1932-10-17), \emph{Schriftsteller, Journalist, Dramatiker}!erste seines Stammes. Lustspiel in vier Akten1893-11-11@\strich\emph{Der erste seines Stammes. Lustspiel in vier Akten} {[}1893-11-11{]}|pwk} feierte am Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pwk}er \emph{Lessing-Theater}\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pwk} am 11. 11. 1893 seine Uraufführung.}}}\label{K_L02713-13h}
                  aufführen}{\lemma{\textnormal{\emph{Blumenthal … aufführen}}}\Cendnote{\textnormal{Oskar Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.03.1852 – 24.04.1917@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.03.1852 – 24.04.1917), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pwk}, Leiter\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.03.1852 – 24.04.1917@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.03.1852 – 24.04.1917), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pwkv} des \emph{Lessing-Theater}\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pwk}s in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pwk}, hatte Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} am 12. 8. 1893 bereits
                  brieflich mitgeteilt, dass das Gerücht nicht wahr sei (vgl. Oscar Blumenthal an Arthur Schnitzler, 12. 8. 1893).}}}\label{K_L02713-3h}. Nochmals: ohne \uline{jede}{ }{\pb}Garantie. Nur ein Möglichkeits-Spahn, um ihn mit
               Urlaubshoffnungen zu umſpinnen{\dotsfour}\pend
           \pstart
           Wird aus der Reiſe nichts, ſo erhältſt Du nach 1. September Nachricht von mir in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}.\pend
           \pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02713}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 23. 8. [1893]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      