\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 1. 11. [1896]]{L02789 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  1. 11. [1896]}
\nopagebreak\mylabel{L02789v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1896-11-011@{1. 11. [1896]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 1. 11. [1896] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2.–3. 11. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3166.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 2001 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »96« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pwv} politique,
                        financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 1. November.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Es iſt{ }ſehr lieb von Dir, daß Du inmitten all’ Deiner Obliegenheiten in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} noch Zeit gefunden, mir zu{ }ſchreiben. Ich
               danke Dir und \label{K_L02789-1v}\edtext{ſende Dir dieſe
                  Zeilen}{\lemma{\textnormal{\emph{sende Dir diese
                  Zeilen}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} ging also davon aus, dass ein am
                     Sonntag in Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pwk} abgeschickter Brief am Morgen des Dienstags in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk} vorliegen konnte.}}}\label{K_L02789-1} nur, damit Du am Morgen des
               entſcheidenden \label{K_L02789-2v}\edtext{Tag\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896@Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Tag}}}\Cendnote{\textnormal{die Uraufführung\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896@Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896|pwkv} des \emph{Freiwilds}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwk} am 3. 11. 1896 am Deutschen Theater\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}, \emph{Theater}|pwk} in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}}}}\label{K_L02789-2}es einen Gruß von mir bekommſt. Das heißt: entſcheiden wird der Tag gar nichts. Alles Weſentliche iſt entſchieden. Wir
               wiſſen Alle, wer Du biſt; und Dein neues Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv}, \label{K_L02789-3v}\edtext{wenn es
               Erfolg hat}{\lemma{\textnormal{\emph{wenn es
               Erfolg hat}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Freiwild}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwk} war nicht ansatzweise so erfolgreich
                  wie  \emph{Liebelei}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwk}.}}}\label{K_L02789-3}, kann uns {\pb}nichts Neues lehren, – wenn \strikeout{\textcolor{gray}{ſ}}{ }ſein Erfolg beſtritten wird, kann es an der bereits beſtehenden Thatſache
               nichts ändern, daß \textsc{Arthur Schnitzler} in der gegenwärtigen
               deutſchen dramatiſchen Bewegung eine der wenigen bemerkenswerthen Erſcheinungen iſt.
               Ich{ }ſehe alſo dem 3. November\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896@Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896|pwv} lange nicht mit
               derſelben Spannung entgegen, wie dem Tage der \textsc{Première}\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Uraufführung von Liebelei, Premiere von Rechte der Seele, 9.10.1895@Uraufführung von Liebelei, Premiere von Rechte der Seele, 9.10.1895|pwv} der »Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}«. Ein neuer Erfolg wäre{ }ſehr{ }ſchön, aber nöthig iſt er gerade nicht.
               Die »Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}« \uline{mußte} Erfolg haben; denn {\pb}darin \strikeout{lag l\textcolor{gray}{a}g} lag Deine ganze Art, und es
               war die große, ein für alle Mal entſcheidende Frage: \strikeout{ob} ob das Publicum »Ja« oder »Nein« dazu{ }ſagen würde. Was das Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}er Publicum zu »Freiwild\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pw}«{ }ſagt, iſt \strikeout{\textcolor{gray}{wig}} wichtig mit Rückſicht auf die materiellen Conſequenzen – für das \uline{Weſentliche} aber iſt es ganz gleichgiltig. Daß ich Dir
               trotzdem für ein Telegramm am Mittwoch{ }Vormittag von Herzen dankbar{ }ſein werde, verſteht{ }ſich von{ }ſelbſt.\pend
           
\pstart
           {\pb}Schade, daß Du das \label{K_L02789-4v}\edtext{»befreiende« Wort}{\lemma{\textnormal{\emph{»befreiende« Wort}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02788 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02789-4} nicht findeſt. \strikeout{Laß} Eigentlich iſt es \strikeout{eigentlich}{ }ſchon enthalten in dem Ausſpruch: »Solche Leute haben im Frieden gar
                  keine Exiſtenz-Berechtigung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv}«. Laß’ den Schauſpieler\pwindex{Nissen, Hermann 17.\,5.\,1853 Dassow – 15.\,2.\,1914 Berlin@\textsc{Nissen, Hermann} (17.\,5.\,1853 Dassow – 15.\,2.\,1914 Berlin), \emph{Schauspieler}|pwv} das nur recht kräftig und deutungsvoll{ }ſagen!\pend
           
\pstart
           Ich hab’ einen Augenblick mit der Idee geliebäugelt, hier auf drei Tage durchzugehen
               und zur \textsc{Première}\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896@Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896|pwv} zu kommen. Aber, wie gewöhnlich, fehlte
               das Geld; auch bin ich doch nicht mehr jung genug für{ }ſolche Huſarenſtücklein. Ich
               muß alſo wieder aus der Ferne zuſchauen. Statt meiner kommen meine Wünſche;{ }ſie{ }ſollen Dir alle{[}s{]} Liebe, Gute, Frohe für Dienſtag{ }Abend\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896@Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896|pwv} bringen. Ich umarme Dich von Herzen.\pend
           
\pstart
           Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\label{T_L02789-1v}\edtext{Du{ }ſchreibſt mir wohl noch ein Wort
                  aus Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}?}{\lemma{\textnormal{\emph{Du … Berlin?}}}\Cendnote{\textnormal{entlang des Seitenrands der letzten Seite, quer zum
                     Text}}}\label{T_L02789-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1896-11-011@{1. 11. [1896]}|)be}\mylabel{L02789h}  \newcommand{\dateiname}{L02789}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 1. 11. [1896]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
