\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 10. [1895]]{L02749 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 10. [1895]}
\nopagebreak\mylabel{L02749v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-10-063@{6. 10. [1895]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 6. 10. [1895] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [7. 10. 1895
                  – 11. 10. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3165.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 916 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »95« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M. L.
                              Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}\end{otherlanguage}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 6. Oktober\textcolor{gray}{.}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Morgen{ }ſchreibe ich Dir ausführlicher. Heut hab’ ich alle Hände voll zu thun: \label{K_L02749-1v}\edtext{\textsc{\begin{otherlanguage}{french}Grand Prix d’automne\end{otherlanguage}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Grand Prix d’automne}}}\Cendnote{\textnormal{Gemeint ist wohl der \emph{Prix Montgomery}\orgindex{Prix Montgomery@Prix Montgomery|pwk}, ein Hindernisrennen mit Pferden, der
                  zuvor Grand Prix d’automne\orgindex{Prix Montgomery@Prix Montgomery|pwkv}
                  hieß und zwischen 6. und 10. 11. 1895 in Auteil\oindex{Auteuil@\textbf{Auteuil}, \emph{Ehemaliger Ort}|pwk} ausgetragen wurde.}}}\label{K_L02749-1}{ }\textsc{etc}. Einſtweilen will ich Dir nur von Herzen danken für
               Deine treue Berichterſtattung und Dir{ }ſagen, daß \strikeout{ich}
               all’ meine Wünſche mit Dir{ }ſind in dieſen {\pb}ereignißreichen und hoffentlich nicht allzu{ }ſchweren Tagen. Ich habe das Bedürfniß,
               einen Segensſpruch zu thun. Es iſt doch{ }ſchade, daß \strikeout{\textcolor{gray}{n}} wir den alten lieben Gott \textcolor{gray}{ſ}eines \strikeout{Antes} Amtes entſetzt haben. Zum Segnen war er{ }ſo bequem,{ }ſo handtlich. So
               empfehle ich Dich dem Schutze aller guten Mächte. Mit all’ dieſen Wünſchen wird man
               ja freilich {\pb}das Schickſal nicht vom Wege ablenken
               können, das{ }ſeinen Lauf nimmt. Aber ich glaube die Richtung zu{ }ſehen, in der dieſes
               Dein Schickſal geht, und ich glaube zu erkennen,{ }ſo{ }ſicher als ich je etwas erkannt,
               daß es die gute Richtung iſt.\pend
           
\pstart
           Glück, viel, viel, viel Glück, mein theurer Freund!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm\textcolor{gray}{{\geminationn}}}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1895-10-063@{6. 10. [1895]}|)be}\mylabel{L02749h}  \newcommand{\dateiname}{L02749}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 10. [1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
