\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 9. 1898]{L02858 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 9. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L02858v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-09-251@{25. 9. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 7 Seiten, 2368 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textsc{\textcolor{gray}{\textbf{Astor House Hôtel, L\textsuperscript{td}.}}}\oindex{Astor House Hotel [Tianjin]@\textbf{Astor House Hotel [Tianjin]}, \emph{Hotel (K.HTL)}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Tientsin\oindex{Tianjin@\textbf{Tianjin}, \emph{Besiedelter Ort (A.BSO)}|pw},}}{ }25. September \textcolor{gray}{\textbf{189}}8\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich bin jetzt ſehr außerhalb der Poſt-Verbindungen u. habe daher erſt dieſer Tage
               Deinen lieben Brief aus \label{K_L02858-1v}\edtext{\textsc{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{A.ADM2}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Salzburg}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 28. 7. 1898.
               }}}\label{K_L02858-1} vom 28. Juli erhalten. Inzwiſchen biſt Du ja
               längſt glücklich heimgekehrt; und wenn Du meinen Brief erhältſt, iſt wohl auch ſchon
               die \label{K_L02858-2v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}\textsc{Première}\end{otherlanguage}{ }Deines neuen Stück\pwindex{Vermaechtnis. Schauspiel in drei Akten@\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv}es}{\lemma{\textnormal{\emph{Première … Stückes}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Das Vermächtnis}\pwindex{Vermaechtnis. Schauspiel in drei Akten@\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwk} war am 8. 10. 1898 am Deutschen Theater\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}, \emph{Theater (K.THE)}|pwk} in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pwk} uraufgeführt worden.}}}\label{K_L02858-2} vorüber und Du biſt um einen
               neuen Erfolg reicher.\pend
           
\pstart
           {\pb}Es iſt heut wieder
               ein Tag, wo ich unſägliches Heimweh habe. Manchmal erwache ich wie aus einen Traume
               und frage\strikeout{,} mich, was ich denn eigentlich hier in
               dieſem Lande\oindex{China@\textbf{China}, \emph{A.PCLI}|pwv} mache? Noch dazu
               bin ich ſeit einigen Wochen recht elend. Die \label{K_L02858-3v}\edtext{\textsc{Dysenterie}}{\lemma{\textnormal{\emph{Dysenterie}}}\Cendnote{\textnormal{Darmentzündung}}}\label{K_L02858-3} iſt mir in den
               Leib gefahren\substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{,}}\substDazwischen{}{ }und\substHinten{} geht natürlich nicht wieder weg. Das iſt eine ſchlimme Geſchichte. Allein im
               fremden Lande\oindex{China@\textbf{China}, \emph{A.PCLI}|pwv} und auch noch
               krank dazu und die Heimath ſo weit! {\dotsfive}\pend
           
\pstart
           {\pb}Ich danke Dir von Herzen für die Aufmerkſamkeit,
               mit der Du meine \label{K_L02858-4v}\edtext{Arbeiten\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Arbeiten}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler dürfte regelmäßig die \emph{Frankfurter Zeitung}\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pwk} gelesen haben, in der Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pwk}{ }Feuilletons\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen}|pwkv} (unter Angabe des vollen Namens) mit dem
                  Titel \emph{In Ostasien. Reiseskizzen}\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen}|pwk} erschienen.
                  Die Texte erschienen an den folgenden Tagen: 24. 4. 1898\pwindex{Nach Ostasien. Reiseskizzen@\emph{Nach Ostasien. Reiseskizzen}|pwkv}, 1. 5. 1898\pwindex{Nach Ostasien. Reiseskizzen@\emph{Nach Ostasien. Reiseskizzen}|pwkv}, 19. 5. 1898\pwindex{Nach Ostasien. Reiseskizzen@\emph{Nach Ostasien. Reiseskizzen}|pwkv}, 22. 5. 1898\pwindex{Nach Ostasien. Reiseskizzen. Eine Nacht und ein Morgen in Colombo@\emph{Nach Ostasien. Reiseskizzen. Eine Nacht und ein Morgen in Colombo}|pwkv}, 12. 6. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Singapore@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Singapore}|pwkv}, 16. 6. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Hongkong@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Hongkong}|pwkv}, 17. 6. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Hongkong [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Hongkong [zweiter Teil]}|pwkv}, 23. 6. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Auf dem Perlfluss nach Canton-Shameen@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Auf dem Perlfluß nach Canton-Shameen}|pwkv}, 24. 6. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Auf dem Perlfluss nach Canton-Shameen [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Auf dem Perlfluß nach Canton-Shameen [zweiter Teil]}|pwkv}, 29. 6. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Canton@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Canton{\rufezeichen}}|pwkv}, 30. 6. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Canton [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Canton{\rufezeichen} [zweiter Teil]}|pwkv}, 14. 7. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Von Hongkong nach Shanghai@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Von Hongkong nach Shanghai}|pwkv}, 15. 7. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Von Hongkong nach Shanghai [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Von Hongkong nach Shanghai [zweiter Teil]}|pwkv}, 24. 7. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Shanghai@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Shanghai}|pwkv}, 26. 7. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Shanghai [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Shanghai [zweiter Teil]}|pwkv}, 7. 8. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Chinesisches Nachtleben@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Chinesisches Nachtleben}|pwkv}, 9. 8. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Chinesisches Nachtleben [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Chinesisches Nachtleben [zweiter Teil]}|pwkv}, 21. 8. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Auf dem Yang-tse-Kiang@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Auf dem Yang-tse-Kiang}|pwkv}, 22. 8. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Auf dem Yang-tse-Kiang [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Auf dem Yang-tse-Kiang [zweiter Teil]}|pwkv}, 28. 8. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Hankow@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Hankow}|pwkv}, 30. 8. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Wu-tschang@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Wu-tschang}|pwkv}, 31. 8. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Wu-tschang [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Wu-tschang [zweiter Teil]}|pwkv}, 5. 10. 1898\pwindex{Kiautschou-Eindruecke. I. Wie man ankommt@\emph{Kiautschou-Eindrücke. I. Wie man ankommt}|pwkv}, 6. 10. 1898\pwindex{Kiautschou-Eindruecke. I. Wie man ankommt [zweiter Teil]@\emph{Kiautschou-Eindrücke. I. Wie man ankommt [zweiter Teil]}|pwkv}, 8. 10. 1898\pwindex{Kiautschou-Eindruecke. II. Tsintau@\emph{Kiautschou-Eindrücke. II. Tsintau}|pwkv}, 9. 10. 1898\pwindex{Kiautschou-Eindruecke. II. Tsintau [zweiter Teil]@\emph{Kiautschou-Eindrücke. II. Tsintau [zweiter Teil]}|pwkv}, 16. 10. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Im Golf von Pe-tschi-li@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Im Golf von Pe-tschi-li}|pwkv}, 18. 10. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Im Golf von Pe-tschi-li [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Im Golf von Pe-tschi-li [zweiter Teil]}|pwkv}, 30. 10. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Von Tschifu nach Tientsin@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Von Tschifu nach Tientsin}|pwkv}, 31. 10. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Von Tschifu nach Tientsin [zweiter Teil]@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Von Tschifu nach Tientsin [zweiter Teil]}|pwkv}, 13. 11. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. In Tsientsin@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. In Tsientsin}|pwkv}, 14. 11. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Tsientsin (Fortsetzung)@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Tsientsin (Fortsetzung)}|pwkv}, 15. 11. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Tsientsin (Schluss)@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Tsientsin (Schluß)}|pwkv}, 18. 12. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Anlage der Stadt Peking@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Anlage der Stadt Peking}|pwkv}, 20. 12. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Anlage der Stadt Peking (Schluss)@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Anlage der Stadt Peking (Schluß)}|pwkv}, 25. 12. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Strassenleben in Peking@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Straßenleben in Peking}|pwkv} und am 28. 12. 1898\pwindex{In Ostasien. Reiseskizzen. Strassenleben in Peking (Schluss)@\emph{In Ostasien. Reiseskizzen. Straßenleben in Peking (Schluß)}|pwkv}. Am 30. 4. 1899\pwindex{Heimkehr@\emph{Heimkehr}|pwkv} erschien mit \emph{Heimkehr}\pwindex{Heimkehr@\emph{Heimkehr}|pwk} noch ein
                  Schlussartikel, der womöglich bereits für die Buchausgabe der Feuilletons – \emph{Ein Sommer in China}\pwindex{Sommer in China. Reisebilder@\emph{Ein Sommer in China. Reisebilder}|pwk} – verfasst war. Zusätzlich zu den
                  allgemeineren Reiseschilderungen
                  erschienen tagesaktuelle Berichterstattungen\pwindex{Pest in Hongkong@\emph{Die Pest in Hongkong}|pwkv}\pwindex{Eine Unterredung mit dem Tao-tai Wang, dem Sekretaer des Vicekoenigs von Canton@\emph{Eine Unterredung mit dem Tao-tai Wang, dem Sekretär des Vicekönigs von Canton}|pwkv}\pwindex{Eine Unterredung mit dem Tao-tai Wang, dem Sekretaer des Vicekoenigs von Canton [zweiter Teil]@\emph{Eine Unterredung mit dem Tao-tai Wang, dem Sekretär des Vicekönigs von Canton [zweiter Teil]}|pwkv}\pwindex{Beim Tao-tai Tsai von Shanghai@\emph{Beim Tao-tai Tsai von Shanghai}|pwkv}\pwindex{deutschen Militaer-Instruktoren in China@\emph{Die deutschen Militär-Instruktoren in China}|pwkv}\pwindex{Kapitel ueber chinesische Eisenbahnen. Chinesische Eisenbahnen und deutsche Versaeumnisse@\emph{Ein Kapitel über chinesische Eisenbahnen. Chinesische Eisenbahnen und deutsche Versäumnisse}|pwkv}\pwindex{Kapitel ueber chinesische Eisenbahnen. Die Bahn in Shanghai nach Wu-sung@\emph{Ein Kapitel über chinesische Eisenbahnen. Die Bahn in Shanghai nach Wu-sung}|pwkv}\pwindex{Chinesische Zeitungen@\emph{Chinesische Zeitungen}|pwkv}\pwindex{franzoesisch-chinesische Zwischenfall in Shanghai@\emph{Der französisch-chinesische Zwischenfall in Shanghai}|pwkv}\pwindex{franzoesisch-chinesische Zwischenfall in Shanghai@\emph{Der französisch-chinesische Zwischenfall in Shanghai}|pwkv}\pwindex{In Kiautschou. I@\emph{In Kiautschou. I}|pwkv}\pwindex{In Kiautschou. II@\emph{In Kiautschou. II}|pwkv}\pwindex{In Kiautschou. III@\emph{In Kiautschou. III}|pwkv}\pwindex{In Kiautschou. IV [letzter Teil]@\emph{In Kiautschou. IV [letzter Teil]}|pwkv}\pwindex{General Tscheng-Ki-tong@\emph{Der General Tscheng-Ki-tong}|pwkv} unter dem Kürzel »G\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pwkv}«
                   am 8. 6. 1898\pwindex{Pest in Hongkong@\emph{Die Pest in Hongkong}|pwkv}, 23. 6. 1898\pwindex{Eine Unterredung mit dem Tao-tai Wang, dem Sekretaer des Vicekoenigs von Canton@\emph{Eine Unterredung mit dem Tao-tai Wang, dem Sekretär des Vicekönigs von Canton}|pwkv}\pwindex{Eine Unterredung mit dem Tao-tai Wang, dem Sekretaer des Vicekoenigs von Canton [zweiter Teil]@\emph{Eine Unterredung mit dem Tao-tai Wang, dem Sekretär des Vicekönigs von Canton [zweiter Teil]}|pwkv}, 21. 7. 1898\pwindex{Beim Tao-tai Tsai von Shanghai@\emph{Beim Tao-tai Tsai von Shanghai}|pwkv}, 23. 7. 1898\pwindex{deutschen Militaer-Instruktoren in China@\emph{Die deutschen Militär-Instruktoren in China}|pwkv}, 3. 8. 1898\pwindex{Kapitel ueber chinesische Eisenbahnen. Chinesische Eisenbahnen und deutsche Versaeumnisse@\emph{Ein Kapitel über chinesische Eisenbahnen. Chinesische Eisenbahnen und deutsche Versäumnisse}|pwkv}, 4. 8. 1898\pwindex{Kapitel ueber chinesische Eisenbahnen. Die Bahn in Shanghai nach Wu-sung@\emph{Ein Kapitel über chinesische Eisenbahnen. Die Bahn in Shanghai nach Wu-sung}|pwkv}, 17. 8. 1898\pwindex{Chinesische Zeitungen@\emph{Chinesische Zeitungen}|pwkv}, 25. 8. 1898\pwindex{franzoesisch-chinesische Zwischenfall in Shanghai@\emph{Der französisch-chinesische Zwischenfall in Shanghai}|pwkv}, 9. 9. 1898\pwindex{franzoesisch-chinesische Zwischenfall in Shanghai@\emph{Der französisch-chinesische Zwischenfall in Shanghai}|pwkv}, 23. 9. 1898\pwindex{In Kiautschou. I@\emph{In Kiautschou. I}|pwkv}, 24. 9. 1898\pwindex{In Kiautschou. II@\emph{In Kiautschou. II}|pwkv}, 25. 9. 1898\pwindex{In Kiautschou. III@\emph{In Kiautschou. III}|pwkv}, 26. 9. 1898\pwindex{In Kiautschou. IV [letzter Teil]@\emph{In Kiautschou. IV [letzter Teil]}|pwkv}, 25. 10. 1898\pwindex{General Tscheng-Ki-tong@\emph{Der General Tscheng-Ki-tong}|pwkv} und darüber hinaus.}}}\label{K_L02858-4} verfolgſt. Du nennſt ſie »intereſſant« und ahnſt
               gewiß nicht, daß das ihre Verurtheilung iſt. Intereſſant iſt die Rubrik »Vermiſchtes«
               in den Zeitungen, die von einem wunderbaren Walfiſch-Fang berichtet oder vom
               tätowirten Indianer. Die unbeſchreibliche künſtleriſche Anſtrengung, die ich auf
               meine Arbeiten verwende, das Beſtreben, einfach, klar und doch maleriſch
               darzuſtellen, {\pb}kommt alſo nicht zum Ausdruck. Wenn
               ſelbſt Du es nicht ſiehſt, ſo beweiſt das, daß meine Arbeiten verfehlt ſind, was ich
               von Anfang an \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} geahnt habe. Es iſt ſehr bitter, liebſter Freund, intereſſant zu
               ſchreiben.\pend
           
\pstart
           Mein Brief findet Dich hoffentlich in guter, froher Arbeit und in heller Stimmung.
               Denke Dir nur, welch’ ein \label{K_L02858-5v}\edtext{\textsc{Schemen}}{\lemma{\textnormal{\emph{Schemen}}}\Cendnote{\textnormal{Trugbild}}}\label{K_L02858-5}{ }\strikeout{alle} alle Deine Leiden ſein müſſen, {\pb}wenn eine einzige \label{K_L02858-6v}\edtext{Reiſe}{\lemma{\textnormal{\emph{Reiſe}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 5. 1898.
               }}}\label{K_L02858-6} von Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pw} nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{A.ADM2}|pw} ſie verblaſſen macht. Quäle Dich nicht und mache Dir
               einen frohen Winter!\pend
           
\pstart
           Grüß’ mir den \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 1866-07-11 – 1945-09-26@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (1866-07-11 – 1945-09-26), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw}}! Ich \strikeout{h\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} freue mich, daß er das \label{K_L02858-7v}\edtext{dritte
               Capitel des »Götterliebling\pwindex{Tod Georgs@\emph{Der Tod Georgs}|pwv}«}{\lemma{\textnormal{\emph{dritte … »Götterliebling«}}}\Cendnote{\textnormal{Als Schnitzler am 28. 7. 1898 in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{A.ADM2}|pwk} gewesen war, hatte ihm Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 1866-07-11 – 1945-09-26@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (1866-07-11 – 1945-09-26), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin}|pwk}
                  das dritte Kapitel des Götterlieblings\pwindex{Tod Georgs@\emph{Der Tod Georgs}|pwkv} vorgelesen. Die Erzählung\pwindex{Tod Georgs@\emph{Der Tod Georgs}|pwkv} erschien zuerst zwischen 4. 11. 1899 und 25. 11. 1899 als
                  Fragment unter dem Titel \emph{Der Tod Georgs}\pwindex{Tod Georgs. Fragment@\emph{Der Tod Georgs. Fragment}|pwk} in
                  der \emph{Zeit}\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pwk}.}}}\label{K_L02858-7} beendet hat. Nur fürchte
               ich, im vierten Capitel\pwindex{Tod Georgs@\emph{Der Tod Georgs}|pwv} wird
               der Held wieder einſchlafen {\pb}und einige Jahrhundert
               Weltgeſchichte \strikeout{t\textcolor{gray}{r}} träumen, und das wird \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{wie}d\textcolor{gray}{er}}\substDazwischen{}noch\substHinten{} recht lang werden.\pend
           
\pstart
           Man ſandte mir hierher einen \label{K_L02858-8v}\edtext{Artikel\pwindex{Briefe an eine Dame@\emph{Briefe an eine Dame}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Artikel}}}\Cendnote{\textnormal{Rudolf Lothar\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin, Theaterdirektor/Theaterdirektorin}|pwk}: \emph{Briefe an eine Dame}\pwindex{Briefe an eine Dame@\emph{Briefe an eine Dame}|pwk}. In: \emph{Die Wage. Eine Wiener Wochenschrift}\pwindex{Wage. Eine Wiener Wochenschrift@\emph{Die Wage. Eine Wiener Wochenschrift}|pwk}, Jg. 1, Nr. 26,
                        25. 6. 1898, S. 439–440.}}}\label{K_L02858-8} von
                  \textsc{Rudolf Lothar\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin, Theaterdirektor/Theaterdirektorin}|pw}} über Dich in der »Wage\pwindex{Wage. Eine Wiener Wochenschrift@\emph{Die Wage. Eine Wiener Wochenschrift}|pw}«. Wenn Du den Autor\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin, Theaterdirektor/Theaterdirektorin}|pwv} ſiehſt, ſo grüße ihn von
               mir und ſage ihm, meines Wiſſens ſei noch nie über Dich ein ähnlicher Blödſinn
               geſchrieben worden. Auch erfahre ich daraus, daß \strikeout{D} Du
                  {\pb}durch \textsc{Rudolf Lothar\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin, Theaterdirektor/Theaterdirektorin}|pw}} zum Schreiben ermuntert worden biſt. Jetzt weiß ich, warum Du ein Dichter
               biſt!\pend
           
\pstart
           Grüß’ Dich Gott, liebſter Freund!\pend
           
\pstart
           Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Viele Grüße an Deine Freundin\pwindex{Reinhard, Marie 1871-03-13 – 1899-03-18@\textsc{Reinhard, Marie} (1871-03-13 – 1899-03-18), \emph{Gesangspädagoge/Gesangspädagogin}|pwv}!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-09-251@{25. 9. 1898}|)be}\mylabel{L02858h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      