\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1897]{L02823 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  13. 9. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L02823v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-09-131@{13. 9. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 13. 9. 1897 in Frankfurt am Main
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 9. 1897
                  – 18. 9. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3167.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 2329 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Beilage: eigenhändiger Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, Handschrift: blaue
                                 Tinte, deutsche Kurrent; der Brief wurde von Schnitzler weitergereicht und findet sich
                                 heute in der \emph{Houghton Library}\orgindex{Houghton Library@Houghton Library|pwk},
                                    Harvard, Signatur 825.978 }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Frankfurter Zeitung}}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Frankfurt a. M.\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw},}}{ }13. September \textcolor{gray}{\textbf{189}}7.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{und}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Handelsblatt.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Redaktion\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv}.\footnote{\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{Für die Redaktion\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv} beſtimmte Briefe und Sendungen wolle
                                 man \so{nicht} an die Perſon eines
                                 Redakteurs,{ }ſondern{ }ſtets \textbf{an die Redaktion der Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}} adreſſiren.}}}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adreſſe:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv}{ }Frankfurt Main\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Erſt{ }ſeit wenigen Stunden bin ich in Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}.
               Ich habe den \label{K_L02823-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug unklar}}}\label{K_L02823-1} gleich nach \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}} geſandt\strikeout{.} und hoffe, daß die Verzögerung, die
               durch meine verſpätete Ankunft in Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}
               entſtanden iſt, keine{ }ſtörenden Folgen hat.\pend
           
\pstart
           Ich danke Dir für die lieben Mittheilungen Deines Briefes. Der \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}h\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}}{ }Gattin\pwindex{Freudenthal, Rosa 1862 – 18.\,6.\,1905 Berlin@\textsc{Freudenthal, Rosa} (1862 – 18.\,6.\,1905 Berlin)|pwv} des Rechtsgelehrten\pwindex{Freudenthal, Hermann 1852/1853 – 12.\,9.\,1925 Berlin@\textsc{Freudenthal, Hermann} (1852/1853 – 12.\,9.\,1925 Berlin), \emph{Rechtsanwalt}|pwv} geht es hoffentlich \label{K_L02823-2v}\edtext{beſſer}{\lemma{\textnormal{\emph{besser}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 3. 9. 1897.
               }}}\label{K_L02823-2}. Grüß’{ }ſie{ }ſchön von mir.\pend
           
\pstart
           Du{ }ſelbſt wirſt \strikeout{hof} wohl bald die \strikeout{\textcolor{gray}{R}} Ruhe zur Arbeit {\pb}finden. Solche
               Übergangszeiten vom Sommer zum Winter{ }ſind immer etwas unbehaglich und bei Dir drängt{ }ſich gerade jetzt außergewöhnlich Vieles zuſammen. Wird{ }ſich{ }ſchon Alles lichten und
               klären.\pend
           
\pstart
           Mein Schwager\pwindex{Rosengart, Josef 8.\,2.\,1860 Laupheim – 4.\,8.\,1927 Frankfurt am Main@\textsc{Rosengart, Josef} (8.\,2.\,1860 Laupheim – 4.\,8.\,1927 Frankfurt am Main), \emph{Arzt}|pwv} läßt Dich
               grüßen u. Dir{ }ſagen, daß es lächerlich iſt,{ }ſich über \label{K_L02823-3v}\edtext{Ohrenklingen}{\lemma{\textnormal{\emph{Ohrenklingen}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler litt seit
                     Herbst 1896 an Otosklerose – einer Verknöcherung des Innenohrs mit
                  zunehmender Schwerhörigkeit.}}}\label{K_L02823-3} Sorgen zu machen. Nach{ }ſeiner Erfahrung gibt
               es kaum einen Menſchen, deſſen Ohren ganz in Ordnung wären. Er hat mir geſagt: wenn
               ich darauf achtete, würde ich auch bald Ohrenklingen \strikeout{be\textcolor{gray}{i}} bei mir bemerken, und mir{ }ſcheint in der That\strikeout{,}
               mehrmals am Tage, daß es auch bei mir klingt. {\pb}Wer
               wird{ }ſich aber dabei aufhalten? Schade um jede Stunde Deines{ }ſchönen Lebens, welche
               Du Dir dadurch verbitterſt.\pend
           
\pstart
           Mein Fuß iſt geheilt. Ich bleibe wohl noch bis Ende der Woche hier\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pwv} u. bitte Dich, mir hierher \strikeout{(\textsc{Rosse}} (\textsc{Rossertstraſse 15\oindex{Rossertstraße@\textbf{Rossertstraße}, \emph{Straße}|pw}}) zu{ }ſchreiben, falls Du mir noch etwas zu{ }ſagen haſt oder falls Dein \label{K_L02823-4v}\edtext{Sohn\pwindex{?? [Totgeborener Sohn von Arthur Schnitzler und Marie Reinhard] 24.\,9.\,1897 Endresstraße 68 – 24.\,9.\,1897 ebd.@\textsc{?? [Totgeborener Sohn von Arthur Schnitzler und Marie Reinhard]} (24.\,9.\,1897 Endresstraße 68 – 24.\,9.\,1897 ebd.)|pwv} ankommt}{\lemma{\textnormal{\emph{Sohn ankommt}}}\Cendnote{\textnormal{Der Sohn\pwindex{?? [Totgeborener Sohn von Arthur Schnitzler und Marie Reinhard] 24.\,9.\,1897 Endresstraße 68 – 24.\,9.\,1897 ebd.@\textsc{?? [Totgeborener Sohn von Arthur Schnitzler und Marie Reinhard]} (24.\,9.\,1897 Endresstraße 68 – 24.\,9.\,1897 ebd.)|pwkv} von Schnitzler
                  und Marie Reinhard\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwk} wurde am 24. 9. 1897
                  totgeboren.}}}\label{K_L02823-4}.\pend
           
\pstart
           Deine Freundin\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwv} grüße recht
               herzlich von mir. Ich habe mich{ }ſehr gefreut zu hören, daß es ihr gut geht.\pend
           
\pstart
           Ich habe \textsc{Richards\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}{ }{\pb}Hausnummer vergeſſen. Du biſt wohl{ }ſo gut, ihm den
               beifolgenden Brief zu übergeben.\pend
           
\pstart
           Ich grüße Dich von Herzen {\\[\baselineskip]}Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\textbf{Frankfurter Zeitung}}}}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurt a. M.\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw},}}}{ }13. September \textcolor{gray}{\textbf{189}}7.\pend
           
\pstart
           \textsc{\textcolor{gray}{\textbf{und}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Handelsblatt.}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\textbf{Redaktion\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv}}.\footnote{\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Für die Redaktion\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv} beſtimmte Briefe und Sendungen
                                    wolle man \so{nicht} an die Perſon eines
                                    Redakteurs,{ }ſondern{ }ſtets \textbf{an die Redaktion der
                                          Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}} adreſſiren}.}}}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Telegramm-Adreſſe:}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\textbf{Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv}{ }Frankfurt Main\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}}}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber \textsc{Richard}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw},\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Erſt dieſer Tage haben meine Irrfahrten in Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw} geendet. Ich fand hier Deinen lieben Brief vor und \strikeout{ſa} erſah daraus mit inniger Freude, daß das große
                  \label{K_L02823-5v}\edtext{Ereigniß}{\lemma{\textnormal{\emph{Ereigniß}}}\Cendnote{\textnormal{Am 4. 9. 1897 war Mirjam Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwk}, das erste Kind von Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} und Paula Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwk}, auf die Welt gekommen.}}}\label{K_L02823-5}{ }ſich
               vollzogen hat. Daß es \textsc{Mirjam\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pw}} war und nicht \textsc{Jehoschuah}, überraſcht mich nicht. Es
               mußte ja \textsc{Mirjam\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pw}}{ }ſein.\pend
           
\pstart
           Der alte jüdiſche Gott, auf den Du{ }ſo große Stücke hältſt, \strikeout{ſoll} wird hoffentlich einmal an Deinem Kinde zeigen, was er kann. Er{ }ſoll
               ein {\pb}liebes und frohes Menſchenkind daraus
               machen. Dir{ }ſelbſt aber möge die kleine \textsc{Mirjam\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pw}}{ }\strikeout{\textcolor{gray}{e}i\textcolor{gray}{ne}} nur Freuden bringen und Seelenfrieden in den düſteren Stunden des Grübel\substVorne{}\textsuperscript{s}\substDazwischen{}n\substHinten{}s und der Selbſtquälerei.\pend
           
\pstart
           Ich \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} aber will{ }ſie{ }ſtets{ }ſehr lieb haben.\pend
           
\pstart
           Überbringe der Mutter\pwindex{Beer-Hofmann, Paula 25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich@\textsc{Beer-Hofmann, Paula} (25.\,2.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1939 Zürich)|pwv} Deines
                  Kind\pwindex{Beer-Hofmann, Mirjam 4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Mirjam} (4.\,9.\,1897 Wien – 24.\,12.\,1984 New York City)|pwv}es meine herzlichſten
               Glückwünſche und Grüße und{ }ſei{ }ſelbſt von Herzen umarmt.\pend
           
\pstart
           Dein treuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-09-131@{13. 9. 1897}|)be}\mylabel{L02823h}  \newcommand{\dateiname}{L02823}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
