\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 3. [1898]]{L02840 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  2. 3. [1898]}
\nopagebreak\mylabel{L02840v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-03-021@{2. 3. [1898]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 2. 3. [1898] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 3. 1898
                  – 7. 3. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 404 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 2. März.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{10 \so{Rue de la Bourse}\oindex{rue de la Bourse@\textbf{rue de la Bourse}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Die Sache wird ernſt: Ich{ }ſoll Ende März mit dem Norddeutſchen Lloyd\orgindex{Norddeutscher Lloyd@Norddeutscher Lloyd|pw}-Dampfer »Preußen\orgindex{Preussen@Preussen|pw}« nach \textsc{Shanghai\oindex{Shanghai@\textbf{Shanghai}|pw}}. Von da durch China\oindex{China@\textbf{China}|pw}, \textsc{Korea\oindex{Südkorea@\textbf{Südkorea}|pwv}\oindex{Nordkorea@\textbf{Nordkorea}|pwv}} und \textsc{Japan\oindex{Japan@\textbf{Japan}|pw}}. Reiſedauer:{ }ſechs bis neun Monate, oder länger. Freilich iſt es noch nicht
               abſolut beſtimmt, da noch immer in \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}} kein Vertreter für mich gefunden iſt. Aber doch{ }ſo gut wie{ }ſicher. Schreib’ mir
               bald ein Wort hierher.\pend
           
\pstart
           In Treue {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmnn}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-03-021@{2. 3. [1898]}|)be}\mylabel{L02840h}  \newcommand{\dateiname}{L02840}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 3. [1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
