\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 4. [1897]]{L02808 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  17. 4. [1897]}
\nopagebreak\mylabel{L02808v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-04-171@{17. 4. [1897]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 17. 4. [1897] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 4. 1897
                  – 21. 4. 1897?] in Paris}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3167.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 604 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »97« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 17. April.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich war geſtern{ }Abend krank: Schwindel, Erbrechen u.{ }ſ. w. – Folge der Anſtrengungen und
               Aufregungen dieſer Woche. Habe eine{ }ſchlafloſe Nacht im Fieber verbracht. Es iſt
               Zeit, daß ich fortkomme. Ich lag hilflos in meinem Bette, hatte keinen Menſchen, um
               Dich zu benachrichtigen, daß ich nicht ins \label{K_L02808-1v}\edtext{\textsc{Café}}{\lemma{\textnormal{\emph{Café}}}\Cendnote{\textnormal{nicht ermittelt}}}\label{K_L02808-1} kommen kann, und
               war verzweifelt. Sei mir nicht böſe, es wird niemals wieder vorkommen.\pend
           
\pstart
           Ich grüße Dich und Deine {\pb}Freundin\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwv} aufs Herzlichſte,
               wünſche Euch frohe Pariſ\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}er Tage und freue mich{ }ſchon heut auf das Wiederſehen mit Euch.\pend
           
\pstart
           Von Herzen {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmn}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}In Eile, um 7 Uhr Morgens.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-04-171@{17. 4. [1897]}|)be}\mylabel{L02808h}  \newcommand{\dateiname}{L02808}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 4. [1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
