\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 5. [1897]]{L02813 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  26. 5. [1897]}
\nopagebreak\mylabel{L02813v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-05-261@{26. 5. [1897]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 26. 5. [1897] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 5. 1897
                  – 29. 5. 1897?] in London}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3167.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 492 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »97« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 26. Mai.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{10 \so{Rue de la Bourse}\oindex{rue de la Bourse@\textbf{rue de la Bourse}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke Dir von Herzen für Deinen lieben Brief. Du fehlſt mir hier an allen Ecken
               und Enden, und es wird lange dauern, bis ich mich wieder an mein Alleinſein gewöhnen
               kann. Ich freue mich, Dich geſund und wohlbehalten in \label{K_L02813-1v}\edtext{\textsc{London\oindex{London@\textbf{London}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{London}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler war am 24. 5. 1897 in London
                  angekommen und reiste am 1. 6. 1897 wieder ab.}}}\label{K_L02813-1} zu wiſſen, und wünſche Dir von Herzen
               noch ein paar frohe Tage zum Schluß Deiner Reiſe. Heut
               erhielt ich einen für Dich bei \textsc{Madame Hauser\pwindex{Hauser @\textsc{Hauser}, \emph{Vermieterin}|pw}} eingetroffenen \label{K_L02813-2v}\edtext{Brief, den ich
                  beiſchließe}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief, … beischließe}}}\Cendnote{\textnormal{Vermutlich bezieht er sich auf XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03266 nicht gefunden; vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02964 nicht gefunden.}}}\label{K_L02813-2}. Ich grüße Dich von Herzen und in
               Treue\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-05-261@{26. 5. [1897]}|)be}\mylabel{L02813h}  \newcommand{\dateiname}{L02813}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 5. [1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
