\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Frankfurt am Main, Hôtel de France, Rennes, Toblach, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 3. 8. {[}1899{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 3. 8. {[}1899{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3169.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »99.« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}|pw}{ }3. Auguſt.\pend
           \pstart{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Haſt Du meinen letzten Brief erhalten?\pend
           \pstart
           Wie geht es Dir?\pend
           \pstart
           Heut fahre ich nach \textsc{Rennes\oindex{Rennes@\textbf{Rennes}|pw}}. Briefe erreichen mich dort unter der Adreſſe: \textsc{Hôtel de France\oindex{Hôtel de France@\textbf{Hôtel de France}|pw}}.\pend
           \pstart
           Werden wir uns im \label{K_L02882-1v}\edtext{September oder Oktober}{\lemma{\textnormal{\emph{September oder Oktober}}}\Cendnote{\textnormal{Sie sahen sich zuerst in Frankfurt am Main\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}|pwk}, wo sich Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} von 19. 9. 1899 bis 24. 9. 1899 aufhielt. Von 13. 10. 1899 bis 21. 10. 1899 war Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pwk}.}}}\label{K_L02882-1h} ſehen?\pend
           \pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02882}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 3. 8. [1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      