\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 10. 3. [1898]]{L02842 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  10. 3. [1898]}
\nopagebreak\mylabel{L02842v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-03-102@{10. 3. [1898]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 10. 3. [1898] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [11. 3. 1898
                  – 15. 3. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1260 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 10. März.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{10 \so{Rue de la Bourse}\oindex{rue de la Bourse@\textbf{rue de la Bourse}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Die Geographie, mein theurer Freund, iſ niemals Deine{ }ſtarke Seite geweſen. Du weißt wieder einmal nicht, wo \textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}} liegt. Es gehört eine erſtaunliche Unſchuld des Gemüthes dazu, um zu behaupten,
               daß der nächſte Weg von \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}} nach \textsc{China\oindex{China@\textbf{China}|pw}} über Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} führt. Aber wenn Du nach \textsc{Genua\oindex{Genua@\textbf{Genua}|pw}} kämſt,{ }ſo würdeſt Du damit zeigen, daß Du ein braver Burſch biſt. \introOben{}(\textsc{N. B.: Genua\oindex{Genua@\textbf{Genua}|pw}} iſt eine italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}iſche
                  Hafenſtadt).\introOben{}\pend
           
\pstart
           Und noch eine Bitte. Haſt Du in Deiner Umgebung Jemanden, {\pb}der mir eine wirkſame Empfehlung an Irgendwen in \textsc{China\oindex{China@\textbf{China}|pw}} oder \textsc{Japan\oindex{Japan@\textbf{Japan}|pw}} geben könnte? Ich bekomme zwar{ }ſchon genug Empfehlungen mit, aber eine mehr
               kann nicht{ }ſchaden, und vielleicht iſt gerade dieſe die eigentlich\strikeout{\textcolor{gray}{e}} nützliche.\pend
           
\pstart
           Du glaubſt, daß Du mich beneideſt? Ich glaube, daß Du mich nicht beneiden{ }ſollſt.
               Ruhelos und friedlos in der Welt herumirren? \strikeout{I\textcolor{gray}{n}s} Ins Weite gehen{ }ſtatt in die Höhe, um{ }ſich
               vorzulügen, daß man {\pb}vorwärts kommt? Ich finde darin
               nichts Beneidenswerthes. Überdies werde ich mich gräßlich \strikeout{bl} blamiren. Endlich werde ich \strikeout{\textcolor{gray}{a}} am Fieber \introOben{}oder\introOben{} an der Peſt \strikeout{\textcolor{gray}{d}r}{ }ſterben oder irgendwo an der großen Mauer\oindex{Chinesische Mauer@\textbf{Chinesische Mauer}|pw}{ }\strikeout{ermo} ermordet werden.\pend
           
\pstart
           Bitte, liebſter Freund,{ }ſchreib’ mir nach Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw} an die Adreſſe meiner Mutter\pwindex{Goldmann, Clementine 15.\,5.\,1842 Breslau – 24.\,2.\,1924 Frankfurt am Main@\textsc{Goldmann, Clementine} (15.\,5.\,1842 Breslau – 24.\,2.\,1924 Frankfurt am Main)|pwv} (Frau \textsc{Clementine Goldmann\pwindex{Goldmann, Clementine 15.\,5.\,1842 Breslau – 24.\,2.\,1924 Frankfurt am Main@\textsc{Goldmann, Clementine} (15.\,5.\,1842 Breslau – 24.\,2.\,1924 Frankfurt am Main)|pw}}, \textsc{Rossertstraſse 15}\oindex{Rossertstraße@\textbf{Rossertstraße}, \emph{Straße}|pw}). Ich gehe wahrſcheinlich{ }ſchon nächſter Tage dahin ab.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmnn}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-03-102@{10. 3. [1898]}|)be}\mylabel{L02842h}  \newcommand{\dateiname}{L02842}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 10. 3. [1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
