\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 8. 1899]{L02884 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  20. 8. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L02884v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1899-08-201@{20. 8. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 20. 8. 1899 in Le Mont-Saint-Michel
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 23. 8. 1899 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3169.}
\physDesc{Bildpostkarte, 410 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Le Mont-Saint-Michel@\textbf{Le Mont-Saint-Michel}|pwk}Le Mont-S\textcolor{gray}{\textsuperscript{t}-}Michel
                                       Manche, 20 AOÛT 99, \textcolor{gray}{2 \textsuperscript{e}}\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 23. 8. 99, 6–7 V\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »99« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}\begin{otherlanguage}{french}Autriche\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\end{otherlanguage}!}\pend{}\pstart{}\textsc{\begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{M}}onsieur le Dr. Arthur Schnitzler \end{otherlanguage}}\pend{}\pstart{}\textsc{Pension Petter\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Auberge de la Truie qui File\oindex{La Truie qui File@\textbf{La Truie qui File}, \emph{Gebäude}|pw} XIII\textsuperscript{e} Siècle}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{La Tour du Guet\oindex{La Tour du Guet@\textbf{La Tour du Guet}, \emph{Gebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{L’Hôtel du Soleil Royal\oindex{L’Hôtel du Soleil Royal@\textbf{L’Hôtel du Soleil Royal}, \emph{Hotel}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{La Porte du Roi\oindex{La Porte du Roy@\textbf{La Porte du Roy}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Mont Saint Michel\oindex{Le Mont-Saint-Michel@\textbf{Le Mont-Saint-Michel}|pw}, le}}{ }20. \textsc{août}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Ein Sonntagsausflug von \textsc{Rennes\oindex{Rennes@\textbf{Rennes}|pw}} nach dem \textsc{Mont St. Michel\oindex{Le Mont-Saint-Michel@\textbf{Le Mont-Saint-Michel}|pw}}. Einer der \strikeout{\textcolor{gray}{mer}k} merkwürdigſten Orte der Welt: Felſen, Meer und
               Gothik. In \textsc{Rennes\oindex{Rennes@\textbf{Rennes}|pw}} arbeiten wir uns todt, und noch iſt \label{K_L02884-1v}\edtext{kein Ende}{\lemma{\textnormal{\emph{kein Ende}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug
                  auf den seit 8. 8. 1899 andauernden neuen
                  Kriegsgerichtsprozess in der Affäre Dreyfus\pwindex{Dreyfus, Alfred 9.\,10.\,1859 Mulhouse – 12.\,7.\,1935 Paris@\textsc{Dreyfus, Alfred} (9.\,10.\,1859 Mulhouse – 12.\,7.\,1935 Paris), \emph{Militär}|pwk},
                  der sich bis in den September ausdehnte (Schuldspruch am
                     9. 9. 1899, Begnadigung am 19. 9. 1899).}}}\label{K_L02884-1} abzuſehen\textcolor{gray}{.}
               Bisher{ }ſcheint nur Verurtheilung\pwindex{Dreyfus, Alfred 9.\,10.\,1859 Mulhouse – 12.\,7.\,1935 Paris@\textsc{Dreyfus, Alfred} (9.\,10.\,1859 Mulhouse – 12.\,7.\,1935 Paris), \emph{Militär}|pwv} oder wenigſtens{ }ſehr{ }ſchäbiger Freiſpruch zu fürchten.
               Schreib’ mir bald u. grüße Alle, die nach mir fragen. Viele Grüße! \spacefill\mbox{P.
                  G.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1899-08-201@{20. 8. 1899}|)be}\mylabel{L02884h}  \newcommand{\dateiname}{L02884}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 8. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
