\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 8. 10. {[}1899{]}]{L02889 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  8. 10. [1899]}
\nopagebreak\mylabel{L02889v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1899-10-084@{8. 10. [1899]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 8. 10. [1899] in Florenz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 10. 1899
                  – 11. 10. 1899?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3169.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1455 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »99.« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Florence\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw} – Hôtel Pension Barbensi\oindex{Hôtel Pension Barbensi@\textbf{Hôtel Pension Barbensi}, \emph{Hotel}|pw}\end{otherlanguage}}}\hfill 8. Oktober.\pend
           
\pstart
           Lung’Arno Guicciardini\oindex{Lungarno Guicciardini@\textbf{Lungarno Guicciardini}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{G. ZANETTA\pwindex{Zanetta, G. @\textsc{Zanetta, G.}, \emph{Hotelbesitzer/Hotelbesitzerin}|pw}{ }{\kaufmannsund} C.\textsuperscript{i}}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Mein lieber Freund, Ich habe lange unentſchloſſen hin
               und her geſchwankt, ob ich \label{K_L02889-1v}\edtext{nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Wien kommen}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} kam am 13. 10. 1899 (dem
                  besagten Freitag) nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} und blieb bis zum 21. 10. 1899. Er wohnte bei Schnitzler.}}}\label{K_L02889-1}{ }ſoll. Der Abſchied von Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw} fällt mir unſagbar{ }ſchwer, und ich wäre gern noch acht
               Tage geblieben. Der Wunſch, Dich noch einmal wiederzuſehen, ehe ich wieder in der
               großen Arbeit untertauche, hat \strikeout{\textcolor{gray}{f}} den Ausſchlag gegeben. Allerdings hätte ich heut beinahe noch mein Reiſe-Projekt rückgängig gemacht, da ich die geſtern von Dir erbetene telegraphiſche Antwort nicht
               erhielt. Aber ich dachte mir am Ende, daß vielleicht nur ein Communications-Hinderniß
               vorliegt, und werde morgen alſo doch nach Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw} reiſen. {\pb}Dort bleibe ich zwei oder drei Tage und komme dann etwa Freitag nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, um dort mit Dir die
               letzten acht Tage meines Urlaubs zu verbringen. Immerhin bitte ich Dich, mir{ }ſofort
               nach Empfang dieſes Briefes nach Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}{ }\begin{otherlanguage}{french}\textsc{Poste restante}\end{otherlanguage}{ }zu telegraphiren, ob Dir meine Ankunft am Freitag recht iſt.\pend
           
\pstart
           Ich kann alſo bei Dir wohnen? Denn mein Reiſegeld langt nicht mehr viel weiter als
               zur Beſtreitung der Reiſe nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und von da
               nach Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Werde ich aber Dich und die
               Deinigen nicht{ }ſtören?\pend
           
\pstart
           Bitte,{ }ſchreibe an \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}, daß auch er \label{K_L02889-2v}\edtext{nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} kommt}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Wien kommt}}}\Cendnote{\textnormal{Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} hielt sich ab dem 16. 10. 1899 wieder in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} auf (vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00991 nicht gefunden).
                     Schnitzler traf ihn während Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Anwesenheit am 17. 10. 1899 und 19. 10. 1899. Am XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00992 nicht gefunden besuchte Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}{ }Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}.}}}\label{K_L02889-2}, falls er nicht{ }ſchon
               zurück{ }ſein{ }ſollte.\pend
           
\pstart
           Mir droht ein{ }ſchweres Unheil: Wie ich aus Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw} höre, wird \textsc{Rottenberg\pwindex{Rottenberg, Ludwig 11.\,10.\,1864 Czernowitz – 6.\,5.\,1932 Frankfurt am Main@\textsc{Rottenberg, Ludwig} (11.\,10.\,1864 Czernowitz – 6.\,5.\,1932 Frankfurt am Main), \emph{Kapellmeister}|pw}} wahrſcheinlich an \label{K_L02889-3v}\edtext{Stelle von {\pb}\textsc{Fuchs\pwindex{Fuchs, Johann Nepomuk 5.\,5.\,1842 Frauental an der Laßnitz – 15.\,10.\,1899 Bad Vöslau@\textsc{Fuchs, Johann Nepomuk} (5.\,5.\,1842 Frauental an der Laßnitz – 15.\,10.\,1899 Bad Vöslau), \emph{Komponist, Hofkapellmeister}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Stelle von Fuchs}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} bezog sich höchstwahrscheinlich
                  auf Johann Nepomuk Fuchs\pwindex{Fuchs, Johann Nepomuk 5.\,5.\,1842 Frauental an der Laßnitz – 15.\,10.\,1899 Bad Vöslau@\textsc{Fuchs, Johann Nepomuk} (5.\,5.\,1842 Frauental an der Laßnitz – 15.\,10.\,1899 Bad Vöslau), \emph{Komponist, Hofkapellmeister}|pwk}, seit 1894 Vizehofkapellmeister an der \emph{Wiener Hofoper}\orgindex{K.K. Hof-Oper@K.K. Hof-Oper|pwk}, der zu dieser Zeit bereits erkrankt war.
                  Am 15. 10. 1899 verstarb er. Ludwig Rottenberg\pwindex{Rottenberg, Ludwig 11.\,10.\,1864 Czernowitz – 6.\,5.\,1932 Frankfurt am Main@\textsc{Rottenberg, Ludwig} (11.\,10.\,1864 Czernowitz – 6.\,5.\,1932 Frankfurt am Main), \emph{Kapellmeister}|pwk} war seit 1892
                  Erster Kapellmeister an der \emph{Frankfurter Oper}\orgindex{Frankfurter Opernhaus@Frankfurter Opernhaus|pwk}
                  und gastierte zwischen 15. 10. 1899 und 21. 11. 1899, als die \emph{Hofoper}\orgindex{K.K. Hof-Oper@K.K. Hof-Oper|pwk} Personalmangel verzeichnete, in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}.}}}\label{K_L02889-3} nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\orgindex{K.K. Hof-Oper@K.K. Hof-Oper|pwv} berufen. \label{K_L02889-4v}\edtext{Das wäre das Ende}{\lemma{\textnormal{\emph{Das wäre das Ende}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug auf die Beziehung Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} mit Rottenbergs\pwindex{Rottenberg, Ludwig 11.\,10.\,1864 Czernowitz – 6.\,5.\,1932 Frankfurt am Main@\textsc{Rottenberg, Ludwig} (11.\,10.\,1864 Czernowitz – 6.\,5.\,1932 Frankfurt am Main), \emph{Kapellmeister}|pwk} Ehefrau Theodore\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwk}.
                  Diese war, mit Unterbrechungen, von Herbst 1899 bis
                  mindestens Ende Juli 1905{ }Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Geliebte. Aller
                  Wahrscheinlichkeit nach entsprang dieser außerehelichen Beziehung Theodore Rottenbergs\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwk} zweite Tochter, Gertrud Rottenberg\pwindex{Rottenberg, Gertrud 2.\,8.\,1900 Frankfurt am Main – 13.\,3.\,1967@\textsc{Rottenberg, Gertrud} (2.\,8.\,1900 Frankfurt am Main – 13.\,3.\,1967)|pwk}, verheiratete Hindemith\pwindex{Rottenberg, Gertrud 2.\,8.\,1900 Frankfurt am Main – 13.\,3.\,1967@\textsc{Rottenberg, Gertrud} (2.\,8.\,1900 Frankfurt am Main – 13.\,3.\,1967)|pwkv} (siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02895 nicht gefunden).}}}\label{K_L02889-4}.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! Und auf baldiges Wiederſehen!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Meine Ankunft zeige ich Dir nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\label{K_L02889-5v}\edtext{telegraphiſch}{\lemma{\textnormal{\emph{telegraphisch}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02683 nicht gefunden.
                  }}}\label{K_L02889-5} an.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1899-10-084@{8. 10. [1899]}|)be}\mylabel{L02889h}  \newcommand{\dateiname}{L02889}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 8. 10. [1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
