\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 8. 1. {[}1897{]}]{L02800 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  8. 1. [1897]}
\nopagebreak\mylabel{L02800v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-01-081@{8. 1. [1897]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 8. 1. [1897] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 1. 1897
                  – 11. 1. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3167.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1149 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »97« vermerkt  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 8. Januar.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{24. Rue Feydeau\oindex{rue Feydeau@\textbf{rue Feydeau}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Da ich nicht weiß, ob Du nicht \label{K_L02800-1v}\edtext{beifolgende Notiz\pwindex{Kleines Feuilleton. [»Jung-Wien.«]@\emph{Kleines Feuilleton. [»Jung-Wien.«]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{beifolgende Notiz}}}\Cendnote{\textnormal{Beilage nicht erhalten. Es handelte sich
                  um eine Notiz\pwindex{Kleines Feuilleton. [»Jung-Wien.«]@\emph{Kleines Feuilleton. [»Jung-Wien.«]}|pwkv} im kleinen
                  Feuilleton der \emph{Frankfurter Zeitung}\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pwk}, in der
                     Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} argumentierte, dass Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} nicht der Begründer von
                     Jung-Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} sei (siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02792 nicht gefunden). Ebenso betonte er die Bedeutung der
                  Zeitschrift \emph{An der schönen blauen Donau}\orgindex{der schönen blauen Donau@An der schönen blauen Donau|pwk}, für
                  die er früher selbst gearbeitet hatte. Vgl. [Paul
                        Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}]: \emph{Kleines Feuilleton.
                        (»Jung-Wien.«)}\pwindex{Kleines Feuilleton. [»Jung-Wien.«]@\emph{Kleines Feuilleton. [»Jung-Wien.«]}|pwk}. In: \emph{Frankfurter
                        Zeitung}\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pwk}, Jg. 41, Nr. 7, 7. 1. 1897,
                     Zweites Morgenblatt, S. 1 (im Original ist der Titel mit eckigen Klammern versehen).}}}\label{K_L02800-1} in der Frankfurter Zeitung\pwindex{Frankfurter Zeitung@\emph{Frankfurter Zeitung}|pw} überſehen haſt,{ }ſchicke ich{ }ſie Dir der Sicherheit halber. Sie iſt natürlich von mir geſchrieben; aber da \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} an eine Vereinbarung zwiſchen Dir und mir glauben würde und{ }ſich wahrſcheinlich
               an Dir bei der erſten Gelegenheit rächen würde, halte ich es für beſſer, ihm
               einſtweilen nichts von meiner Autorſchaft zu{ }ſagen. \strikeout{\textcolor{gray}{E}}{ }{\pb}Einmal mußte man doch gegen den Schwindel\strikeout{s} proteſtiren, den der Kerl treibt.\pend
           
\pstart
           Von \textsc{Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw}} erhielt ich dieſer Tage einen \label{K_L02800-2v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler reagierte, indem er Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pwk} am XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00636 nicht gefunden einen freundlichen Brief schrieb und ihm
                     \emph{Freiwild}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwk} (noch als Manuskript) zukommen
                  ließ, XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00636 nicht gefunden.}}}\label{K_L02800-2}, den ich Dir{ }ſchicken werde,{ }ſobald ich ihn beantwortet habe. Er{ }ſchreibt unter Anderem:\pend
           
\pstart
           »\begin{otherlanguage}{french}\textsc{À propos}\end{otherlanguage}, meinem Verſprechen getreu{ }ſandte ich an Herrn \textsc{Hofmann-Beer\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}} meine \strikeout{\textcolor{gray}{m}} neue Sammlung \label{K_L02800-3v}\edtext{\textsc{Essais\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Menschen und Werke. Essays@\strich\emph{Menschen und Werke. Essays}|pwv}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Essais}}}\Cendnote{\textnormal{Georg Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pwk}: \emph{Menschen und Werke. Essays}\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)!Menschen und Werke. Essays@\strich\emph{Menschen und Werke. Essays}|pwk}. Frankfurt am Main\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pwk}: \emph{Literarische Anstalt Rütten {\kaufmannsund}
                        Loening}\orgindex{Rütten und Loening@Rütten {\kaufmannsund}  Loening|pwk}{ }1894. Am 14. 1. 1897 schrieb Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk} an Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pwk} unter anderem Folgendes: »Arthur und ich sprechen oft von Ihnen,
                     und in den Briefen von Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}
                     kehrt Ihr Nahmen immer wieder. Besonders freut es mich, dass Sie\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pwv} und Paul\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} einander manchmal schreiben. Er ist
                     ein Mensch von Klugheit und Güte. –« (Richard Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwk}: \emph{Briefe. 1895–1945}. Herausgegeben und kommentiert von Alexander Košenina.
                     Oldenburg: \emph{Igel}{ }1999, S. 9–10 (\emph{Große Richard
                        Beer-Hofmann-Ausgabe in sechs Bänden}. Herausgegeben von Günter Helmes, Michael
                     M. Schardt und Andreas Thomasberger, 7 / Erster Supplementband).}}}\label{K_L02800-3}, er hat mir aber mit keiner Silbe geantwortet. Auch \textsc{Schnitzler} vergißt mich,{ }ſandte mir nicht{ }ſein Schauſpiel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\strich\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwv}.«\pend
           
\pstart
           {\pb}Du wirſt dem Manne\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pwv} gewiß raſch{ }ſchreiben. Aber auch \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}{ }ſollte ihm antworten. Das Nicht-Schreiben iſt ein Verfahren, das{ }ſich nur im
               Verkehr mit Freunden bewährt, das aber{ }ſeine Unzuträglichkeiten hat, wenn man es auch
               gegenüber Fremden \strikeout{an\textcolor{gray}{w}} anwendet.\pend
           
\pstart
           Viele herzliche Grüße an Dich und \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}!\pend
           
\pstart
           Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-01-081@{8. 1. [1897]}|)be}\mylabel{L02800h}  \newcommand{\dateiname}{L02800}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 8. 1. [1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
