\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 3. {[}1898{]}]{L02841 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  7. 3. [1898]}
\nopagebreak\mylabel{L02841v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-03-072@{7. 3. [1898]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 7. 3. [1898] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 3. 1898
                  – 9. 3. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1979 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 7. März.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{10 \so{Rue de la Bourse}\oindex{rue de la Bourse@\textbf{rue de la Bourse}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich{ }ſchicke Dir \label{K_L02841-1v}\edtext{\textsc{Herzls\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}}{ }Feuilleton\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Feuilleton. Carl-Theater. (»Freiwild«, Schauspiel von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Feuilleton. Carl-Theater. (»Freiwild«, Schauspiel von Arthur Schnitzler.)}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Herzls Feuilleton}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02839 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02841-1} zurück. Es hat mich \strikeout{recht} recht{ }ſehr amüſirt:
               Mißgunſt, welche von Unverſtändniß{ }ſo glücklich unterſtützt wird, daß{ }ſie beinahe zum
               guten Glauben wird! Die »größeren
                  Fragen\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Feuilleton. Carl-Theater. (»Freiwild«, Schauspiel von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Feuilleton. Carl-Theater. (»Freiwild«, Schauspiel von Arthur Schnitzler.)}|pwv}«{ }ſind Dir nicht zugänglich, mein armer Freund! Du lebſt und producirſt
               im Kleinen und ahnſt nicht, daß es hoch über dem Allen den \textsc{Zionismus} gibt. Wenn Du aber wiſſen willſt, wie man auf dem Theater etwas
               beweiſt mit »geſchloſſenen und
                  wetterfeſten Gründen\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Feuilleton. Carl-Theater. (»Freiwild«, Schauspiel von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Feuilleton. Carl-Theater. (»Freiwild«, Schauspiel von Arthur Schnitzler.)}|pwv}«,{ }ſo kannſt Du {\pb}das aus
               dem »neuen \textsc{Ghetto}\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pw}« lernen.\pend
           
\pstart
           Geh’, kümmere Dich nicht um das, was{ }ſo ein Schafskopf\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwv}{ }ſchreibt, und geh’ Du nur ruhig weiter Deinen Weg.
               Ich{ }ſehe aus Deinem lieben Briefe, daß Du wieder arbeitsluſtig biſt und \textsc{voll} von Plänen{ }ſteckſt. Sehr{ }ſchön! Du kannſt Herrn \textsc{Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}} durch nichts einen größeren Schmerz zufügen, als dadurch, daß Du ein neues
               gutes Stück{ }ſchreibſt. Ich fürchte, wir werden ihm dieſen Schmerz nicht erſparen
               können.\pend
           
\pstart
           Mein Schiff\orgindex{Preussen@Preussen|pwv}s-Platz iſt
               genommen. Ab \textsc{Genua\oindex{Genua@\textbf{Genua}|pw}}, 5. \strikeout{An} April.
               Aber die Vertretung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pwv}s-Frage iſt
               nicht geregelt, und die {\pb}Sache kann{ }ſich immer noch
               in letzter Stunde zerſchlagen.\pend
           
\pstart
           Mir iſt recht unheimlich. Ich glaube, ich komme nicht lebendig zurück. Das wäre aber
               noch nicht{ }ſo{ }ſchlimm, wie die Furcht vor der neuen journaliſtiſchen Aufgabe, der ich
                  \strikeout{\textcolor{gray}{w}} wohl kaum gewachſen{ }ſein werde: In der Haſt einer Reiſe, in einem feindlichen
               Klima, unter ganz veränderten Lebens-Verhältniſſen Eindrücke von Ländern zu geben,
                  \strikeout{\textcolor{gray}{×}}{ }\strikeout{f\textcolor{gray}{ü}r} von denen man auch nicht die
               leiſeſte Ahnung hat! Mir grauſt, und ich fürchte, ich werde{ }ſehr enttäuſchen. Im
               Übrigen bin ich{ }ſicher caput zu gehen. Ich komme durch tropiſche {\pb}Gegenden, und dicke Leute{ }ſterben immer am
               Fieber.\pend
           
\pstart
           Weißt Du, was{ }ſchön wäre? Wenn Du{ }ſo \strikeout{A\textcolor{gray}{n}} Ende März nach Italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw} gingeſt und{ }ſo um den 5. April herum
               auch \label{K_L02841-2v}\edtext{in \textsc{Genua\oindex{Genua@\textbf{Genua}|pw}} wäreſt}{\lemma{\textnormal{\emph{in Genua wärest}}}\Cendnote{\textnormal{Dazu kam es nicht.}}}\label{K_L02841-2}!
               Ich möchte Dich gern noch einmal zum Abſchied umarmen!\pend
           
\pstart
           Schreib’ mir bald noch einmal hierher; denn ich fahre vielleicht{ }ſchon nächſte Woche
               nach Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmn}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Schönen Grüß an Deine Freundin\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwv}!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-03-072@{7. 3. [1898]}|)be}\mylabel{L02841h}  \newcommand{\dateiname}{L02841}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 3. [1898]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
