\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 5. 1898]{L02852 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  6. 5. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L02852v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-05-061@{6. 5. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 6. 5. 1898 in Hong Kong
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 7. 6. 1898 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Bildpostkarte, 203 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hong Kong@\textbf{Hong Kong}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Hong-K{[}ong{]}, MY 6 98\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}7 Mai 98, Ligne N Paq. Fr. N\textsuperscript{o} 5\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wi{[}en 9/3{]}
                                       72, 7. 6. 98, 11. V, Bestellt\nobreak{}«. }\pstart{}\textsc{{\pb}\begin{otherlanguage}{english}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\end{otherlanguage}.}\pend{}\pstart{}\textsc{\begin{otherlanguage}{english}\textcolor{gray}{\textbf{TO}}\end{otherlanguage}}\pend{}\pstart{}\textsc{Herrn Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgaſse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Greetings from Hongkong\oindex{Hong Kong@\textbf{Hong Kong}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}6. Mai.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Viele treue Grüße Dir, liebſter Freund, und dem \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}! Es iſt heiß, und wir haben die Peſt. Ich{ }ſage Dir, es gibt nur ein Europa\oindex{Europa@\textbf{Europa}|pw}! Dein \spacefill\mbox{P. G.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-05-061@{6. 5. 1898}|)be}\mylabel{L02852h}  \newcommand{\dateiname}{L02852}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 5. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
