\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 7. {[}1897{]}]{L02819 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  19. 7. [1897]}
\nopagebreak\mylabel{L02819v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-07-192@{19. 7. [1897]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 19. 7. [1897] in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 7. 1897
                  – 24. 7. 1897?] in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3167.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 564 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »97« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Frankfurter Zeitung\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{(\begin{otherlanguage}{french}Gazette de Francfort\end{otherlanguage}\orgindex{Frankfurter Zeitung@Frankfurter Zeitung|pw}).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Fondateur M.\end{otherlanguage}{ }L. Sonnemann\pwindex{Sonnemann, Leopold 29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main@\textsc{Sonnemann, Leopold} (29.\,10.\,1831 Höchberg – 30.\,10.\,1909 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{Journal politique, financier,}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{commercial et littéraire.}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Paraissant trois fois par jour.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Bureau à Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\end{otherlanguage}\hfill \textsc{Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, 19. Juli.\pend
           
\pstart
           \begin{otherlanguage}{french}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{10 \so{Rue de la Bourse}\oindex{rue de la Bourse@\textbf{rue de la Bourse}, \emph{Straße}|pw}.}}}\end{otherlanguage}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich bekomme eben \textsc{Richards\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}} Brief. \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}} iſt{ }ſehr{ }ſtolz auf die Klarheit dieſes Briefes (und mit Recht). Der einzige
               Fehler dieſes{ }ſonnenklaren Handſchreibens iſt der, daß der Abſender\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pwv} vergeſſen hat, mir eine Adreſſe
               zur Antwort anzugeben. Sei alſo{ }ſo gütig als Mittelsmann zu dienen und{ }ſage dem
               lieben \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}: Er{ }ſoll an irgend einem, noch näher zu beſtimmenden Tage um den 15. Auguſt herum \label{K_L02819-1v}\edtext{nach \textsc{Muenchen\oindex{München@\textbf{München}|pw}} kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Muenchen kommen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02817 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02819-1}. Dort bleiben wir {\pb}ein paar Tage und fahren
               dann zuſammen nach \textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}, wo wir Dich erwarten.\pend
           
\pstart
           Iſts{ }ſo Recht?\pend
           
\pstart
           Von Herzen{\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmn}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1897-07-192@{19. 7. [1897]}|)be}\mylabel{L02819h}  \newcommand{\dateiname}{L02819}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 7. [1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
