\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 13. 11. 1898]{L02865 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  13. 11. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L02865v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-11-132@{13. 11. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 13. 11. 1898 in Yokohama
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 2. 1. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3168.}
\physDesc{Bildpostkarte, 127 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Yokohama@\textbf{Yokohama}|pwk}\japanese{武蔵 横浜} [Musashi
                                       Yokohama], \japanese{丗年十一月} [31. Jahr 11. Monat
                                       13. Tag], \japanese{ホ便}
                                          [\textcolor{gray}{12 Uhr Runde}] \nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3 72, 2. 1. 99, 2. N, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »98« vermerkt }\pstart{}\textsc{{\pb}\begin{otherlanguage}{english}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\end{otherlanguage}}\pend{}\pstart{}\textsc{\begin{otherlanguage}{english}\textcolor{gray}{\textbf{TO}}\end{otherlanguage}}\pend{}\pstart{}\textsc{Herrn Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgaſse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}\textsc{Yokohama\oindex{Yokohama@\textbf{Yokohama}|pw}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}, 13. Nov.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Einen herzlichen Gruß aus Japan\oindex{Japan@\textbf{Japan}|pw}!\pend
           
\pstart
           Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1898-11-132@{13. 11. 1898}|)be}\mylabel{L02865h}  \newcommand{\dateiname}{L02865}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 13. 11. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
