\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Alfred Kerr, Fedor Mamroth}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bad Aussee, Berlin, Bozen, Dessauer Straße, Innsbruck, Schweiz, Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 7. {[}1900{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 7. {[}1900{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}900« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Strasse@\textbf{Dessauer Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}, 26. Juli.\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Endlich den Urlaub erkämpft! Zwiſchen 10. und 15. Auguſt fahre ich von hier\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pwv} über Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} nach \textsc{Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}|pw}}. Von dort \label{K_L02925-1v}\edtext{Fußwanderung}{\lemma{\textnormal{\emph{Fußwanderung}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 6. [1900]}}}\label{K_L02925-1h} ins Gebirge. Bitte, ſchreib’ mir ſofort, ob es dabei bleibt und wann Du in
                  \textsc{Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}|pw}} ſein kannſt. Vielleicht kannſt {\pb}Du auch
                  \label{K_L02925-2v}\edtext{\textsc{Kerr\pwindex{Kerr, Alfred 25.12.1867 – 12.10.1948@\textsc{Kerr, Alfred} (25.12.1867 – 12.10.1948), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} verſtändigen}{\lemma{\textnormal{\emph{Kerr verſtändigen}}}\Cendnote{\textnormal{nicht geschehen, siehe
                  auch siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 8. [1900]}}}\label{K_L02925-2h} nach \textsc{Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}|pw}}, \begin{otherlanguage}{french}\textsc{Poste restante}\end{otherlanguage}. Aber, nicht wahr, du antworteſt mir bald? Denn mein Onkel\pwindex{Mamroth, Fedor 21.02.1851 – 25.06.1907@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.02.1851 – 25.06.1907), \emph{Journalist, Kritiker}|pwv} drängt mich, mit ihm in die Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw} zu gehen. Und wenn Ihr zu faul wäret, zu
               laufen, ſo möchte ich mir dieſe Gelegenheit, mit meinem Onkel\pwindex{Mamroth, Fedor 21.02.1851 – 25.06.1907@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.02.1851 – 25.06.1907), \emph{Journalist, Kritiker}|pwv} zu wandern, nicht entgehen laſſen.\pend
           \pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L02925}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 7. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      