\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hugo Haberfeld, Richard Klein, Bertha Klein, Felix Salten, Heinrich Schnitzler}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Galerie Pisko}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, 13. 4. 1904]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 13. 4. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 623 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Nummerierung der Blätter des
                                 Konvoluts: »32« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}13. 4. 904\pend
           \pstart
           lieber Freund, ein Vetter, oder wenigſtens beinah ein Vetter von
               mir, \textsc{Richard Klein\pwindex{Klein, Richard *~07.08.1873@\textsc{Klein, Richard} (*~07.08.1873), \emph{Bildender Künstler}|pw}} ſtellt bei Pisko\orgindex{Galerie Pisko@Galerie Pisko|pw} aus, ſeine Mutter\pwindex{Klein, Bertha 14.02.1849 – 16.01.1907@\textsc{Klein, Bertha} (14.02.1849 – 16.01.1907)|pwv} ſchreibt mir, ich
               möchte Sie bitten, dieſe Ausſtellg zu beſuchen.– Was hiemit geſchieht. Aber ich
               denke, nicht Sie ſondern \textsc{Haberfeld\pwindex{Haberfeld, Hugo 1875-11-24 – 1946@\textsc{Haberfeld, Hugo} (1875-11-24 – 1946), \emph{Galerist, Kritiker}|pw}} ſchrei{\pb}ben über dergleichen. (Was ich
               auch meiner Tante\pwindex{Klein, Bertha 14.02.1849 – 16.01.1907@\textsc{Klein, Bertha} (14.02.1849 – 16.01.1907)|pwuv}
               ſchreibe.) \pend
           \pstart
           Unser Bub\pwindex{Schnitzler, Heinrich 09.08.1902 – 12.07.1982@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (09.08.1902 – 12.07.1982), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv} hat die Maſern –
               trotzdem in dieſer Woche die Erkrankungsfälle ſchon ſinken. Was ſchert ſich ſo ein
               Bub um die Statiſtik. Ich denke mir oft, wie gefrozzelt ſich die Leute vorkommen, die
               krank werden, während eine {\pb}Epidemie im
               »Erlöſchen« iſt. (»Der letzte Fall«, Novelle.–) \pend
           \pstart
           Grüß Sie Gott. {\\[\baselineskip]}Herzlich Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L02991}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 13. 4. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      