\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: IX., Alsergrund, Porzellangasse, VIII., Josefstadt, Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, 13. 12. 1904]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 13. 12. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{
\newline{}Handschrift: , deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}|pwk}18/1 Wien 110, 14. 12. 4, X\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Felix
                  Salten\pend{}\pstart{}Wien IX\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Porzellangasse 45\oindex{Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}13. 12. 904\pend
           \pstart
           lieber, könnten Sie am Samſtag (we{\geminationn} Ihre Frau\textcolor{red}{\textsuperscript{\textbf{KEY}}} ſchon da iſt, natürlich ſie beide) bei uns nachtmahlen? Beſtimmen Sie
               ſelbſt die Stunde. \pend
           \pstart
           Herzlichſt der Ihrige {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Über Ihren Artikel\textcolor{red}{\textsuperscript{\textbf{KEY}}} hab ich mich wie
                  Sie ſich denken können ſehr gefreut. Im allgemeinen hab ich allerdings diesmal die
                  Empfindung als we{\geminationn} man mich in Schulden geſtürzt
                  hätte, die ich nicht bezahlen kann. \pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L02993}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 13. 12. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      