\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Camilla Gerzhofer, Felix Salten, Ottilie Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}
               \section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, 24. 9. 1898]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 24. 9. 1898}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Nummerierung der ungeraden Seiten:
                                 »73«–»74« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}24. 9. 98\pend
           \pstart{}Lieber Freund,\pend\pstart
           den Lu\textcolor{gray}{lu}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermaechtnis. Schauspiel in drei Akten1898@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten} {[}1898{]}|pwv} wird die kleine Gerzhofer\pwindex{Gerzhofer, Camilla 1888-02-02 – 1961-03-08@\textsc{Gerzhofer, Camilla} (1888-02-02 – 1961-03-08), \emph{Schauspielerin}|pw},
               alſo ein wirkliches Kind ſpielen, welche Eventual. wir noch gar nicht in Betracht
               gezogen hatten, und was mir {\pb}doch
               das weitaus beſte zu ſein ſcheint. We{\geminationn} Sie das Fräulein
               Metzl\pwindex{Salten, Ottilie 07.03.1868 – 22.06.1942@\textsc{Salten, Ottilie} (07.03.1868 – 22.06.1942), \emph{Schauspielerin}|pw} ſagen, wird ſie gewiſs nicht im min deſten
               verletzt ſein. Sie wiſſen, daſs unter den wirklichen
               Schauſpielerin\textcolor{gray}{nen} für mich nur \textsc{Frl. Metzl\pwindex{Salten, Ottilie 07.03.1868 – 22.06.1942@\textsc{Salten, Ottilie} (07.03.1868 – 22.06.1942), \emph{Schauspielerin}|pw}} in {\pb}Betracht kam; aber das
               wirkliche \uline{Kind}, das Talent hat, iſt in der Rolle
               entſchieden vorzuziehen. \pend
           \pstart
           Ich ſehe Sie hoffentlich heut Abd \pend
           \pstart
           HerzlGrüße {\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L02966}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 24. 9. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      