\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1900]{L02929 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  2. 9. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L02929v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-09-021@{2. 9. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 2. 9. 1900 in Trafoi
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 4. 9. 1900 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Bildpostkarte, 278 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Trafoi@\textbf{Trafoi}|pwk}Trafoi, 2. 9. 00\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3 72, 4. 9. 00, 8. V, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »900.« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgaſse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Der Weisse Knott\oindex{Zum Weissen Knott@\textbf{Zum Weissen Knott}, \emph{Gastgewerbegebäude}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textsc{Trafoi\oindex{Trafoi@\textbf{Trafoi}|pw}}, 2. September.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke für Dein Telegramm. Komme vorausſichtlich \label{K_L02929-1v}\edtext{Dienſtag oder Mittwoch
               nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Dienstag … Wien}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} hielt sich jedenfalls vom 6. 9. 1900 bis zum XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02930 nicht gefunden in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} auf.}}}\label{K_L02929-1} und wäre Dir{ }ſehr dankbar, wenn
               Du mir im \textsc{Hotel Hammerand\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Hotel Hammerand@\textbf{Hotel Hammerand}, \emph{Hotel}|pw}} ein Zimmer beſtellen wollteſt. Herzl. Gruß. {\\}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-09-021@{2. 9. 1900}|)be}\mylabel{L02929h}  \newcommand{\dateiname}{L02929}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
