\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 6. [1900]]{L02922 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  27. 6. [1900]}
\nopagebreak\mylabel{L02922v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-06-272@{27. 6. [1900]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 27. 6. [1900] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 6. 1900
                  – 2. 7. 1900?] in Altaussee?}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 665 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »\textcolor{gray}{900}« vermerkt  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\hfill Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 27. \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}}\substDazwischen{}Ju\substHinten{}ni.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Für heut nur ein Wort bezüglich der \label{K_L02922-1v}\edtext{Sommerpläne}{\lemma{\textnormal{\emph{Sommerpläne}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02920 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02922-1}. Ich möchte bald in’s Klare kommen, da ich mich nach verſchiedenen Seiten
               entſcheiden{ }ſoll. Auf \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}} iſt alſo nicht zu rechnen. Überdies habe ich \strikeout{\textcolor{gray}{dir}} ihm auch \label{K_L02922-2v}\edtext{direkt
                  geſchrieben}{\lemma{\textnormal{\emph{direkt
                  geschrieben}}}\Cendnote{\textnormal{wohl der Brief vom 20. 6. [1900] (\emph{Houghton Library}\orgindex{Houghton Library@Houghton Library|pwk},
                     Harvard, Signatur 825.978.)}}}\label{K_L02922-2}, und er
               antwortet mir nicht. Alſo nicht! Auf Dich{ }ſcheint auch nicht {\pb}zu rechnen zu{ }ſein. Bitte; gib’ mir eine
               entſcheidende Antwort hierüber. In dieſem Falle würde ich einer Einladung \textsc{Hirschfelds\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw}} nach \textsc{Seekirn\oindex{Sekirn@\textbf{Sekirn}|pw}} folgen und mit dieſem zuſammen \strikeout{\textcolor{gray}{wan}} eine Wanderung nach Südtirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} machen, –
               wenn ich überhaupt fortkomme\strikeout{\textcolor{gray}{n}}, was noch immer zweifelhaft iſt.\pend
           
\pstart
           {\pb}In welche\substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{r}}\substDazwischen{}m\substHinten{} Orte wird \label{K_L02922-3v}\edtext{\textsc{Leo\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pw}} im Auguſt}{\lemma{\textnormal{\emph{Leo im August}}}\Cendnote{\textnormal{Vor der gemeinsamen Alpen\oindex{Alpen@\textbf{Alpen}|pwk}wanderung hielt sich Leo Van-Jung\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pwk}, wie Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} zu entnehmen ist, in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} auf.}}}\label{K_L02922-3}{ }ſtecken?\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmnn}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-06-272@{27. 6. [1900]}|)be}\mylabel{L02922h}  \newcommand{\dateiname}{L02922}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 6. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
