\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. {[}1900{]}]{L02924 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  18. 7. [1900]}
\nopagebreak\mylabel{L02924v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-07-182@{18. 7. [1900]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 18. 7. [1900] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 7. 1900
                  – 23. 7. 1900?] in Reichenau an der Rax}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1025 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »90\textcolor{gray}{0}« vermerkt  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 18. Juli.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Mit der \label{K_L02924-1v}\edtext{Fußparthie}{\lemma{\textnormal{\emph{Fußparthie}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02920 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02924-1}, wie Du{ }ſie entworfen haſt, und mit dem \label{K_L02924-2v}\edtext{Zuſammentreffen in \textsc{Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Zusammentreffen in Innsbruck}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 16. 8. 1900.
               }}}\label{K_L02924-2} bin ich einverſtanden, – vorausgeſetzt, daß ich überhaupt fortkomme, was
               durch die \label{K_L02924-3v}\edtext{chin\oindex{China@\textbf{China}|pwv}eſiſchen Ereigniſſe}{\lemma{\textnormal{\emph{chinesischen Ereignisse}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02923 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02924-3} immer fraglicher wird. Ich habe noch nicht einmal um Urlaub geſchrieben.
               Immerhin hoffe ich, zum 15. Auguſt fortzukommen. Laß’
               mich Deine Adreſſe wiſſen, damit ich Dir das Nähere telegraphiſch oder brieflich
               mittheilen kann.\pend
           
\pstart
           Von \textsc{Kerr\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} hatte ich heut eine Karte mit der Bitte, ihm
               nach \textsc{Riva\oindex{Riva del Garda@\textbf{Riva del Garda}, \emph{Hauptstadt}|pw}} (Gardaſee\oindex{Lago di Garda@\textbf{Lago di Garda}, \emph{See}|pw}) zu {\pb}ſchreiben. Er{ }ſagt, er erwarte von Dir Nachricht,
               und wird jedenfalls pünktlich beim \textsc{Rendezvous} in \textsc{Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{ }ſein. \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} Bitte, \label{K_L02924-4v}\edtext{ſchreib’ ihm{ }ſofort}{\lemma{\textnormal{\emph{schreib’ ihm sofort}}}\Cendnote{\textnormal{nicht überliefert}}}\label{K_L02924-4}.\pend
           
\pstart
           Daß \label{K_L02924-5v}\edtext{\textsc{Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München), \emph{Schriftsteller}|pw}} mitgeht}{\lemma{\textnormal{\emph{Hirschfeld mitgeht}}}\Cendnote{\textnormal{Das ist nicht geschehen,
                     vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01063 nicht gefunden. Schnitzler hatte Georg
                     Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.\,2.\,1873 Berlin – 17.\,1.\,1942 München), \emph{Schriftsteller}|pwk} am 28. 6. 1900 und am 29. 6. 1900 getroffen und dabei wohl eine
                  mögliche Teilnahme an der gemeinsamen Wanderung angesprochen.}}}\label{K_L02924-5}, iſt mir
               nicht{ }ſympathiſch. Er{ }ſoll doch lieber zu Hauſe bleiben und \label{K_L02924-6v}\edtext{»\textsc{Milieu}-Stücke«}{\lemma{\textnormal{\emph{»Milieu-Stücke«}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02921 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02924-6}{ }ſchreiben.\pend
           
\pstart
           Wenn das \label{K_L02924-7v}\edtext{Schauſpielhaus\orgindex{Schauspielhaus Berlin@Schauspielhaus Berlin|pw} Dein Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} refüſiren}{\lemma{\textnormal{\emph{Schauspielhaus … refüsiren}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02923 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L02924-7}{ }ſollte, was noch gar nicht ausgemacht iſt,{ }ſo verſuchen wir es beim Berliner Theater\orgindex{Berliner Theater@Berliner Theater|pw}, wo ich die Annahme für{ }ſicher
               halte.\pend
           
\pstart
           {\pb}Für heut nur dieſes
               Wenige. Ich habe unmenſchlich viel zu thun.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-07-182@{18. 7. [1900]}|)be}\mylabel{L02924h}  \newcommand{\dateiname}{L02924}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 18. 7. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
