\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 4. [1900]]{L02912 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  20. 4. [1900]}
\nopagebreak\mylabel{L02912v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-04-202@{20. 4. [1900]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 20. 4. [1900] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 4. 1900
                  – 25. 4. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 669 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »900« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 20. April.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke Dir vielmals für den \label{K_L02912-1v}\edtext{»Reigen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pw}«}{\lemma{\textnormal{\emph{»Reigen«}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler hatte einen Privatdruck des \emph{Reigen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pwk} herstellen lassen, die Auflage
                  betrug 200 Stück. Diese verschenkte er an Freunde, im Buchhandel war das Werk\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pwkv} erst 1903 zu erstehen.}}}\label{K_L02912-1}. Ich habe es in einem Zuge \label{K_L02912-2v}\edtext{noch einmal durchgeleſen}{\lemma{\textnormal{\emph{noch einmal durchgelesen}}}\Cendnote{\textnormal{Die erste Lektüre ist nicht belegt. Sie
                  dürfte bei Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Aufenthalt in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} im Oktober 1899
                  stattgefunden haben.}}}\label{K_L02912-2}. Köſtlich, köſtlich! Aber die \strikeout{K\textcolor{gray}{ro}} Krone des Ganzen iſt doch die Schauſpielerin\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pwv}. Eine Figur von unvergleichlicher Komik. Ich
               habe mich geſchüttelt vor Lachen. Wie{ }ſchade, daß dieſes Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Reigen. Zehn Dialoge@\strich\emph{Reigen. Zehn Dialoge}|pwv}, das zu Deinen beſten gehört, dem
               Publikum \label{K_L02912-3v}\edtext{nicht bekannt werden{ }ſoll}{\lemma{\textnormal{\emph{nicht … soll}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler antizipierte damit den Skandal,
                  den eine reguläre Veröffentlichung und nachmalige Aufführungen mit sich bringen
                  würden.}}}\label{K_L02912-3}! Druck und Ausſtattung{ }ſind vornehm und geſchmackvoll.\pend
           
\pstart
           {\pb}Geſtern{ }ſprach ich \textsc{Gusti Gl}.\pwindex{Glümer, Auguste 16.\,3.\,1862 Wien – 1956@\textsc{Glümer, Auguste} (16.\,3.\,1862 Wien – 1956), \emph{Lehrerin}|pw} und{ }ſagte ihr, daß Du nach ihr gefragt
               haſt. Sie antwortete,{ }ſie{ }ſei jetzt nicht in der Stimmung, aber{ }ſie werde Dir{ }ſchon{ }ſchreiben. Sieht übrigens angegriffen und gealtert aus.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-04-202@{20. 4. [1900]}|)be}\mylabel{L02912h}  \newcommand{\dateiname}{L02912}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 4. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
