\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}13. 6. 1893?{]}]{L02954 Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}13. 6. 1893?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L02954v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-06-131@{{[}13. 6. 1893?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 201 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Nummerierung der Doppelseiten des
                                 Konvoluts: »29«–»30« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           das \label{K_L02954-1v}\edtext{Stück\pwindex{Familie@\emph{Familie}|pwuv} wird ſchon um
               5 geleſen}{\lemma{\textnormal{\emph{Stück … geleſen}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück ist
                  undatiert. Der Text weist auf eine Lesung eines dramatischen Werks durch Schnitzler bei ihm zu Hause\oindex{Kaerntnerring 12/Boesendorferstrasse 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pwkv} hin. Folgende Annahmen erlauben
                  Einschränkungen vorzunehmen: Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin, Chefredakteur/Chefredakteurin}|pwk} und Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 1866-07-11 – 1945-09-26@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (1866-07-11 – 1945-09-26), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin}|pwk} kamen der Einladung nach. Die
                  Lesung fand nicht an einem Abend statt. Die Pantomime, die nachmalig
                  den Titel \emph{Der Schleier der Pierrette}\pwindex{Schleier der Pierrette. Pantomime in drei Bildern@\emph{Der Schleier der Pierrette. Pantomime in drei Bildern}|pwk} bekam,
                  war nicht gemeint (vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 15. 11. 1892). Das grenzt die Datierung auf die Lesung von \emph{Familie}\pwindex{Familie@\emph{Familie}|pwk} am 14. 6. 1893 ein. Das Korrespondenzstück lief
                  wahrscheinlich am Vortag.}}}\label{K_L02954-1}, weil 
                  \textsc{Beer-Hofma{\geminationn}}\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 1866-07-11 – 1945-09-26@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (1866-07-11 – 1945-09-26), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw} ins Theater geht. Bitte ſehr, ſeien {\pb}Sie pünktlich bei mir\oindex{Kaerntnerring 12/Boesendorferstrasse 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pwv}.
                  We{\geminationn} Sie früher ko{\geminationm}en,
               iſt es mir aber eine ganz ſpecielle Freude.\pend
           
\pstart
           {\pb}Herzlichſt {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1893-06-131@{{[}13. 6. 1893?{]}}|)be}\mylabel{L02954h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      