\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Arthur Schnitzler und sein »Reigen«}
               \section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, 10. 11. 1903]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 10. 11. 1903}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 3 Blätter, 11 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Nummerierung der ungeraden Seiten:
                                 »34«–»39« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}10/11 903.\pend
           \pstart
           lieber Freund, ich frage mich nun wieder einmal, ob es nicht beſſer
               wäre alles, was man gegen jemanden, der einem nahe ſteht auf dem Herzen hat, zu
               verſchweigen, um ein Verhältnis, wie auch nicht in der Höhe abſoluter Ehrlichkeit,
               doch wenigſtens auf dem Niveau angenehmer Unterhaltung {\pb}und gelegentlicher intellectueller Ausſprache
                  weiterzurführen{\dotstwo} Ich habe Ihnen \substVorne{}\textsuperscript{nicht \textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}}{\allowbreak}\substDazwischen{}einfach geſchrie\substHinten{}ben, nicht ohne Erregung, vielleicht nicht ganz ohne
               Ungerechtigkeit, was mich in Ihrem Feu{[}i{]}lleton\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Arthur Schnitzler und sein »Reigen«07. 11. 1903@\strich\emph{Arthur Schnitzler und sein »Reigen«} {[}07. 11. 1903{]}|pwv} befremdet, durch welche Bemerkg ich mich
               am Ende ſogar unangenehm berührt fühlen durfte. Gut. Darauf ſchreiben Sie mir einen
               ſehr {\pb}ſchönen Brief, in dem Sie mich
               allerdings nicht vollko{\geminationm}en überzeugen, der mir aber als
               ganzes wohlgethan – und der jedenfalls alle Rese von Bitterkeit (oder halten Sie mich
               für nachträgeriſch?) weggewaſchen hat. Und nun ko{\geminationm}t, da
               ich eben bereit bin, die Sache als erledigt zu betrachten, und nach der
                  Ausſprach\textcolor{gray}{e} von beiden Seiten {\pb}Ihnen wie ſonſt die Hand zu drücken, da ko{\geminationm}t dieſer ärgerliche, \textsc{enervante} Schluſs – in dem Sie ſich von der Vorleſund zu abſentiren
               wünſchen, zu der ich Sie als einen Freund und als einen Menſchen, deſſen Urtheil mir
               aufs höchſte werth war u iſt (auch we{\geminationn} er ſich nur wie
               wir alle {\pb}gelegentlich irrt oder, wie alle
               einmal misverſtändlich ausdrückt) eingeladen habe – ko{\geminationm}t
               die unglaubliche Bemerkung: »Ich überlege mir – ob es einen Werth für Sie haben kann,
                  we{\geminationn} ich jetzt Ihrer Vorleſung beiwohne.« – Nicht als
               ob mein Urtheil über Sie befangen oder ſchwankend gemacht werden könnte – aber \substVorne{}\textsuperscript{ic}\substDazwischen{}wie\substHinten{} ich Ihnen nun meine {\pb}Meinung
               formuliren ſoll – u wie Sie ſie aufnehmen werden {\dots} lieber
               Freund, hier verſagt mir die Antwort. Soweit ich mich erinnere, haben wir einander in
               mündlichem Verkehr wenigſtens bisher nicht misverſtanden. \strikeout{Durch} Nichts gibt Ihnen das entfernteſte Recht zu \substVorne{}\textsuperscript{bezweifeln}{\allowbreak}\substDazwischen{}vermuthen\substHinten{}, daſs ich Sie aus einem andern {\pb}Grunde zu mir bitte, als weil ich Werth auf
               Ihre Zuhören und auf Ihr Urtheil wie auf Ihr Eingreifen in die Discuſſion lege. Ich
               darf von Ihnen verlangen, daſs Sie mir und der Aufrichtigkeit \introOben{}und
                  Unbeeinflußtheit\introOben{} meiner Motive glauben wenn ich zu Ihnen rede.
               Empfindlichkeiten, Nervoſitäten, Befan{\pb}genheiten, Unklarheiten ſtören unſere Beziehungen ſeit Jahren. Das Mistrauen aber
               wäre einfach die Todeskrankheit. Und an dem, wenigſtens an dem, bin \uline{ich} völlig unſchuldig. Ja können wir de{\geminationn} wirklich nicht ſo zu einander ſtehen – wie Menſchen,
               die in klaren Worten zu einander ſprechen? {\pb}müſſen Meinungsverſchiedenheiten immer wie Nebel ſein, die unſre Phyſiognomien vor
               ein ander verbergen ſtatt Blitze, die ſie erleuchten? – Es iſt nichts »vorgefallen«;
               für mich nichts. Ich habe mich geärgert. Ja. Ich ärgere mich ſogar noch. – Sie auch.
               Nun ja. We{\geminationn} aber ein Anlaſs \substVorne{}\textsuperscript{dſs}\substDazwischen{}ſein ſoll\substHinten{}, ſich von einander abzu{\pb}wenden – ſo
               komme dieſe Schuld auf Sie allein. Ich vermag es nicht, – dergleichen \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{×}}\substDazwischen{}dauernd\substHinten{} ſchwer zu nehmen – und we{\geminationn} ich auch \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}}{ }\strikeout{\textcolor{gray}{und}} eine Stunde lang oder eine Nacht lang gekränkt oder erbittert war. Sich
               ausſprechen iſt alles. Aber es darf einem nicht {\pb}zu ſchwer gemacht werden \pend
           \pstart
           Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L02989}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 10. 11. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      