\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 29. 4. 1905]{L02999 Arthur Schnitzler an Felix Salten, 29. 4. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L02999v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-04-291@{29. 4. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Karte, 246 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »18« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{{\pb}Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 29. 4. 905.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien, XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, ich wiederhole meine Bitte, mir freundlichſt von der \label{K_L02999-1v}\edtext{Oſternu{\geminationm}er\pwindex{Zum grossen Wurstel. Burleske in einem Akt@\emph{Zum großen Wurstel. Burleske in einem Akt}|pwv}{ }12 Exemplare\pwindex{Zeit@\emph{Die Zeit}|pwv}\pwindex{Zum grossen Wurstel. Burleske in einem Akt@\emph{Zum großen Wurstel. Burleske in einem Akt}|pwv}\pwindex{Schiller-Feier@\emph{Schiller-Feier}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Oſternummer 12 Exemplare}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe Felix Salten an Arthur Schnitzler, 11. 4. 1905.
               }}}\label{K_L02999-1} ſchicken zu laſſen. Es wäre mir ein wirklicher Gefallen.\pend
           
\pstart
           Morgen fahren wir \label{K_L02999-2v}\edtext{auf ein paar Tage}{\lemma{\textnormal{\emph{auf ein paar Tage}}}\Cendnote{\textnormal{Sie blieben dort bis zum 6. 5. 1905. Kurz danach, am 7. 5. 1905, sahen sich Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin, Chefredakteur/Chefredakteurin}|pwk} und Schnitzler
                  wieder.}}}\label{K_L02999-2}{ }{\pb}auf den Se{\geminationm}ering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{A.ADM3}|pw}. Hoffentlich auf ſehr baldigs
               Wiederſehen.\pend
           
\pstart
           Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-04-291@{29. 4. 1905}|)be}\mylabel{L02999h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      