\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Samuel Fischer, Hans Jacob, Felix Salten, Paul von Zsolnay}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Paris, Wien, XVIII., Währing}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, 10. 12. 1923]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 10. 12. 1923}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.1751.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, maschineller Durchschlag
\newline{}maschinell
\newline{}Handschrift: roter Buntstift, lateinische Kurrent (\noindent{}in der linken oberen Ecke Vermerk: »Salten«)}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}10. 12. 1923. \pend
           \pstart{}Lieber,\pend\pstart
           gestern war Hans Jacob\pwindex{Jacob, Hans 20.11.1896 – 06.03.1961@\textsc{Jacob, Hans} (20.11.1896 – 06.03.1961), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}|pw} bei mir, von dem ich
               Ihnen neulich sprach und der mir in meinen Verhandlungen mit Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.12.1859 – 15.10.1934@\textsc{Fischer, Samuel} (24.12.1859 – 15.10.1934), \emph{Verleger}|pw} in der letzten Zeit ganz unschätzbare Dienste
               geleistet hat. Das Gespräch kam begreiflicherweise auch auf hiesige
               Verlagsgründungen, eine Frage, die mich momentan aus in Ihnen bekannten Gründen
               besonders interessiert, ist ins besondere die Angliederung eines Theatervertriebs an
               den Buchverlag, den Zsolnay\pwindex{Zsolnay, Paul von 1895 – 13.05.1961@\textsc{Zsolnay, Paul von} (1895 – 13.05.1961), \emph{Verleger}|pw} zu gründen gedenkt.
               Aber auch allerlei anderes kam zur Sprache und Hans
                  Jacob\pwindex{Jacob, Hans 20.11.1896 – 06.03.1961@\textsc{Jacob, Hans} (20.11.1896 – 06.03.1961), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}|pw} berichtete mir viel, was, wie ich glaube, auch für  Z.\pwindex{Zsolnay, Paul von 1895 – 13.05.1961@\textsc{Zsolnay, Paul von} (1895 – 13.05.1961), \emph{Verleger}|pw} mancherlei Interesse haben könnte. Ich will Sie heute nur
               fragen, lieber, ob Sie einmal für Hans Jacob\pwindex{Jacob, Hans 20.11.1896 – 06.03.1961@\textsc{Jacob, Hans} (20.11.1896 – 06.03.1961), \emph{Schriftsteller, Übersetzer}|pw}
               (der für einige, vielleicht längere Zeit aus Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw} hier ist, eine halbe Stunde Zeit haben. Er würde besonderen Wert
               darauf legen Sie zu sprechen. Darf ich ihm eine günstige Botschaft bestellen? \pend
           \pstart Auf bald und sehr herzliche Grüsse\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}Herrn Felix Salten,\pend
           \pstart
           Wien XVIII.\oindex{XVIII., Waehring@\textbf{XVIII., Währing}|pw}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L02948}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 10. 12. 1923}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      