\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hugo von Hofmannsthal, Felix Salten, Ottilie Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Der Schrei der Liebe. Novelle}
               \section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}12. 10. 1903?{]}]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}12. 10. 1903?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand Nummerierung der ungeraden Seiten:
                                 »3«–»4« }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\uline{Montag.}\pend
           \pstart
           lieber, Hofmth.\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1874-02-01 – 1929-07-15@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1874-02-01 – 1929-07-15), \emph{Schriftsteller}|pw} ſagte mir, dſs Sie morgen
                  Dinſtag den Schrei\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Schrei der Liebe. Novelle1904-10-22@\strich\emph{Der Schrei der Liebe. Novelle} {[}1904-10-22{]}|pw} vorleſen
               werden – ich habe bisher von Ihnen keine Nachricht erhalten, u denke an die
               Möglichkeit, dſs ein {\pb}Brief verloren gegangen
               wäre? \pend
           \pstart
           Könnten Sie nicht an irgend einem Abend mit Otti\pwindex{Salten, Ottilie 07.03.1868 – 22.06.1942@\textsc{Salten, Ottilie} (07.03.1868 – 22.06.1942), \emph{Schauspielerin}|pw} bei uns nachtmahlen? Eſſen müſſen Sie ja doch irgendwo, und ich finde
               es mehr als aergerlich, {\pb}daſs man einander ſo
               entſchwindet. \pend
           \pstart
           Herzlichſt Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L02986}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, [12. 10. 1903?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      