\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Moriz Benedikt, Rudolf Lothar}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Neue Freie Presse, Volkstheater}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Dessauer Straße, Deutsches Theater Berlin, Europa, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: König Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzügen, Neue Freie Presse}
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 10. 5. {[}1900{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 10. 5. {[}1900{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1326 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »900« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Strasse@\textbf{Dessauer Straße}|pw}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}, 10. Mai.\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Als ich das letzte Mal in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} war, ſprachen wir
               über \textsc{Rudolf Lothar\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}|pw}}, und Du ſagteſt, er ſei ein anſtändiger Menſch. Laß’ Dir folgenden Beitrag zu
               ſeiner Anſtändigkeit liefern:\pend
           \pstart
           Heut bekomme ich einen Brief von der Redaktion der N. Fr. Pr.\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}, welcher mich informirt, daß \textsc{Lothar\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}|pw}} bei \textsc{Benedikt\pwindex{Benedikt, Moriz 27.05.1849 – 18.03.1920@\textsc{Benedikt, Moriz} (27.05.1849 – 18.03.1920), \emph{Journalist, Herausgeber}|pw}} war und erwirkt hat, daß ich über ſein Stück\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}!Koenig Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzuegen1900@\strich\emph{König Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzügen} {[}1900{]}|pwv}, welches das \label{K_L02915-1v}\edtext{Volkstheater\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Volkstheater}}}\Cendnote{\textnormal{Nachdem die für den 31. 3. 1900 geplante Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pwk}er Premiere von Rudolf Lothar\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}|pwk}s
                  Satire \emph{König Harlekin}\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}!Koenig Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzuegen1900@\strich\emph{König Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzügen} {[}1900{]}|pwk} aus Zensurgründen
                  abgesagt worden war, kam es am 19. 5. 1900 als
                  Gastspiel des Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pwk}er \emph{Volkstheater}\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pwk}s am Deutschen
                     Theater Berlin\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}|pwk} zur Uraufführung. In Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pwk} fand die Premiere am 14. 9. 1901
                  statt. Das Stück\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}!Koenig Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzuegen1900@\strich\emph{König Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzügen} {[}1900{]}|pwkv} wurde
                  aufgrund seiner politischen Tendenzen europa\oindex{Europa@\textbf{Europa}|pwk}weit zensiert.}}}\label{K_L02915-1h}{ }hier\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pwv} zur Aufführung bringt, \uline{nicht} referire. Demgemäß erhalte ich die Weiſung, \strikeout{d\textcolor{gray}{em}} den »\textsc{König Harlekin\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}!Koenig Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzuegen1900@\strich\emph{König Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzügen} {[}1900{]}|pw}}« aus meinem Referat auszuſchalten.\pend
           \pstart
           {\pb}Das heißt alſo: Dieſer Burſche\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}|pwv} weiß ſehr wohl, daß ich nicht lüge
               und daß ich, wenn ſein Stück\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}!Koenig Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzuegen1900@\strich\emph{König Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzügen} {[}1900{]}|pwv},
               wie vorauszuſehen, einen Mißerfolg haben wird, einen Mißerfolg conſtatiren werde.
               Darum benutzt er ſeinen Einfluß, um mich aus meinem Kritiker-Amt zu verdrängen und um
                  \introOben{}dann\introOben{} ſelbſt an die N. Fr.
                  Pr.\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}{ }\strikeout{d} gefälſchte \label{K_L02915-2v}\edtext{Berichte}{\lemma{\textnormal{\emph{Berichte}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 5. [1900]}}}\label{K_L02915-2h} abzuſenden \textsc{resp.} ſie durch eine Kreatur abſenden zu
               laſſen.\pend
           \pstart
           Was \strikeout{\textcolor{gray}{×}} ich Dir da ſage, iſt Dienſtgeheimniß, und ich muß Dich daher um ſtrengſte
               Diskretion bitten.\pend
           \pstart
           {\pb}Hingegen würdeſt Du mir einen großen Gefallen
               erweiſen, wenn Du allen Freunden und Bekannten mittheilen wollteſt, ich hätte Dir
               geſchrieben, daß ich über \textsc{Lothar\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}|pw}s}{ }Stück\pwindex{Lothar, Rudolf 23.2.1865 – 2.10.1943@\textsc{Lothar, Rudolf} (23.2.1865 – 2.10.1943), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterdirektor}!Koenig Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzuegen1900@\strich\emph{König Harlekin. Maskenspiel in vier Aufzügen} {[}1900{]}|pwv} weder im Feuilleton\pwindex{Neue Freie Presse1864 – 1939@\emph{Neue Freie Presse} {[}1864 – 1939{]}|pwv} noch in der Theaterrubrik\pwindex{Neue Freie Presse1864 – 1939@\emph{Neue Freie Presse} {[}1864 – 1939{]}|pwv} berichten würde.\pend
           \pstart
           Was treibſt Du ſonſt, mein lieber Freund? Mache mir bald wieder einmal die Freude
               eines Briefes.\pend
           \pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L02915}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 10. 5. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      