\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 8. [1900]]{L02927 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  7. 8. [1900]}
\nopagebreak\mylabel{L02927v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-08-071@{7. 8. [1900]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 7. 8. [1900] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 8. 1900
                  – 10. 8. 1900?] in Bad Ischl?}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 562 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit schwarzer Tinte das Jahr »90\textcolor{gray}{0}.« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}
\pstart
           {\pb}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 7. Auguſt.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           \pend
           
\pstart
           \centering{}Mein lieber Freund,\pend
           
\pstart
           Ich muß meine Abreiſe wieder verſchieben. Die »Neue
                  Freie Preſſe\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}« will einen \label{K_L02927-1v}\edtext{Vertreter\pwindex{?? [Urlaubsvertretung von Paul Goldmann, 2. Augusthälfte 1900] @\textsc{?? [Urlaubsvertretung von Paul Goldmann, 2. Augusthälfte 1900]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Vertreter}}}\Cendnote{\textnormal{nicht ermittelt}}}\label{K_L02927-1}{ }hierher\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwv}{ }ſenden, und dieſer{ }ſchreibt mir eben, er könne am 10. Auguſt nicht kommen
               und werde erſt »einige Tage{ }ſpäter« eintreffen. \strikeout{Ich}
               Es iſt die \strikeout{ge\textcolor{gray}{w}} übliche Rückſichtsloſigkeit und Schweinewirthſchaft. Aber da iſt nichts zu
               machen. {\pb}Bitte \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}} und \textsc{Kerr\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} (\textsc{Toblach\oindex{Toblach@\textbf{Toblach}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}, \textsc{Schwarzer Adler\oindex{Schwarzer Adler [Toblach]@\textbf{Schwarzer Adler [Toblach]}, \emph{Gastgewerbegebäude}|pw}}) zu benachrichtigen. Ich habe in dieſen Tagen keine Zeit.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmnn}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw}} iſt hier\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwv}. Wir waren
                     geſtern{ }Abend zuſammen und haben viel von Dir geſprochen.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-08-071@{7. 8. [1900]}|)be}\mylabel{L02927h}  \newcommand{\dateiname}{L02927}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 8. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
