\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Elvira Leontine Hervay von Kirchberg, Felix Salten, Adele Sandrock, Olga Schnitzler}
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{}
         \newcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: IX., Alsergrund, Porzellangasse, Wien}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, 12. 1. 1905]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 12. 1. 1905}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{
\newline{}Handschrift: , deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Felix Salten}\pend{}\pstart{}Wien IX\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}|pw}\pend{}\pstart{}Porzellang. 45\oindex{Porzellangasse@\textbf{Porzellangasse}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \raggedleft{}{\pb}12. 1. 905\pend
           \pstart
           lieber, herzlichen Dank für Ihren Brief. Ich habe der \textsc{Hervay\pwindex{Hervay von Kirchberg, Elvira Leontine 18.07.1860 – nach 1929@\textsc{Hervay von Kirchberg, Elvira Leontine} (18.07.1860 – nach 1929)|pw}} ſelbſt geſchrieben, ganz ehrlich, die Gründe, warum ich überhaupt, nicht nur
               für ſie, nicht leſe. \pend
           \pstart
           Die \textsc{S.\pwindex{Sandrock, Adele 1863-08-19 – 1937-08-30@\textsc{Sandrock, Adele} (1863-08-19 – 1937-08-30), \emph{Schauspielerin}|pw}} ſchrieb mir geſtern, dſs die Nieſe\textcolor{red}{\textsuperscript{\textbf{KEY}}} auch mit
               Freuden zugeſagt habe. \pend
           \pstart
           Auf bald. Bei uns im Hauſe lag oder liegt alles, jetzt die Kinderfrau\textcolor{red}{\textsuperscript{\textbf{KEY}}} und Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}. \pend
           \pstart
           Herzlichſt Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L02996}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 12. 1. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      