\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 10. [1900]]{L02934 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  4. 10. [1900]}
\nopagebreak\mylabel{L02934v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-10-042@{4. 10. [1900]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 4. 10. [1900] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 10. 1900
                  – 9. 10. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3170.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1306 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Beilage: drei aufgeklebte, beschnittene Zeitungsausschnitte 
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »900« vermerkt  2) mit rotem Buntstift drei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 4. Oktober.\hfill \textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke Dir von Herzen für Deine lieben Briefe, insbeſondere für den wunderſchönen
               von neulich, den \strikeout{d\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} ich ausführlich beantworten werde,{ }ſobald ich Zeit finde.\pend
           
\pstart
           Die zweite Auflage\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Sommer in China. Reisebilder. Zweite, durchgesehene und vermehrte Auflage@\strich\emph{Ein Sommer in China. Reisebilder. Zweite, durchgesehene und vermehrte Auflage}|pwv} meines Buch\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Sommer in China. Reisebilder@\strich\emph{Ein Sommer in China. Reisebilder}|pwv}es erſcheint erſt \label{K_L02934-1v}\edtext{in einigen Wochen}{\lemma{\textnormal{\emph{in einigen Wochen}}}\Cendnote{\textnormal{Die zweite
                     Auflage\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Sommer in China. Reisebilder. Zweite, durchgesehene und vermehrte Auflage@\strich\emph{Ein Sommer in China. Reisebilder. Zweite, durchgesehene und vermehrte Auflage}|pwkv} von \emph{Ein Sommer in China}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Sommer in China. Reisebilder@\strich\emph{Ein Sommer in China. Reisebilder}|pwk}
                  erschien am 22. 11. 1900.}}}\label{K_L02934-1}. Der Idiot von
                  \label{K_L02934-2v}\edtext{Verleger\pwindex{Oswalt, Wilhelm Ernst 15.\,3.\,1877 Frankfurt am Main – 30.\,6.\,1942 Konzentrationslager Sachsenhausen@\textsc{Oswalt, Wilhelm Ernst} (15.\,3.\,1877 Frankfurt am Main – 30.\,6.\,1942 Konzentrationslager Sachsenhausen), \emph{Verleger}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Verleger}}}\Cendnote{\textnormal{vermutlich Wilhelm Ernst Oswalt\pwindex{Oswalt, Wilhelm Ernst 15.\,3.\,1877 Frankfurt am Main – 30.\,6.\,1942 Konzentrationslager Sachsenhausen@\textsc{Oswalt, Wilhelm Ernst} (15.\,3.\,1877 Frankfurt am Main – 30.\,6.\,1942 Konzentrationslager Sachsenhausen), \emph{Verleger}|pwk} vom Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pwk}er Verlag \emph{Rütten {\kaufmannsund} Loening}\orgindex{Rütten und Loening@Rütten {\kaufmannsund}  Loening|pwk}}}}\label{K_L02934-2} kann mit der Drucklegung nicht fertig werden. Selbſtverſtändlich geht ein Exemplar\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Sommer in China. Reisebilder. Zweite, durchgesehene und vermehrte Auflage@\strich\emph{Ein Sommer in China. Reisebilder. Zweite, durchgesehene und vermehrte Auflage}|pwv} an die angegebene
               Adreſſe.\pend
           
\pstart
           {\pb}Geſtern hatten wir hier \label{K_L02934-3v}\edtext{»Roſenmontag\pwindex{Hartleben, Otto Erich 3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò@\textsc{Hartleben, Otto Erich} (3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò), \emph{Schriftsteller}!Rosenmontag@\strich\emph{Rosenmontag}|pw}« von \textsc{Hartleben\pwindex{Hartleben, Otto Erich 3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò@\textsc{Hartleben, Otto Erich} (3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò), \emph{Schriftsteller}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{»Rosenmontag« von Hartleben}}}\Cendnote{\textnormal{im Deutschen Theater\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}, \emph{Theater}|pwk}}}}\label{K_L02934-3}. \strikeout{\textcolor{gray}{W}}{ }\label{K_L02934-4v}\edtext{»Unſer \textsc{Otto Erich\pwindex{Hartleben, Otto Erich 3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò@\textsc{Hartleben, Otto Erich} (3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò), \emph{Schriftsteller}|pw}}.\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Kritische Tagebuchblätter@\strich\emph{Kritische Tagebuchblätter}|pwuv}«}{\lemma{\textnormal{\emph{»Unser Otto Erich.«}}}\Cendnote{\textnormal{zur stehenden Wendung
                  gewordene Phrase, die womöglich auf eine Rezension von Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} zurückgeht. Vgl. Hermann Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}: \emph{Die
                        Erziehung zur Ehe. (»Die Lore«, Plauderei in einem Act von Otto Erich
                        Hartleben; »Die Erziehung zur Ehe«, Satire in drei Acten von Otto Erich
                        Hartleben. Zum ersten Mal aufgeführt im Deutschen Volkstheater am 11.
                        September 1897)}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Erziehung zur Ehe. (»Die Lore«, Plauderei in einem Act von Otto Erich Hartleben; »Die Erziehung zur Ehe«, Satire in drei Acten von Otto Erich Hartleben. Zum ersten Mal aufgeführt im Deutschen Volkstheater am 11. September 1897)@\strich\emph{Die Erziehung zur Ehe. (»Die Lore«, Plauderei in einem Act von Otto Erich Hartleben; »Die Erziehung zur Ehe«, Satire in drei Acten von Otto Erich Hartleben. Zum ersten Mal aufgeführt im Deutschen Volkstheater am 11. September 1897)}|pwk}. In: \emph{Die Zeit}\pwindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@\emph{Die Zeit. Wiener Wochenschrift}|pwk},
                     Jg. 12, Nr. 155, 18. 9. 1897, S. 188–189.}}}\label{K_L02934-4} Guter
               erſter Akt\pwindex{Hartleben, Otto Erich 3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò@\textsc{Hartleben, Otto Erich} (3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò), \emph{Schriftsteller}!Rosenmontag@\strich\emph{Rosenmontag}|pwv}. Sobald das \introOben{}eigentliche\introOben{}{ }Drama\pwindex{Hartleben, Otto Erich 3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò@\textsc{Hartleben, Otto Erich} (3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò), \emph{Schriftsteller}!Rosenmontag@\strich\emph{Rosenmontag}|pwv} anfängt, eine von \strikeout{A\textcolor{gray}{k}} Akt zu Akt troſtloſer werdende Unfähigkeit und Leere. So ein Burſch\pwindex{Hartleben, Otto Erich 3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò@\textsc{Hartleben, Otto Erich} (3.\,6.\,1864 Clausthal-Zellerfeld – 11.\,2.\,1905 Salò), \emph{Schriftsteller}|pwv} ohne \strikeout{Wärme} Wärme und Poeſie, der{ }ſich als Dichter aufſpielt, weil es in der
               deutſchen Literatur zufällig an{ }ſolchen mangelte!\pend
           
\pstart
           \textsc{Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}}{ }ſcheint auch ein liebes Stück\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten@\strich\emph{Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten}|pwv} geſchrieben zu haben. Wir haben hier folgende Berichte\pwindex{Theater und Musik [Wienerinnen]@\emph{Theater und Musik [Wienerinnen]}|pwv}\pwindex{Theaterchronik [Wienerinnen]@\emph{Theaterchronik [Wienerinnen]}|pwv}\pwindex{Loewy, Siegfried 1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.@\textsc{Loewy, Siegfried} (1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Vor den Coulissen [Bahrs Wienerinnen]@\strich\emph{Vor den Coulissen [Bahrs Wienerinnen]}|pwv}{ }{\pb}erhalten:\pend
           
\pstart
           \substVorne{}\textsuperscript{B\textcolor{gray}{er}}\substDazwischen{}Vo\pwindex{Vossische Zeitung@\emph{Vossische Zeitung}|pwv}\substHinten{}ſſiſche Zeitung\pwindex{Vossische Zeitung@\emph{Vossische Zeitung}|pwv}:\pend
           
\pstart
           \label{K_L02934-5v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{Im \so{Deutſchen Volkstheater}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pw} hatte heute ein neues Stück \textbf{»Die Wienerinnen\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten@\strich\emph{Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten}|pw}«} von
                        \so{Hermann Bahr}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} einen durchſchlagenden Erfolg.}}\pwindex{Theater und Musik [Wienerinnen]@\emph{Theater und Musik [Wienerinnen]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Im … Erfolg.}}}\Cendnote{\textnormal{Auszug aus [O. V.]: \emph{Theater und Musik}\pwindex{Theater und Musik [Wienerinnen]@\emph{Theater und Musik [Wienerinnen]}|pwk}. In: \emph{Vossische Zeitung}\pwindex{Vossische Zeitung@\emph{Vossische Zeitung}|pwk}, Nr. 464, 4. 10. 1900, Morgen-Ausgabe, S. [16].
               }}}\label{K_L02934-5}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           Berliner Tageblatt\pwindex{Berliner Tageblatt@\emph{Berliner Tageblatt}|pw}:\pend
           
\pstart
           \label{K_L02934-6v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{Aus \textbf{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} meldet uns ein Privat-Telegramm: Hermann Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}s Luſtſpiel »\so{Wienerinnen}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten@\strich\emph{Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten}|pw}« hatte einen kompleten Mißerfolg.}}\pwindex{Theaterchronik [Wienerinnen]@\emph{Theaterchronik [Wienerinnen]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Aus … Mißerfolg.}}}\Cendnote{\textnormal{Auszug aus [O. V.]: \emph{Theaterchronik}\pwindex{Theaterchronik [Wienerinnen]@\emph{Theaterchronik [Wienerinnen]}|pwk}. In: \emph{Berliner Tageblatt}\pwindex{Berliner Tageblatt@\emph{Berliner Tageblatt}|pwk}, Jg. 29, Nr. 504, 4. 10. 1900, Morgen-Ausgabe,
                        S. {[}3{]}. }}}\label{K_L02934-6}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           Dieſe \label{K_L02934-7v}\edtext{zwei Kritiker}{\lemma{\textnormal{\emph{zwei Kritiker}}}\Cendnote{\textnormal{nicht ermittelt}}}\label{K_L02934-7}{ }ſcheinen das neue
                  Werk\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten@\strich\emph{Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten}|pwv} von verſchiedenen
               Geſichtspunkten aus zu betrachten. Im »Börſencourier\pwindex{Berliner Börsen-Courier@\emph{Berliner Börsen-Courier}|pw}« aber{ }ſchmückt \textsc{Siegfried Löwy\pwindex{Loewy, Siegfried 1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.@\textsc{Loewy, Siegfried} (1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}}{ }ſich folgendermaßen aus:\pend
           
\pstart
           \label{K_L02934-8v}\edtext{{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Das »süße Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Mädel«
                     iſt durch Arthur Schnitzler’s farbenſatte Schilderung mit ihrer ergreifenden
                     Wendung in’s Tragiſche in{ }ſeiner ganzen Echtheit \label{K_L02934-9v}\edtext{in »Liebelei\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pw}« zum
                     erſten Male auf die Bühne gebracht}{\lemma{\textnormal{\emph{in … gebracht}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe zum Begriff »süßes Mädel« auch XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02934 nicht gefunden.
                     }}}\label{K_L02934-9} worden, das Mädel aus dem Volke, die kleine, liebe \label{K_L02934-10v}\edtext{Griſette}{\lemma{\textnormal{\emph{Grisette}}}\Cendnote{\textnormal{unverheiratete junge Frau niederen Standes, die etwa
                        als Modistin, Fabrikarbeiterin, Näherin oder Wäscherin ihren Unterhalt
                        selbst finanziert (bekannt aus der fran\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pwkv}zösischen Literatur des 19. Jahrhunderts)}}}\label{K_L02934-10},
                     die ja{ }ſchließlich nicht blos in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu
                     finden iſt, der aber die Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Art, der Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Humor{ }ſo ganz beſonders gut zu Geſicht{ }ſteht. Ein gründlicher Kenner der Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er
                     Verhältniſſe, ein geiſtreicher Spottvogel, Hermann \so{Bahr}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}, hat nun in{ }ſeinem{ }ſoeben aufgeführten Luſtſpiel »\so{Wienerinnen}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten@\strich\emph{Wienerinnen. Lustspiel in drei Akten}|pw}« einen anderen Typus der mit dem Waſſer der blauen Donau\oindex{Donau@\textbf{Donau}, \emph{Fluss}|pw} getauften – manchmal auch nicht getauften
                     weiblichen Jugend von heute gezeichnet.}}\pwindex{Loewy, Siegfried 1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.@\textsc{Loewy, Siegfried} (1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Vor den Coulissen [Bahrs Wienerinnen]@\strich\emph{Vor den Coulissen [Bahrs Wienerinnen]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Das … gezeichnet.}}}\Cendnote{\textnormal{S. L. [ = Siegfried Loewy]\pwindex{Loewy, Siegfried 1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.@\textsc{Loewy, Siegfried} (1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Vor den Coulissen}\pwindex{Loewy, Siegfried 1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.@\textsc{Loewy, Siegfried} (1.\,11.\,1857 Wien – 8.\,5.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Vor den Coulissen [Bahrs Wienerinnen]@\strich\emph{Vor den Coulissen [Bahrs Wienerinnen]}|pwk}. In: \emph{Berliner Börsen-Courier}\pwindex{Berliner Börsen-Courier@\emph{Berliner Börsen-Courier}|pwk}, Jg. 33, Nr. 464, 4. 10. 1900, Morgen-Ausgabe, 1. Beilage,
                     S. [1–2].}}}\label{K_L02934-8}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           Bitte, liebſter Freund, wenn Du eine Minute Zeit haſt,{ }ſchreib’ mir in drei Worten
               die Wahrheit!\pend
           
\pstart
           Was haſt Du zu den herrlichen \label{K_L02934-11v}\edtext{\textsc{Nietzsche\pwindex{Nietzsche, Friedrich 15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar@\textsc{Nietzsche, Friedrich} (15.\,10.\,1844 Röcken – 25.\,8.\,1900 Weimar), \emph{Schriftsteller, Philosoph}|pw}}-Briefe\pwindex{Meysenbug, Malwida von 28.\,10.\,1816 Kassel – 26.\,4.\,1903 Rom@\textsc{Meysenbug, Malwida von} (28.\,10.\,1816 Kassel – 26.\,4.\,1903 Rom), \emph{Schriftstellerin, Kulturfördererin}!erste Nietzsche@\strich\emph{Der erste Nietzsche}|pwv}n in der N. Fr. Pr.\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Nietzsche-Briefen … Pr.}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug auf die Feuilletonreihe \emph{Der erste Nietzsche}\pwindex{Meysenbug, Malwida von 28.\,10.\,1816 Kassel – 26.\,4.\,1903 Rom@\textsc{Meysenbug, Malwida von} (28.\,10.\,1816 Kassel – 26.\,4.\,1903 Rom), \emph{Schriftstellerin, Kulturfördererin}!erste Nietzsche@\strich\emph{Der erste Nietzsche}|pwk} von Malwida von Meysenbug\pwindex{Meysenbug, Malwida von 28.\,10.\,1816 Kassel – 26.\,4.\,1903 Rom@\textsc{Meysenbug, Malwida von} (28.\,10.\,1816 Kassel – 26.\,4.\,1903 Rom), \emph{Schriftstellerin, Kulturfördererin}|pwk}, die zwischen 18. 9. 1900 (Nr. 12956) und 28. 9. 1900 (Nr. 12966) in der \emph{Neuen
                     Freien Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk} erschienen war}}}\label{K_L02934-11} geſagt?\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pw}} war hier\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwv} und iſt zu
                  einem \label{K_L02934-12v}\edtext{weiblichen Rendezvous\pwindex{?? [intime Partnerin von Georg Brandes, Dresden, Oktober 1900] @\textsc{?? [intime Partnerin von Georg Brandes, Dresden, Oktober 1900]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{weiblichen Rendezvous}}}\Cendnote{\textnormal{jedenfalls nicht Maria Stona\pwindex{Stona, Maria 1.\,12.\,1861 Třebovice – 30.\,3.\,1944 ebd.@\textsc{Stona, Maria} (1.\,12.\,1861 Třebovice – 30.\,3.\,1944 ebd.), \emph{Schriftstellerin}|pwk}, die enttäuscht war, dass Georg Brandes\pwindex{Brandes, Georg 4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.@\textsc{Brandes, Georg} (4.\,2.\,1842 Kopenhagen – 19.\,2.\,1927 ebd.)|pwkv} nicht auch zu ihr
                     reiste (vgl. Martin Pelc: \emph{Maria Stona und ihr Salon in
                           Strzebowitz. Kultur am Rande der Monarchie, der Republik und des
                           Kanons}. Opava: \emph{Europäischer
                           Strukturfonds}/\emph{Schlesische Universität}{ }2014, S. 126.)}}}\label{K_L02934-12}, wie er{ }ſelbſt
                  mittheilt, nach Dresden\oindex{Dresden@\textbf{Dresden}|pw} gefahren.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1900-10-042@{4. 10. [1900]}|)be}\mylabel{L02934h}  \newcommand{\dateiname}{L02934}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 10. [1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
