\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 21. 8. {[}1905?{]}]{L03080 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  21. 8. [1905?]}
\nopagebreak\mylabel{L03080v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-08-212@{21. 8. [1905?]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 21. 8. [1905?] in Sankt Moritz-Bad
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 8. 1905
                  – 26. 8. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1679 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »901« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}HÔTEL MÉTROPOLE\oindex{Hôtel Metropole@\textbf{Hôtel Metropole}, \emph{Hotel}|pw}{ }ST. MORITZ\oindex{St. Moritz-Bad@\textbf{St. Moritz-Bad}|pw}\end{otherlanguage}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\emph{\begin{otherlanguage}{french}Hôtel de I\textsuperscript{er}
                           Ordre\end{otherlanguage}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}ENGADINE\oindex{Engadin@\textbf{Engadin}, \emph{Tal}|pw} · SUISSE\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}NOUVELLEMENT CONSTRUIT AVEC TOUS LES CONFORTS
                           MODERNES\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}120 CHAMBRES\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}SITUATION SPLENDIDE\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}ASCENSEUR ET LUMIÈRE ELECTRIQUE\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}RESTAURANT A LA CARTE ET ARRANGEMENTS POUR
                           FAMILLES\end{otherlanguage}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\emph{LOUIS CIMA\pwindex{Cima, Louis @\textsc{Cima, Louis}, \emph{Hotelbesitzer}|pw},{ }\begin{otherlanguage}{french}PROPR. \end{otherlanguage}}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{St. Moritz-Bad\oindex{St. Moritz-Bad@\textbf{St. Moritz-Bad}|pw}, \begin{otherlanguage}{french}le\end{otherlanguage}}}{ }\label{K_L03080-1v}\edtext{21. Auguſt}{\lemma{\textnormal{\emph{21. August}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzlers Datierung des Briefs auf den
                        21. 8. 1901 ist falsch. Er und Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} waren zu dieser Zeit im Jahr
                        1901 gemeinsam auf Reisen (vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01165 nicht gefunden). 1905 war Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}
                     nachweislich in Sankt Moritz\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pwk} (vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03235 nicht gefunden). Davor, am 31. 7. 1905, hatte
                     er Schnitzler und dessen Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwkv} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} einen Besuch abgestattet.}}}\label{K_L03080-1}.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich komme erſt heut dazu, Dir und Deiner Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} für die Freundſchaft zu
               danken, mit der Ihr in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} mich aufgenommen
               habt.\pend
           
\pstart
           Die erſte Hälfte meines Urlaubs habe ich leider{ }ſehr unzweckmäßig verbracht. Der
               Aufenthalt in \textsc{Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}} hat mir gar keine Erholung gewährt, und ich bedaure {\pb}es{ }ſehr, daß ich nicht die Energie gefunden habe, mich
               früher von dort loszureißen, obwohl doch eigentlich nichts mich hielt. Seit vorigem
                  Donnerſtag bin ich hier, und jetzt erſt beginne
               ich, mich zu kräftigen und zu erfriſchen. Du kennſt ja den Ort\oindex{St. Moritz-Bad@\textbf{St. Moritz-Bad}|pwv} von unſerem \label{K_L03080-2v}\edtext{gemeinſamen Aufenthalt}{\lemma{\textnormal{\emph{gemeinsamen Aufenthalt}}}\Cendnote{\textnormal{A. S.: \emph{Tagebuch}, 21. 8. 1900 und 6. 8. 1930}}}\label{K_L03080-2} her, an den \strikeout{\textcolor{gray}{ich}} mich \strikeout{h\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} hier Manches erinnert, aber in{ }ſeiner ganzen Herrlichkeit entfaltet{ }ſich das
                  Engadin\oindex{Engadin@\textbf{Engadin}, \emph{Tal}|pw} doch erſt bei längerem Aufenthalt.
               Mein Entſchluß iſt gefaßt: Ich werde fortan \uline{jeden}
               Urlaub im Engadin\oindex{Engadin@\textbf{Engadin}, \emph{Tal}|pw} verbringen. Nirgends wieder
               gibt es eine {\pb}ſolche Luft, das Athmen allein iſt ein
               Vergnügen, und für abgearbeitete Menſchen iſt hier und hier allein die rechte
               Erholung. Obwohl Du ja nicht abgearbeitet biſt, rate ich Dir auch dringend, nächſten
               Sommer hier einen längeren \label{K_L03080-3v}\edtext{Aufenthalt}{\lemma{\textnormal{\emph{Aufenthalt}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler kam erst am 26. 8. 1913 wieder
                  nach Sankt Moritz\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pwk}.}}}\label{K_L03080-3} zu nehmen. Da die
               Bahn jetzt bis \textsc{St. Moritz\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pw}} fährt, kommt man bequem hin (von Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
               in 10 Stunden).\pend
           
\pstart
           Das \label{K_L03080-4v}\edtext{Buch\pwindex{Čechov, Anton Pavlovič 17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler@\textsc{Čechov, Anton Pavlovič} (17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler), \emph{Schriftsteller}!Zweikampf@\strich\emph{Ein Zweikampf}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Buch}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich um die Novelle \emph{Ein Zweikampf}\pwindex{Čechov, Anton Pavlovič 17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler@\textsc{Čechov, Anton Pavlovič} (17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler), \emph{Schriftsteller}!Zweikampf@\strich\emph{Ein Zweikampf}|pwk} (zumeist übersetzt als \emph{Das Duell}\pwindex{Čechov, Anton Pavlovič 17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler@\textsc{Čechov, Anton Pavlovič} (17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler), \emph{Schriftsteller}!Zweikampf@\strich\emph{Ein Zweikampf}|pwk}) handeln, deren Lektüre durch Schnitzler für den 7. 10. 1904 belegt
                  ist. Vgl. A. S.: \emph{»Das Zeitlose ist von kürzester Dauer«}, [Tschechow], 18. 1. 1910. }}}\label{K_L03080-4} von
                  \textsc{Tschechow\pwindex{Čechov, Anton Pavlovič 17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler@\textsc{Čechov, Anton Pavlovič} (17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler), \emph{Schriftsteller}|pw}} hat mich nicht begeiſtert. Es enthält manches Feine, im Übrigen habe ich es vor
               allen Dingen quälend gefunden, und Quälen iſt nicht Dichten. {\pb}Meine Anſicht, daß \textsc{Tschechow\pwindex{Čechov, Anton Pavlovič 17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler@\textsc{Čechov, Anton Pavlovič} (17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler), \emph{Schriftsteller}|pw}} ein feines Talent iſt, aber zu den bedeutenden und eigenartigen
               Perſönlichkeiten der ruſſiſchen\oindex{Russland@\textbf{Russland}|pwv} Literatur \uline{nicht} gehört, hat durch
               dieſes Buch\pwindex{Čechov, Anton Pavlovič 17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler@\textsc{Čechov, Anton Pavlovič} (17.\,1.\,1860 Taganrog – 15.\,7.\,1904 Badenweiler), \emph{Schriftsteller}!Zweikampf@\strich\emph{Ein Zweikampf}|pwuv} eine
               Beſtärkung erfahren.\pend
           
\pstart
           Auf der Rückreiſe komme ich nicht über Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, ich
               hoffe aber, Dich im \label{K_L03080-5v}\edtext{Winter in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Winter in Berlin}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler und Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} trafen sich jedenfalls am 21. 11. 1905 und am
                     23. 11. 1905 in
                     Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}.}}}\label{K_L03080-5} wiederzuſehen.\pend
           
\pstart
           Mit vielen herzlichen Grüßen an Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und Dich bin ich {\\[\baselineskip]}Dein getreuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-08-212@{21. 8. [1905?]}|)be}\mylabel{L03080h}  \newcommand{\dateiname}{L03080}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 21. 8. [1905?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
