\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 30. 12. {[}1899?{]}]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 30. 12. {[}1899?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-12-301@{30. 12. {[}1899?{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Karte, 196 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »34« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Freund, thut mir ſehr leid, dſs ich nicht länger warten
               konnte. Der morgige{ }Abend (Sylveſter) iſt \label{K_L03032-1v}\edtext{occupirt}{\lemma{\textnormal{\emph{occupirt}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 31. 12. 1899.
               }}}\label{K_L03032-1h}; \label{K_L03032-2v}\edtext{wegen 1. ſchreib ich}{\lemma{\textnormal{\emph{wegen 1. ſchreib ich}}}\Cendnote{\textnormal{Das
                  Korrespondenzstück ist undatiert, lässt sich aber durch den Inhalt zeitlich am vorletzten Tag
                  eines Kalenderjahres verorten. Die Bestimmung des fraglichen Jahreswechsels selbst lässt
                  sich nicht mit letzter Gewissheit vornehmen. Schnitzlers\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} Brief vom [31. 12. 1899?] 
                  dürfte aber die im vorliegenden Schreiben versprochene weitere Information enthalten, wodurch sich die Verortung im Jahr ergibt.}}}\label{K_L03032-2h} Ihnen noch. Herzlichen
                  \textcolor{gray}{G}ruſs und alles gute zum neuen Jahr.
               
            \pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arth Sch}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03032}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 30. 12. [1899?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      