\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Arthur Schnitzler an Felix Salten, [14. 5. 1896?]]{L03035 Arthur Schnitzler an Felix Salten,  [14. 5. 1896?]}
\nopagebreak\mylabel{L03035v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-05-142@{{[}14. 5. 1896?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [14. 5. 1896?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Felix Salten im Zeitraum [14. 5. 1896 – 15. 5. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 374 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »2« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber, wenn es Ihnen alſo keine Umſtände macht, bitte{ }ſehr, laſſen Sie mir folgendes für den \label{K_L03035-1v}\edtext{16.}{\lemma{\textnormal{\emph{16.}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück ist undatiert. Vier enthaltene
                  Details geben Hinweise für eine mögliche Datierung. 1.) Es werden (Theater-)Karten für eine
                  Aufführung am 16. eines Monats erbeten. 2.) Dieser Tag ist ein Samstag. 3.) Das 
                  Theater enthält eine »2. Gallerie«. 4.) Schnitzler
                  möchte mit jemandem ins Theater gehen, ohne gemeinsam aufzutreten. Die letzten beiden Punkte 
                  machen es unwahrscheinlich,
                  dass die am 16. 11. 1901 stattfindende
                  Premiere des von Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} geleiteten Kabaretts \emph{Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin}\orgindex{Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin@Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin|pwk}
                  gemeint ist. (Auch besuchte Schnitzler die Generalprobe, sodass
                  potentiell auch dies hier mitdiskutiert werden müsste.) Berücksichtigt man ausschließlich Theater, die
                  über mehrere Galerien verfügten, so reduziert sich die Zahl möglicher Termine stark. Eine Anwesenheit von
                  Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} kann nur zu einem der infrage kommenden Termine belegt werden
                  (16. 10. 1897), doch spricht die Erwähnung
                  mehrerer anderer Kollegen in und nach dem Theater im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}-Eintrag 
                  dagegen. So bleibt Schnitzlers Besuch
                  im Raimund-Theater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Raimund-Theater@\textbf{Raimund-Theater}, \emph{Theater}|pwk} am 16. 5. 1896.
                  Einer der Sitze in der anderen Reihe wäre dann für Schnitzlers Partnerin Marie Reinhard\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwk}
                  gedacht, ein weiterer Platz für Josef Kaufmann\pwindex{Kaufmann, Josef 15.\,6.\,1868 Wien – 23.\,12.\,1922 ebd.@\textsc{Kaufmann, Josef} (15.\,6.\,1868 Wien – 23.\,12.\,1922 ebd.), \emph{Kaufmann}|pwk}. 
                  Für wen der vierte Sitz vorgesehen war, bleibt offen.}}}\label{K_L03035-1} reſerviren\pend
           
\pstart
           \uline{2. Gallerie}, 1. Reihe\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{W}e{\geminationn} irgend möglich Mittelgang
               Ecke 2 Sitze und \introOben{}(etwa)\introOben{} gleich dahinter 2. Reihe – noch 2,
               alſo {\pb}im ganzen 4 Sitze.\pend
           
\pstart
           Vielleicht{ }ſtecken Sie die Sitze zu{ }ſich? oder{ }ſchicken Sie mir? oder ich hol{ }ſie ab?
               oder Sie bringen{ }ſie mir Samſtag –?\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-05-142@{{[}14. 5. 1896?{]}}|)be}\mylabel{L03035h}  \newcommand{\dateiname}{L03035}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, [14. 5. 1896?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
