\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Emil Mayer}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Verlagsanstalt Brüder Rosenbaum}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Leipzig, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Wurstelprater}
               \section[ Felix Salten: Widmungsexemplar Wurstelprater für Arthur Schnitzler, 12. 12. 1911]{ Felix Salten: Widmungsexemplar Wurstelprater für Arthur
               Schnitzler, 12. 12. 1911}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 38 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\so{WURSTELPRATER}\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Wurstelprater1911@\strich\emph{Wurstelprater} {[}1911{]}|pw}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{VON FELIX SALTEN}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{MIT 75 ORIGINALAUFNAHMEN}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{VON D\textsuperscript{R.}{ }EMIL MAYER\pwindex{Mayer, Emil 1871-10-05 – 1938-06-08@\textsc{Mayer, Emil} (1871-10-05 – 1938-06-08), \emph{Fotograf}|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}Meinem \label{K_L03052-1v}\edtext{l.}{\lemma{\textnormal{\emph{l.}}}\Cendnote{\textnormal{lieben}}}\label{K_L03052-1h} Arthur\pend
           \pstart
           herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{FS.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           12. 12. 11\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{VERLAG BRÜDER ROSENBAUM\orgindex{Verlagsanstalt Brueder Rosenbaum@Verlagsanstalt Brüder Rosenbaum|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{LEIPZIG\oindex{Leipzig@\textbf{Leipzig}|pw}}}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03052}\newcommand{\titel}{Felix Salten: Widmungsexemplar Wurstelprater für Arthur Schnitzler, 12. 12. 1911}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      