\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Adolf Grosz, Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Buchhandlung L. Rosner, Wiener Verlag}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Der Hinterbliebene. Kurze Novellen}
               \section[ Felix Salten: Widmungsexemplar Der Hinterbliebene für Arthur Schnitzler, 3. 1. 1900]{ Felix Salten: Widmungsexemplar Der Hinterbliebene für Arthur
               Schnitzler, 3. 1. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1900-01-031@{3. 1. 1900}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 67 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Arthur Schnitzler\pend
           \pstart
           herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{FSalten}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}, 3. Jänner 00\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\uline{Felix Salten.}}}}\pend
           \pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Der Hinterbliebene.\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Hinterbliebene. Kurze Novellen1900@\strich\emph{Der Hinterbliebene. Kurze Novellen} {[}1900{]}|pw}}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{KURZE NOVELLEN.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{*}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Umſchlagbild von A.
                     Grosz\pwindex{Grosz, Adolf 1873 – 1937@\textsc{Grosz, Adolf} (1873 – 1937), \emph{Maler}|pw}.}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{WIENER VERLAG\orgindex{Wiener Verlag@Wiener Verlag|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{(Buchhandlung L.
                        Rosner\orgindex{Buchhandlung L. Rosner@Buchhandlung L. Rosner|pw}. – \label{K_L03048-1v}\edtext{Sep-.Cto.}{\lemma{\textnormal{\emph{Sep-.Cto.}}}\Cendnote{\textnormal{Abkürzung: separates
                     Konto}}}\label{K_L03048-1h})}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{1900.}}}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03048}\newcommand{\titel}{Felix Salten: Widmungsexemplar Der Hinterbliebene für Arthur Schnitzler, 3. 1. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      