\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 12. {[}1901{]}]{L03098 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  29. 12. [1901]}
\nopagebreak\mylabel{L03098v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-12-292@{29. 12. [1901]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 29. 12. [1901] in Frankfurt am Main
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 12. 1901 – 31. 12. 1901?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 530 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »901.« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 29. Dezember.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Zu Deinem \label{K_L03098-1v}\edtext{Eintreffen in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Eintreffen in Berlin}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler war seit dem Vortag, dem 28. 12. 1901, in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk} und blieb bis zum 6. 1. 1902.}}}\label{K_L03098-1}
               wünſche ich Dir alles gute Glück.\pend
           
\pstart
           Bitte,{ }ſchreib’ mir gleich (Adreſſe: \textsc{Hotel Central\oindex{Central-Hotel@\textbf{Central-Hotel}, \emph{Hotel}|pw}}, \textsc{Bethmannstraße\oindex{Bethmannstraße@\textbf{Bethmannstraße}, \emph{Straße}|pw}}), wie es auf den \label{K_L03098-2v}\edtext{Proben\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Probe von Lebendige Stunden, 28.12.1901@Probe von Lebendige Stunden, 28.12.1901|pwv}\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Probe von Lebendige Stunden, 30.12.1901@Probe von Lebendige Stunden, 30.12.1901|pwv}\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Probe von Lebendige Stunden, 2.1.1902@Probe von Lebendige Stunden, 2.1.1902|pwv}\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Generalprobe von Lebendige Stunden, 3.1.1902@Generalprobe von Lebendige Stunden, 3.1.1902|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Proben}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 28. 12. 1901, 3. 1. 1902 und XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03099 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03098-2} geht.\pend
           
\pstart
           Ich werde \label{K_L03098-3v}\edtext{Samſtag{ }früh von hier wegfahren, um zu Deiner \textsc{Première\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902@Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pw}} in \textsc{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag … Berlin}}}\Cendnote{\textnormal{Am Samstag, dem 4. 1. 1902 fand am
                  Deutschen Theater Berlin\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}, \emph{Theater}|pwk} die Uraufführung der
                  vier Einakter \emph{Lebendige Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwk}\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902@Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902|pwk} statt.}}}\label{K_L03098-3}
               zu{ }ſein.\pend
           
\pstart
           Bitte,{ }ſorge dafür, daß ich in meiner Wohnung ein Billet vorfinde.\pend
           
\pstart
           Meine Mutter\pwindex{Goldmann, Clementine 15.\,5.\,1842 Breslau – 24.\,2.\,1924 Frankfurt am Main@\textsc{Goldmann, Clementine} (15.\,5.\,1842 Breslau – 24.\,2.\,1924 Frankfurt am Main)|pwv} (die Dich
               grüßen läßt) iſt auch in Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}.\pend
           
\pstart
           Es thut mir unendlich leid, daß Deine \strikeout{An} Anweſenheit
               in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} gerade in die Zeit meiner Abweſenheit
               fällt.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmn}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-12-292@{29. 12. [1901]}|)be}\mylabel{L03098h}  \newcommand{\dateiname}{L03098}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 12. [1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
