\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten: Widmungsexemplar Olga Frohgemuth für Olga und Arthur Schnitzler, 26. 9. 1910]{L03047 Felix Salten: Widmungsexemplar Olga Frohgemuth für Olga und Arthur
               Schnitzler,  26. 9. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L03047v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-09-262@{26. 9. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-09-262@{26. 9. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 26. 9. 1910 in Wien?
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler im Zeitraum [27. 9. 1910
                  – 1. 10. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 59 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Olga Frohgemuth\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Olga Frohgemuth. Erzählung@\strich\emph{Olga Frohgemuth. Erzählung}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Erzählung von}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Felix Salten}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           Olga u. Arthur Schnitzler\pend
           
\pstart
           herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           26. IX. 10\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{S. Fiſcher, Verlag\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}, Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-09-262@{26. 9. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-09-262@{26. 9. 1910}|)be}\mylabel{L03047h}  \newcommand{\dateiname}{L03047}\newcommand{\titel}{Felix Salten: Widmungsexemplar Olga Frohgemuth für Olga und Arthur Schnitzler, 26. 9. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
