\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 5. {[}1901{]}]{L03067 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  16. 5. [1901]}
\nopagebreak\mylabel{L03067v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-05-161@{16. 5. [1901]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 16. 5. [1901] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 5. 1901
                  – 21. 5. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 915 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »1901.« vermerkt  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 16. Mai.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich freue mich{ }ſehr, daß es Fräulein \textsc{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}} gut geht, und bitte,{ }ſie recht herzlich von mir zu grüßen.\pend
           
\pstart
           Dem akad. literariſchen Verein\orgindex{Akademischer Verein für Kunst und Literatur@Akademischer Verein für Kunst und Literatur|pw} kannſt Du \label{K_L03067-1v}\edtext{die »\textsc{Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}}« ruhig geben}{\lemma{\textnormal{\emph{die … geben}}}\Cendnote{\textnormal{Zu einer Inszenierung
                  von \emph{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} durch den \emph{Akademischen Verein für Kunst und Literatur}\orgindex{Akademischer Verein für Kunst und Literatur@Akademischer Verein für Kunst und Literatur|pwk} kam
                  es nicht. Zu Irene Trieschs\pwindex{Triesch, Irene 13.\,4.\,1877 Wien – 24.\,11.\,1964 Basel@\textsc{Triesch, Irene} (13.\,4.\,1877 Wien – 24.\,11.\,1964 Basel), \emph{Schauspielerin}|pwk} erstem Auftritt
                  als Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwkv}{ }siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02905 nicht gefunden. Olga Gussmann\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} trat nie als Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwkv} auf.}}}\label{K_L03067-1}. Den Aufführungen,
               die er veranſtaltet, wird großes Intereſſe entgegengebracht, und der Verein\orgindex{Akademischer Verein für Kunst und Literatur@Akademischer Verein für Kunst und Literatur|pwv} gibt{ }ſich {\pb}Mühe, gute Aufführungen herauszubringen, wenn er
               auch natürlich nicht über Darſteller erſten Ranges verfügt. Nur müßteſt Du die
               Vorbereitungen etwas überwachen u. Dir das Recht{ }ſichern, bei der Rollenbeſetzung
               mitzuſprechen. Vielleicht iſt die \textsc{Triesch\pwindex{Triesch, Irene 13.\,4.\,1877 Wien – 24.\,11.\,1964 Basel@\textsc{Triesch, Irene} (13.\,4.\,1877 Wien – 24.\,11.\,1964 Basel), \emph{Schauspielerin}|pw}} zu einer Gaſtrolle als \textsc{Beatrice\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}} zu haben. Oder wie wenn Frl. \textsc{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}} die Rolle kreirte?\pend
           
\pstart
           {\pb}Was iſt mit dem \label{K_L03067-2v}\edtext{Theater »zum lieben
                  Auguſtin\orgindex{Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin@Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Theater … Augustin}}}\Cendnote{\textnormal{Das \emph{Jung-Wiener Theater zum lieben Augustin}\orgindex{Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin@Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin|pwk} war ein von Felix Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} geleitetes literarisches Varieté, das am 16. 11. 1901 eröffnet wurde, den Jahreswechsel aber
                  schon nicht mehr erlebte.}}}\label{K_L03067-2}«? Ein glücklicher Titel und wohl auch eine
               glückliche Idee. Wer gibt das Geld? Jetzt hat alſo auch \textsc{Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}} ein Mittel gefunden, reich und berühmt zu werden. Ich{ }ſchäme mich{ }ſehr,{ }ſo ganz
               allein zurückzubleiben.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmnn.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-05-161@{16. 5. [1901]}|)be}\mylabel{L03067h}  \newcommand{\dateiname}{L03067}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 5. [1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
