\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 21. 7. 1901]{L03074 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  21. 7. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L03074v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-07-211@{21. 7. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 21. 7. 1901 in Berlin
\newline{}Zustellung  am 22. 7. [19]01 in Wien
\newline{}Umleitung  in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 7. 1901
                  – 27. 7. 1901?] in Vahrn}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Postkarte, 390 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Berlin,
                                       W\textcolor{gray}{.} 9, 21. 7. 01, 2–3 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3 72, 22. 7. 01, 9. {[}V{]}, Bes{[}tell{]}t\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »21/7 901« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgaſse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 21. Juli.\hfill Mein lieber Freund,\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Haſt Du meinen nach \label{K_L03074-1v}\edtext{\textsc{Vahrn\oindex{Vahrn@\textbf{Vahrn}, \emph{Hauptstadt}|pw}} geſandten Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Vahrn gesandten Brief}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03073 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03074-1} erhalten? Du hatteſt keine nähere Adreſſe angegeben. Ich{ }ſchreibe alſo der
               Sicherheit halber noch einmal an Deine Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er
               Adreſſe, daß ich Montag reiſe u. Ende der Woche in \textsc{Seekirn\oindex{Sekirn@\textbf{Sekirn}|pw}} bei \textsc{Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw}}{ }ſein dürfte, wo ich Deine lieben Nachrichten zu finden hoffe.\pend
           \pstart Herzlichſt Dein \spacefill\mbox{P. G.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-07-211@{21. 7. 1901}|)be}\mylabel{L03074h}  \newcommand{\dateiname}{L03074}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 21. 7. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
