\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler und Olga Gussmann, 23. 12. {[}1901{]}]{L03097 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler und Olga
               Gussmann,  23. 12. [1901]}
\nopagebreak\mylabel{L03097v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-12-231@{23. 12. [1901]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-12-231@{23. 12. [1901]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 23. 12. [1901] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler, Olga Gussmann am [24. 12. 1901] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 2205 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 23. Dezember.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich fahre heut{ }Mittag nach Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}. \label{K_L03097-1v}\edtext{Wenn Du gekommen wäreſt}{\lemma{\textnormal{\emph{Wenn Du gekommen wärest}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03096 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03097-1},{ }ſo wäre ich erſt morgen gefahren. Ich bedaure
               unendlich, daß ich Dich jetzt nicht{ }ſehen kann.\pend
           
\pstart
           Was Du mir über \label{K_L03097-2v}\edtext{\textsc{Olga}}{\lemma{\textnormal{\emph{Olga}}}\Cendnote{\textnormal{Olga Gussmann\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} war erneut schwanger. Am 9. 8. 1902 brachte
                  sie den gemeinsamen Sohn Heinrich\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwk} auf die
                  Welt.}}}\label{K_L03097-2}{ }ſchreibſt, iſt{ }ſehr erfreulich auch für mich, weil es ja, wie ich
               weiß, Euren Wünſchen entſpricht. Ich wünſche von Herzen, daß die kritiſche Zeit
               vorübergehen möge, ohne \strikeout{daß} allzuviel \label{K_L03097-3v}\edtext{Leiden}{\lemma{\textnormal{\emph{Leiden}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 23. 12. 1901.
               }}}\label{K_L03097-3} und Aufregung. Ich \substVorne{}\textsuperscript{h\textcolor{gray}{offe}}\substDazwischen{}denke\substHinten{}, daß{ }ſich in Euer Beider Leben Manches freundlicher {\pb}und ruhiger geſtalten wird, wenn dieſe Hoffnung{ }ſich
               erfüllt haben wird. Gern würde ich \textsc{Olga} noch ein paar
               Zeilen{ }ſchreiben. Aber ich habe keine Minute und kann gerade noch raſch dieſen Brief
               fertigſtellen, den \textsc{Olga} auch als einen an{ }ſie gerichteten
               betrachten{ }ſoll. Liebes Fräulein \textsc{Olga}, Ich wünſche Ihnen
               von ganzem Herzen Glück. Und es wird Alles{ }ſchon gut werden.\pend
           
\pstart
           Wenn ich von \label{K_L03097-4v}\edtext{Urtheilsloſigkeit der Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er Freunde}{\lemma{\textnormal{\emph{Urtheilslosigkeit … Freunde}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03096 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03097-4} geſprochen habe,{ }ſo iſt wieder einmal mein Temperament mit mir durchgegangen.
               Entſchuldige den{ }ſchroffen {\pb}Ausdruck! Daß \label{K_L03097-5v}\edtext{\uline{Du} von »Lebendigen
                  Stunden\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden@\strich\emph{Lebendige Stunden}|pw}« mehr hältſt}{\lemma{\textnormal{\emph{Du … hältst}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01185 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03097-5}, als von der »Frau mit dem Dolch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pw}«, kann
               ich begreifen, da das erſte Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden@\strich\emph{Lebendige Stunden}|pwv} Deinem Herzen eben näher{ }ſteht. Ich kann aber nicht verſtehen, wie ein
               objektiv denkender \strikeout{Dritter} Anderer{ }ſich über die
               vorausſichtliche Bühnenwirkung der beiden Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pw}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden@\strich\emph{Lebendige Stunden}|pw} täuſchen kann. Es iſt klar, daß die »Frau mit dem Dolch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Frau mit dem Dolche@\strich\emph{Die Frau mit dem Dolche}|pw}« der Erfolg des Abends{ }ſein wird und daß die »Lebendigen Stunden\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden@\strich\emph{Lebendige Stunden}|pw}\label{T_L03097-1v}\edtext{«,}{\lemma{\textnormal{\emph{«,}}}\Cendnote{\textnormal{korrigiert
                  aus »,««}}}\label{T_L03097-1} wenn nicht die Darſtellung ein Wunder thut, faſt
               wirkungslos bleiben werden. Die »Letzten Masken\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!letzten Masken@\strich\emph{Die letzten Masken}|pw}«
               habe ich auch geleſen – Ich {\pb}konnte es nicht{ }ſertigbringen, das Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv} auf
               dem Tiſch liegen zu laſſen und bis zur \label{K_L03097-6v}\edtext{\textsc{Première\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{am 4. 1. 1902 am Deutschen Theater Berlin\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}, \emph{Theater}|pwk}}}}\label{K_L03097-6} zu warten. Ich fand darin Geiſtreiches und Feines, hatte aber nicht den{ }ſtarken Eindruck, den ich erwartet hatte. Das eigentliche Drama wäre meiner Anſicht
               nach doch geweſen, wenn der Journaliſt\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!letzten Masken@\strich\emph{Die letzten Masken}|pwv} dem Schriftſteller\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!letzten Masken@\strich\emph{Die letzten Masken}|pwv} geſagt hätte, was er ihm zu{ }ſagen hatte. Dann wäre es
               natürlich ein anderes Stück geworden; aber ich weiß nicht, ob \strikeout{\textcolor{gray}{es} nicht d\textcolor{gray}{ram}} nicht ein \uline{Dramatiker} gerade dieſes \strikeout{Stück hätte} andere Stück hätte{ }ſchreiben müſſen. Im
               Übrigen, die Aufführung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv} wird
                  lehren{\dotsfour}\pend
           
\pstart
           Tauſend Grüße, mein lieber Freund! Und frohe Feiertage! {\\[\baselineskip]}Dein \spacefill\mbox{Paul
                  Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{T_L03097-2v}\edtext{Bitte,{ }ſchreib’ mir nach Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}: \textsc{Reuterweg} 59\oindex{Reuterweg@\textbf{Reuterweg}, \emph{Straße}|pw}, bei \textsc{Dr. Rosengart\pwindex{Rosengart, Josef 8.\,2.\,1860 Laupheim – 4.\,8.\,1927 Frankfurt am Main@\textsc{Rosengart, Josef} (8.\,2.\,1860 Laupheim – 4.\,8.\,1927 Frankfurt am Main), \emph{Arzt}|pw}}.}{\lemma{\textnormal{\emph{Bitte, … Rosengart.}}}\Cendnote{\textnormal{kopfüber am oberen Rand der
                     ersten Seite}}}\label{T_L03097-2}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-12-231@{23. 12. [1901]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-12-231@{23. 12. [1901]}|)be}\mylabel{L03097h}  \newcommand{\dateiname}{L03097}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler und Olga Gussmann, 23. 12. [1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
