\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Arthur Schnitzler an Felix Salten, 11. 4. 1928]{L03024 Arthur Schnitzler an Felix Salten,  11. 4. 1928}
\nopagebreak\mylabel{L03024v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1928-04-112@{11. 4. 1928}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 4. 1928 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Felix Salten im Zeitraum [11. 4. 1928
                  – 14. 4. 1928?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 703 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »2« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1913–1931}. Herausgegeben von Peter Michael Braunwarth, Richard Miklin, Susanne Pertlik und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1984, S. 541–542.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }11. 4. 928\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber, der \label{K_L03024-1v}\edtext{Schrei der Liebe\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Quer durch den Wurstelprater@\strich\emph{Quer durch den Wurstelprater}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Schrei der Liebe}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03044 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03024-1} ist vorläufg unauffindbar – (ich merke eben, dſs mir auch der \label{K_L03024-2v}\edtext{Wurstlprater\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Quer durch den Wurstelprater@\strich\emph{Quer durch den Wurstelprater}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Wurstlprater}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03052 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03024-2} verschwunden ist) – doch steht ein großes Reinemachen und Bücherklopfen bevor
               – da wird er sich hoffentlich finden. Und we{\geminationn} da nicht,
               im Mai, wo neue Regale kommen und ich überhaupt eine
               »ordentliche Ordnung« machen will. Ich zweifle nicht, daſs die Bücher\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Quer durch den Wurstelprater@\strich\emph{Quer durch den Wurstelprater}|pw}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Quer durch den Wurstelprater@\strich\emph{Quer durch den Wurstelprater}|pw} in meiner Bibliothek vorhanden sind, de{\geminationn} Widmungsexemplare, und gar von Ihnen, leih ich nicht
               her.\pend
           
\pstart
           Morgen fahr ich nach Triest\oindex{Triest@\textbf{Triest}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, und Samstag mit der Stella d’Italia\orgindex{Stella d’Italia@Stella d’Italia|pw}{ }{\pb}in Begleitung von Lili\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pw} und ihrem Gatten\pwindex{Cappellini, Arnoldo 10.\,8.\,1889 Venedig – 8.\,5.\,1954 Rom@\textsc{Cappellini, Arnoldo} (10.\,8.\,1889 Venedig – 8.\,5.\,1954 Rom)|pwv} über Athen\oindex{Athen@\textbf{Athen}, \emph{Hauptstadt}|pw} – Konstantinopel\oindex{Istanbul@\textbf{Istanbul}, \emph{Land}|pw} und zurück (über Rhodus\oindex{Rhodos@\textbf{Rhodos}, \emph{Hauptstadt}|pw}, das es also zu geben scheint.)\pend
           
\pstart
           Auf ein gutes \label{K_L03024-3v}\edtext{Wiedersehn im Mai}{\lemma{\textnormal{\emph{Wiedersehn im Mai}}}\Cendnote{\textnormal{Das nächste nachweisbare Treffen fand
                  am 18. 5. 1928
                  statt.}}}\label{K_L03024-3}, u alles herzliche bis dahin {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1928-04-112@{11. 4. 1928}|)be}\mylabel{L03024h}  \newcommand{\dateiname}{L03024}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, 11. 4. 1928}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
