\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 1. [1901]]{L03056 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  29. 1. [1901]}
\nopagebreak\mylabel{L03056v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-01-292@{29. 1. [1901]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 29. 1. [1901] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 1. 1901
                  – 3. 2. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1604 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Beilage: handschriftlicher Brief Marie und Auguste
                                 Glümer, 1 Blatt, 3 Seiten, Handschrift Auguste Glümer, Bleistift,
                                 deutsche Kurrent 
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »901« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 29. Januar.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Auch ich war unruhig, aber es liegt kein Gund dazu vor, wie beifolgender Brief
               beweiſt. \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{W}}\substDazwischen{}D\substHinten{}a ich ein großes Mißtrauen gegen den behandelnden »\label{K_L03056-1v}\edtext{Wunderdoktor\pwindex{?? [behandelnder Arzt von Marie Glümer, Anfang 1901] @\textsc{?? [behandelnder Arzt von Marie Glümer, Anfang 1901]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Wunderdoktor}}}\Cendnote{\textnormal{nicht ermittelt}}}\label{K_L03056-1}« hatte,{ }ſandte
               ich das \label{K_L03056-2v}\edtext{Mädel\pwindex{Glümer, Marie 3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München@\textsc{Glümer, Marie} (3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München), \emph{Schauspielerin}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Mädel}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03055 nicht gefunden. }}}\label{K_L03056-2} zu meinem
               Freunde \textsc{Dr. Kuttner\pwindex{Kuttner, Arthur *~8.\,10.\,1862 Głogów@\textsc{Kuttner, Arthur} (*~8.\,10.\,1862 Głogów), \emph{Laryngologe}|pw}} (den \textsc{Dr. Hajek\pwindex{Hajek, Markus 25.\,11.\,1861 Vršac – 4.\,4.\,1941 London@\textsc{Hajek, Markus} (25.\,11.\,1861 Vršac – 4.\,4.\,1941 London), \emph{Mediziner, Laryngologe}|pw}} kennt u.{ }ſchätzt). Die Viſite fand geſtern{ }ſtatt. \textsc{Dr. K.\pwindex{Kuttner, Arthur *~8.\,10.\,1862 Głogów@\textsc{Kuttner, Arthur} (*~8.\,10.\,1862 Głogów), \emph{Laryngologe}|pwv}} telephonirte mir: Beſſerung{ }ſei bald zu erwarten. Er glaube, daß der
               behandelnde Arzt\pwindex{?? [behandelnder Arzt von Marie Glümer, Anfang 1901] @\textsc{?? [behandelnder Arzt von Marie Glümer, Anfang 1901]}|pwv} mit{ }ſeinen
               Heilmitteln (\label{K_L03056-3v}\edtext{Arſenik}{\lemma{\textnormal{\emph{Arsenik}}}\Cendnote{\textnormal{Arsen}}}\label{K_L03056-3}) im Weſentlichen auf dem
               rechten Wege{ }ſei, wünſche {\pb}auch, daß das Fräulein\pwindex{Glümer, Marie 3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München@\textsc{Glümer, Marie} (3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München), \emph{Schauspielerin}|pwv} weiter bei dieſem
                  Arzt\pwindex{?? [behandelnder Arzt von Marie Glümer, Anfang 1901] @\textsc{?? [behandelnder Arzt von Marie Glümer, Anfang 1901]}|pwv} in Behandlung
               bleibe, da er großen pſychiſchen Einfluß auf{ }ſeine Patienten habe. Die Behandlung in
               der Naſe{ }ſei allerdings eine »Gemeinheit«. Ob Malaria vorliege, könne man nicht
               wiſſen,{ }ſolange keine Temperatur-Meſſungen u. Blut-Unterſuchungen vorgenommen, woran
               der behandelnde Arzt\pwindex{?? [behandelnder Arzt von Marie Glümer, Anfang 1901] @\textsc{?? [behandelnder Arzt von Marie Glümer, Anfang 1901]}|pwv} nicht
               zu denken{ }ſcheine{\dotsfour}\pend
           
\pstart
           Daß man Dich doch noch \label{K_L03056-4v}\edtext{ehrengerichtlich verfolgt}{\lemma{\textnormal{\emph{ehrengerichtlich verfolgt}}}\Cendnote{\textnormal{Wegen \emph{Lieutenant Gustl}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwk}, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03054 nicht gefunden.}}}\label{K_L03056-4}, iſt {\pb}empörend! Sei nur ja recht vorſichtig und thue
               keinen Schritt, ohne vorher mit Rechts- und Landeskundigen Dich berathen zu
               haben!\pend
           
\pstart
           In Eile!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{P. G.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           {\pb}{[}hs. Glümer:{]} Lieber Herr Doktor,\pend
           
\pstart
           Vor allem vielen Dank für Ihre Bemühungen. Wir{ }ſind heute mit Beruhigung
               von \textsc{D\textsuperscript{r}}{ }\textsc{Kuttner}\pwindex{Kuttner, Arthur *~8.\,10.\,1862 Głogów@\textsc{Kuttner, Arthur} (*~8.\,10.\,1862 Głogów), \emph{Laryngologe}|pw} weggegangen. Ausführlicher werde ich Ihnen mündlich berichten. Die Krankheit,
               die {\pb}ſich plötzlich geſtern, So{\geminationn}tag{ }Nachm. brach, iſt tatſächlich im Verſchwinden und k\strikeout{l}ein Rückfall mehr zu befürchten. – Wir{ }ſind Ihnen
               jedenfalls für dieſe Beruhigung{ }ſehr dankbar, die wir uns{ }ſelbſt zu verſchaffen, {\pb}wahrſcheinlich noch nicht die Energie gehabt hätten.
               – Bitte gelegentlich um ein Stückchen Ihrer freien Zeit.\pend
           
\pstart
           Mit beſten Empfehlungen für Ihre Frau Ma{\geminationm}a\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv}{ }{\\[\baselineskip]}Ihre ergebenen {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Marie + GustiGlümer}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-01-292@{29. 1. [1901]}|)be}\mylabel{L03056h}  \newcommand{\dateiname}{L03056}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 29. 1. [1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
