\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten: Widmungsexemplar Simson für Arthur Schnitzler, 1. 10. 1928]{L03043 Felix Salten: Widmungsexemplar Simson für Arthur
               Schnitzler,  1. 10. 1928}
\nopagebreak\mylabel{L03043v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1928-10-011@{1. 10. 1928}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 1. 10. 1928 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [1. 10. 1928
                  – 5. 10. 1928?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 54 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\so{FELIX SALTEN}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Geſammelte Werke}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{in Einzelausgaben}}}\pend
           
\pstart
           Arthur Schnitzler\pend
           
\pstart
           herzlichst {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 1. X. 28\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\so{FELIX SALTEN}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\so{Simſon}}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Simson. Das Schicksal eines Erwählten@\strich\emph{Simson. Das Schicksal eines Erwählten}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Das Schickſal eines Erwählten}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\so{ROMAN}}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{1928}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\so{PAUL ZSOLNAY VERLAG}\orgindex{Paul Zsolnay Verlag@Paul Zsolnay Verlag|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{BERLIN}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\so{/}{ }\so{WIEN}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\so{/}{ }\so{LEIPZIG}\oindex{Leipzig@\textbf{Leipzig}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1928-10-011@{1. 10. 1928}|)be}\mylabel{L03043h}  \newcommand{\dateiname}{L03043}\newcommand{\titel}{Felix Salten: Widmungsexemplar Simson für Arthur Schnitzler, 1. 10. 1928}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
