\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten: Widmungsexemplar Die kleine Veronika für Arthur Schnitzler, 19. 5. 1903]{L03041 Felix Salten: Widmungsexemplar Die kleine Veronika für Arthur
               Schnitzler,  19. 5. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L03041v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-05-191@{19. 5. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 19. 5. 1903 \textbf{Ort fehlend} 
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 5. 1903
                  – 23. 5. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, G:Schnitzler, Arthur (Sammlung Heinrich Schnitzler).}
\physDesc{Widmung am Titelblatt, 64 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Arthur Schnitzler\pend
           
\pstart
           herzlichst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           19. V. 03\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Felix Salten}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Die kleine Veronika\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!kleine Veronika@\strich\emph{Die kleine Veronika}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Novelle}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }1903}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{S. Fiſcher, Verlag\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-05-191@{19. 5. 1903}|)be}\mylabel{L03041h}  \newcommand{\dateiname}{L03041}\newcommand{\titel}{Felix Salten: Widmungsexemplar Die kleine Veronika für Arthur Schnitzler, 19. 5. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
