\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 7. [1901]]{L03073 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  19. 7. [1901]}
\nopagebreak\mylabel{L03073v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-07-191@{19. 7. [1901]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 19. 7. [1901] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 7. 1901
                  – 24. 7. 1901?] in Vahrn}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 6 Seiten, 2524 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »1901« vermerkt  2) mit rotem Buntstift fünf Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 19. Juli.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich wollte morgen fahren, aber dieſe verfluchte Bande
               (die Redaktion\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pwv}) läßt mich nicht
               fort. Ich führe hier Ausgleichs-Verhandlungen mit dem Beſitzer\pwindex{Tietz, Oscar 18.\,4.\,1858 Międzychód – 17.\,1.\,1923 Klosters-Serneus@\textsc{Tietz, Oscar} (18.\,4.\,1858 Międzychód – 17.\,1.\,1923 Klosters-Serneus), \emph{Kaufmann}|pwv} des großen Waarenhauſes \strikeout{T\textcolor{gray}{ie}}{ }\textsc{Tietz\orgindex{Hermann Tietz und Co.@Hermann Tietz und Co.|pw}}, deſſen Inſolvenz die N. Fr. Pr.\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw} fälſchlich
                  \label{K_L03073-1v}\edtext{gemeldet\pwindex{Insolvenz des großen Berliner Waarenhauses Tietz@\emph{Insolvenz des großen Berliner Waarenhauses Tietz}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{gemeldet}}}\Cendnote{\textnormal{[O. V.]: \emph{Insolvenz des großen Berliner
                        Waarenhauses Tietz}\pwindex{Insolvenz des großen Berliner Waarenhauses Tietz@\emph{Insolvenz des großen Berliner Waarenhauses Tietz}|pwk}. In: \emph{Neue Freie
                        Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 13.239, 5. 7. 1901,
                     Abendblatt, S. 3.}}}\label{K_L03073-1} und der das Blatt\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pwv} klagen will. (Das{ }ſage ich Dir im Vertrauen).
               Nach 14 tägigen Verhandlungen habe ich den Ausgleich hier endlich zuſtande gebracht.
               Da macht auf einmal die N. Fr. Pr.\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw} neue
               Schwierigkeiten, und Alles iſt {\pb}wieder in Frage
               geſtellt.\pend
           
\pstart
           Vielleicht kann ich doch wenigſtens Montag (22. Juli)
               fahren. Dann bleibe ich einen Tag in Breslau\oindex{Breslau@\textbf{Breslau}|pw},
               zwei oder drei Tage in \textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}, gehe hierauf an den Wörtherſee\oindex{Wörthersee@\textbf{Wörthersee}, \emph{See}|pw} zu \textsc{Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw}} und werde irgendwo dort wohnen. Das Beſte alſo iſt, Du{ }ſendeſt mir weitere
               Nachricht an die Adreſſe von \textsc{Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw}} in \textsc{Seekirn\oindex{Sekirn@\textbf{Sekirn}|pw}}. Ich möchte am Wörtherſee\oindex{Wörthersee@\textbf{Wörthersee}, \emph{See}|pw} nicht allzulange
               bleiben. \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}, der mir während des ganzen Jahres kein Wort geſchrieben und auch jetzt{ }ſich
               nicht einmal zu einer Zeile {\pb}aufgeſchwungen hat, in
               der er den Wunſch ausſpricht, mich zu{ }ſehen, werde ich wahrſcheinlich überhaupt nicht
                  \label{K_L03073-2v}\edtext{aufſuchen}{\lemma{\textnormal{\emph{aufsuchen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03075 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03073-2}.\pend
           
\pstart
           Mir liegt nun daran, in Ruhe irgendwo \uline{möglichſt hoch}
               ein paar Wochen zu verbringen, am Liebſten in den Dolomiten\oindex{Dolomiten@\textbf{Dolomiten}, \emph{Gebirge}|pw}, wenn das Grödner Thal\oindex{Val Gardena@\textbf{Val Gardena}, \emph{Tal}|pw} zu{ }ſonnig iſt. Die Idee, den Schluß am Gardaſee\oindex{Lago di Garda@\textbf{Lago di Garda}, \emph{See}|pw} zu
               machen, finde ich entzückend. Den Ort, wo wir bis dahin bleiben wollen, magſt Du
                  \label{K_L03073-3v}\edtext{beſtimmen}{\lemma{\textnormal{\emph{bestimmen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03064 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03073-3}. Nur bitte ich Dich, dabei auch ein klein wenig meine Wünſche zu
               berückſichtigen. So{ }ſehr {\pb}es mir auch zur Befriedigung
               gereichen würde, an einem Orte mich aufzuhalten, wo Du Dich wohl befindeſt,{ }ſo wäre
               es mir doch nicht \strikeout{\textcolor{gray}{×}} unangenehm, wenn an dieſem Orte auch ich mich wohlbefinden könnte. Ich
               brauche, was ein Menſch mit völlig zerrütteten Nerven braucht: Ruhe, Höhenluft,
               Kühle. Und in landſchaftlicher Beziehung habe ich, wie geſagt, ein großes \strikeout{Verlan} Verlangen nach einer Dolomiten\oindex{Dolomiten@\textbf{Dolomiten}, \emph{Gebirge}|pw}-Gegend\substVorne{}\textsuperscript{.}\substDazwischen{} (\substHinten{}vielleicht bei Trient\oindex{Trient@\textbf{Trient}|pw}). Aber ich möchte,
               daß dies Alles{ }ſchon vor meiner Ankunft {\pb}feſtgeſetzt
               wäre. Denn ich möchte nicht wieder, wie im vorigen Jahre,
               dreiviertel meines Urlaubs mit dem Studium von \textsc{Bädekers\pwindex{Baedeker-Reiseführer@\emph{Baedeker-Reiseführer}|pw}} und Eiſenbahn-Fahrplänen verbringen.\pend
           
\pstart
           \textsc{Kerr\pwindex{Kerr, Alfred 25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg@\textsc{Kerr, Alfred} (25.\,12.\,1867 Breslau – 12.\,10.\,1948 Hamburg), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}} kann hier erſt gegen Mitte Auguſt fort. Er will
               dann \label{K_L03073-4v}\edtext{zu uns{ }ſtoßen}{\lemma{\textnormal{\emph{zu uns stoßen}}}\Cendnote{\textnormal{Dazu kam es nicht.}}}\label{K_L03073-4} und möchte gern, daß
               wir womöglich eine mehrtägige gemeinſame Fußwanderung im Gebirge machten. Auch \textsc{Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw}}{ }{\pb}werde ich dazu animiren, bei einer{ }ſolchen Parthie
                  \label{K_L03073-5v}\edtext{mitzuhalten}{\lemma{\textnormal{\emph{mitzuhalten}}}\Cendnote{\textnormal{Dazu kam es nicht.}}}\label{K_L03073-5}.\pend
           
\pstart
           Schreib’ mir alſo nach \textsc{Seekirn\oindex{Sekirn@\textbf{Sekirn}|pw}} an \textsc{Hirschfelds\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw}} Adreſſe. Viele treue Grüße
               Dir und den beiden lieblichen Schweſtern\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\pwindex{Steinrück, Elisabeth 19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen@\textsc{Steinrück, Elisabeth} (19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen)|pwv}! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\label{T_L03073-1v}\edtext{Wie lange ich bei Euch bleibe? Je
                  nachdem Ihr Euch zu mir benehmt:{ }ſehr lange oder{ }ſehr kurz.}{\lemma{\textnormal{\emph{Wie … kurz.}}}\Cendnote{\textnormal{entlang des rechten Blattrandes, normal zum Text}}}\label{T_L03073-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-07-191@{19. 7. [1901]}|)be}\mylabel{L03073h}  \newcommand{\dateiname}{L03073}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 7. [1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
