\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 11. 1. {[}1901{]}]{L03054 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  11. 1. [1901]}
\nopagebreak\mylabel{L03054v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-01-111@{11. 1. [1901]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 11. 1. [1901] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [11. 1. 1901
                  – 15. 1. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 456 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »901« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 11. Januar.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Im »Börſencourier\pwindex{Berliner Börsen-Courier@\emph{Berliner Börsen-Courier}|pw}« finde ich ein \label{K_L03054-1v}\edtext{Telegramm\pwindex{Telegramm unseres Wiener Correspondenten]@\emph{[Ein Telegramm unseres Wiener Correspondenten]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Telegramm}}}\Cendnote{\textnormal{[O. V.]: \emph{[Ein Telegramm unseres Wiener
                        Correspondenten]}\pwindex{Telegramm unseres Wiener Correspondenten]@\emph{[Ein Telegramm unseres Wiener Correspondenten]}|pwk}. In: \emph{Berliner
                        Börsen-Courier}\pwindex{Berliner Börsen-Courier@\emph{Berliner Börsen-Courier}|pwk}, Jg. 34, Nr. 17, 11. 1. 1901, Morgen-Ausgabe, 1. Beilage, S. [1].}}}\label{K_L03054-1} über
                  \label{K_L03054-2v}\edtext{Maßregelungen}{\lemma{\textnormal{\emph{Maßregelungen}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Lieutenant Gustl}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwk}, erschienen in der
                  Weihnachtsnummer der \emph{Neuen Freien Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk},
                  wurde von Teilen der Armee als Verspottung des Offiziersstandes empfunden und
                  löste schnell die Einsetzung eines Militärtribunals aus, was im Juni 1901 zur Aberkennung von Schnitzlers Offizierspatent führte.}}}\label{K_L03054-2}, die Dir die Militärbehörde\orgindex{k. u. k. Kriegsministerium@k. u. k. Kriegsministerium|pwv} wegen des »Lieutenant Guſtl\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pw}« angedroht habe. Ich bin lebhaft
               beunruhigt und bitte, mir umgehend mitzutheilen, was vorgeht. Wäre es Dir möglich,
               mir ein complet{[}t{]}es Exemplar der Erzählung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwv} zu überſenden? {\pb}Ich habe ſie\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwv} bisher nicht geleſen, weil in der \label{K_L03054-3v}\edtext{Nummer der N. Fr. Pr.\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Nummer der N. Fr. Pr.}}}\Cendnote{\textnormal{Arthur Schnitzler: \emph{Lieutenant Gustl}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwk}. In: \emph{Neue Freie Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 13.053, 25. 12. 1900, Morgenblatt, S. 34–41.}}}\label{K_L03054-3}, die mir
               zugegangen iſt, der Schluß fehlt.\pend
           
\pstart
           Viele Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-01-111@{11. 1. [1901]}|)be}\mylabel{L03054h}  \newcommand{\dateiname}{L03054}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 11. 1. [1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
