\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \newcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \newcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin}
         \newcommand{\erwaehnteWerke}{
               \section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}18. 11. 1901?{]}]{ Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}18. 11. 1901?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Karte
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand in der rechten oberen Ecke
                                    »1« numeriert }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}mein \label{K_L03027-1v}\edtext{liebes}{\lemma{\textnormal{\emph{liebes}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück ist undatiert und
                     irritiert durch das sehr deutliche »s« am Wortschluss. Es lässt
                     sich also nicht mit Sicherheit sagen, dass es sich überhaupt um ein an Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} gerichtetes Schreiben handelt. Die
                     Verwendung von Tinte und die Schrift legen es nahe, dass es im Jahrzehnt
                     zwischen 1900 und 1910 anzusiedeln ist. Möglich,
                     wenngleich nicht belegt, stellt es eine Gratulation zum ersten Abend des \emph{Jung-Wiener Theaters zum Lieben Augustin}\orgindex{Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin@Jung-Wiener Theater zum Lieben Augustin|pwk}
                     dar, das Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} am
                        17. 11. 1901 eröffnete. Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} hatte zwar am 16. 11. 1901 die Generalprobe besucht, blieb
                     der Eröffnung aber fern.}}}\label{K_L03027-1h}, ich gratulire Ihnen herzlich u hoffe
               Sie bald zu ſehen. Herzlichſt \pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03027}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, [18. 11. 1901?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      