\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Felix Salten, {{[}}23. 1. 1894?{{]}}]{L03037 Arthur Schnitzler an Felix Salten, {[}23. 1. 1894?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03037v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-01-231@{{[}23. 1. 1894?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [23. 1. 1894?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Felix Salten im Zeitraum [23. 1. 1894
                  – 24. 1. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 508 Zeichen (Briefpapier mit Trauerrand)
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »19« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart\center{}{\pb}Lieber!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Was{ }ſind das für \label{K_L03037-1v}\edtext{Lächerlichkeiten}{\lemma{\textnormal{\emph{Lächerlichkeiten}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück ist undatiert und
                  nur unzuverlässig datierbar. Die folgende Annäherung erlaubt die Einordnung:
                  Durch die Verwendung von Briefpapier mit Trauerrand lässt es sich in das Jahr nach
                  dem Tod des Vaters\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwkv} am
                     2. 5. 1893
                  verorten. Am 25. 10. 1893 hatte Schnitzler
                  das in Folge zitierte – bereits 1891 erschienene – Gedicht\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Morgenandacht@\strich\emph{Morgenandacht}|pwkv} in Gegenwart Saltens\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} vorgetragen. Das kann als Indiz dafür genommen
                  werden, dass das Schreiben danach abgefasst wurde. Für den so ermittelten
                  Zeitraum gibt es im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} keine Aussage,
                  die sich unmittelbar mit der hier geäußerten Verärgerung in Beziehung setzen
                  lässt. Unter den überlieferten Briefen Saltens\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} hingegen könnte jener vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03132 nicht gefunden diesem gefolgt sein. Zumindest fügen sich
                  die Angaben zu einem möglichen Treffen am Folgetag gut zusammen und Schnitzler könnte auf die Schulden bei ihm
                  angespielt haben.}}}\label{K_L03037-1}? Bin ich ein grüner Oberſchwan? Bin ich ein verlobter
               Fähnrich, dem der Tiefſinn die Leuchter hinters Fenſter geſetzt hat? Oder hab ich gar
               die Gewohnheit, Sternſchnuppen im Cylinder aufzufangen? Beſſer iſt
               es{ }ſchon, wenn Sie mich morgen zwiſchen {\pb}½ 6 und 6 aufſuchen. –\pend
           
\pstart
           Es wäre möglich, daſs ich Sie morgen im Laufe des
                  Nachmittags aufſuche – kanns aber nicht verſprechen.\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße. Was Sie mir{ }ſchrieben, »\label{K_L03037-2v}\edtext{das iſt von einem böſen Wahn der
                  trügevolle Schimmer\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Morgenandacht@\strich\emph{Morgenandacht}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{das … Schimmer}}}\Cendnote{\textnormal{In Schnitzlers Gedicht \emph{Morgenandacht}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Morgenandacht@\strich\emph{Morgenandacht}|pwk}
                  heißt es in der 8. Strophe: »Das war von einem holden Wahn{ / }Der trügevolle
                     Schimmer« (\emph{Die Gesellschaft}\pwindex{Gesellschaft. Monatsschrift für Litteratur, Kunst und Sozialpolitik@\emph{Die Gesellschaft. Monatsschrift für Litteratur, Kunst und Sozialpolitik}|pwk}, Jg. 7, Bd. 1, H. 2,
                        Februar 1891, S. 190).}}}\label{K_L03037-2}.«\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{ArthSchn}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-01-231@{{[}23. 1. 1894?{]}}|)be}\mylabel{L03037h}  \newcommand{\dateiname}{L03037}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Felix Salten, [23. 1. 1894?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
