\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Arthur Schnitzler und Otto Brahm an Felix Salten, 19. 7. 1908]{L03013 Arthur Schnitzler und Otto Brahm an Felix Salten,  19. 7. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L03013v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzBrahm, Otto@\emph{von Otto Brahm}!1908-07-191@{19. 7. 1908}|(be}\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-07-191@{19. 7. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Otto Brahm am 19. 7. 1908 in Seis am Schlern
\newline{}Übermittlung  am 20. 7. 1908 in Seis am Schlern
\newline{}Erhalt  durch Felix Salten am 22. 7. 1908 in Noordwijk}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, ZPH 1681, 2.1.516.}
\physDesc{Bildpostkarte, 272 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Otto Brahm: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Seis am Schlern@\textbf{Seis am Schlern}|pwk}Seis, 20. 7. 08\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Noordwijk 1, 22. 7. 08, 5–\textcolor{gray}{6} V.\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »4« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textsc{Holland\oindex{Niederlande@\textbf{Niederlande}|pw}}\pend{}\pstart{}Hr \textsc{Felix Salten}\pend{}\pstart{}\textsc{Nordwyk\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Tirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}: \textbf{Villa Heufler, Seis am Schlern,}\oindex{Villa Heufler@\textbf{Villa Heufler}, \emph{Beherbergungsgebäude}|pw} 1000 m. \textbf{Nach dem Aquarell\pwindex{Reisch, Franz August Carl Maria 1.\,5.\,1862 Wien – 1942? Meran@\textsc{Reisch, Franz August Carl Maria} (1.\,5.\,1862 Wien – 1942? Meran), \emph{Maler}!Partie in Seis am Schlern@\strich\emph{Partie in Seis am Schlern}|pwv} von F.
                        A. C. M. Reisch\pwindex{Reisch, Franz August Carl Maria 1.\,5.\,1862 Wien – 1942? Meran@\textsc{Reisch, Franz August Carl Maria} (1.\,5.\,1862 Wien – 1942? Meran), \emph{Maler}|pw}, Meran\oindex{Meran@\textbf{Meran}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Schönen Dank für die \label{K_L03013-1v}\edtext{Karte}{\lemma{\textnormal{\emph{Karte}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03013 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03013-1} aus \textsc{Nordwyk\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}. Wir fühlen uns hier\oindex{Seis am Schlern@\textbf{Seis am Schlern}|pwv} wohl
               und bleiben noch geraume Zeit. Laſſen Sie bald ein Wort hören, wie’s Ihnen geht!
                  {[}hs. Brahm:{]} und wie Sie dichten.\pend
           
\pstart
           B. Gr\textcolor{gray}{.}{\\}\spacefill\mbox{OBrahm.}\pend
           \pstart {[}hs. Schnitzler:{]} Mit herzlichen So{\geminationm}erwünſchen und Grüßen von Haus zu Haus Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}
\pstart
           \raggedleft{}\label{T_L03013-1v}\edtext{19. 7. 08}{\lemma{\textnormal{\emph{19. 7. 08}}}\Cendnote{\textnormal{am linken oberen Rand quer zum
                     Text}}}\label{T_L03013-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzBrahm, Otto@\emph{von Otto Brahm}!1908-07-191@{19. 7. 1908}|)be}\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-07-191@{19. 7. 1908}|)be}\mylabel{L03013h}  \newcommand{\dateiname}{L03013}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler und Otto Brahm an Felix Salten, 19. 7. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
