\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 12. {[}1901{]}]{L03094 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  6. 12. [1901]}
\nopagebreak\mylabel{L03094v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-12-061@{6. 12. [1901]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 6. 12. [1901] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [7. 12. 1901
                  – 11. 12. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3171.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1053 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »901.« vermerkt  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 6. Dezember.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich freue mich{ }ſehr, daß Dir mein \label{K_L03094-1v}\edtext{Feuilleton\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »Der Rothe Hahn.«@\strich\emph{Berliner Theater. »Der Rothe Hahn.«}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Feuilleton}}}\Cendnote{\textnormal{Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Berliner Theater. »Der Rothe Hahn«}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »Der Rothe Hahn.«@\strich\emph{Berliner Theater. »Der Rothe Hahn.«}|pwk}. In: \emph{Neue Freie Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 13.391, 4. 12. 1901, Morgenblatt, S. 1–3.}}}\label{K_L03094-1}
               gefallen hat, und danke Dir für Deine lieben Worte. Nur{ }ſehe ich nicht ein, warum Du
               in meinem \label{K_L03094-2v}\edtext{Feuilleton\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »Einsame Menschen« im Deutschen Theater@\strich\emph{Berliner Theater. »Einsame Menschen« im Deutschen Theater}|pwv} über »Einſame Menſchen\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Einsame Menschen. Drama@\strich\emph{Einsame Menschen. Drama}|pw}«}{\lemma{\textnormal{\emph{Feuilleton … Menschen«}}}\Cendnote{\textnormal{Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Berliner Theater. »Einsame Menschen« im Deutschen Theater}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »Einsame Menschen« im Deutschen Theater@\strich\emph{Berliner Theater. »Einsame Menschen« im Deutschen Theater}|pwk}.
                     In: \emph{Neue Freie Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 13.345, 19. 10. 1901, Morgenblatt, S. 1–3. Siehe auch XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03090 nicht gefunden.}}}\label{K_L03094-2} meinen Ton
               mißbilligt haſt, da \strikeout{\textcolor{gray}{er}} in meinem letzten Feuilleton\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »Der Rothe Hahn.«@\strich\emph{Berliner Theater. »Der Rothe Hahn.«}|pwv} der Ton genau derſelbe iſt. Und daß ich im »Biberpelz\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Biberpelz. Eine Diebskomödie@\strich\emph{Der Biberpelz. Eine Diebskomödie}|pw}« Einiges anerkannt\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »Der Rothe Hahn.«@\strich\emph{Berliner Theater. »Der Rothe Hahn.«}|pwv} habe, liegt daran, daß der »Biberpelz\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Biberpelz. Eine Diebskomödie@\strich\emph{Der Biberpelz. Eine Diebskomödie}|pw}« Gutes enthält, das anzuerkennen iſt, »Einſame Menſchen\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Einsame Menschen. Drama@\strich\emph{Einsame Menschen. Drama}|pw}« aber nicht das Mindeſte.\pend
           
\pstart
           Wann werde ich Dir wieder ausführlich{ }ſchreiben können? Ich weiß an Arbeit nicht ein
               noch aus.\pend
           
\pstart
           Das \label{K_L03094-3v}\edtext{Buch\pwindex{Frisch, Efraim 1.\,3.\,1873 Stryj – 26.\,11.\,1942 Ascona@\textsc{Frisch, Efraim} (1.\,3.\,1873 Stryj – 26.\,11.\,1942 Ascona), \emph{Schriftsteller, Publizist}!Verlöbnis. Geschichte eines Knaben@\strich\emph{Das Verlöbnis. Geschichte eines Knaben}|pwuv} von \textsc{Frisch\pwindex{Frisch, Efraim 1.\,3.\,1873 Stryj – 26.\,11.\,1942 Ascona@\textsc{Frisch, Efraim} (1.\,3.\,1873 Stryj – 26.\,11.\,1942 Ascona), \emph{Schriftsteller, Publizist}|pwu}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Buch von Frisch}}}\Cendnote{\textnormal{Im \emph{Börsenblatt für den deutschen Buchhandel}\pwindex{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel@\emph{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel}|pwk} ist das Erscheinen von Efraim Frischs\pwindex{Frisch, Efraim 1.\,3.\,1873 Stryj – 26.\,11.\,1942 Ascona@\textsc{Frisch, Efraim} (1.\,3.\,1873 Stryj – 26.\,11.\,1942 Ascona), \emph{Schriftsteller, Publizist}|pwk}{ }\emph{Das Verlöbnis. Geschichte eines Knaben}\pwindex{Frisch, Efraim 1.\,3.\,1873 Stryj – 26.\,11.\,1942 Ascona@\textsc{Frisch, Efraim} (1.\,3.\,1873 Stryj – 26.\,11.\,1942 Ascona), \emph{Schriftsteller, Publizist}!Verlöbnis. Geschichte eines Knaben@\strich\emph{Das Verlöbnis. Geschichte eines Knaben}|pwk} am 1. 11. 1901 bei \emph{S.
                     Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk} angezeigt.}}}\label{K_L03094-3} bringſt Du mir wohl nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} mit?\pend
           
\pstart
           Der gewiſſe \label{K_L03094-4v}\edtext{Herr \textsc{Krügler\pwindex{Krügler @\textsc{Krügler}, \emph{Schriftsteller}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Herr Krügler}}}\Cendnote{\textnormal{Über den hier im Raum stehenden
                  Plagiatsvorwurf gegen Schnitzler ist bislang
                  nichts bekannt.}}}\label{K_L03094-4} iſt{ }ſehr {\pb}gleichgiltig. Er
               wird den Stoff anders behandelt haben, als Du, – deſſen kannſt Du{ }ſicher{ }ſein. Kommt
               es zu einer öffentlichen Diskuſſion,{ }ſo bin ich Zeuge, daß Du mir den Stoff bereits
               vor zwei Jahren erzählt haſt.\pend
           
\pstart
           Mittwoch war ich bei Frau \textsc{Fulda\pwindex{d’Albert, Ida 5.\,12.\,1869 Wien – 6.\,10.\,1926 Berlin@\textsc{d’Albert, Ida} (5.\,12.\,1869 Wien – 6.\,10.\,1926 Berlin), \emph{Schauspielerin}|pw}}. Sie war außergewöhnlich entzückt von Dir und{ }ſagte, daß{ }ſie Dich{ }ſehr lieb
               hat.\pend
           
\pstart
           \label{K_L03094-5v}\edtext{Wann kommſt du?}{\lemma{\textnormal{\emph{Wann kommst du?}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03093 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03094-5}\pend
           
\pstart
           Grüße die Mädels\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\pwindex{Steinrück, Elisabeth 19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen@\textsc{Steinrück, Elisabeth} (19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen)|pwv} und{ }ſei{ }ſelbſt vielmals und herzlichſt gegrüßt von {\\[\baselineskip]}Deinem {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmn}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1901-12-061@{6. 12. [1901]}|)be}\mylabel{L03094h}  \newcommand{\dateiname}{L03094}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 6. 12. [1901]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
