\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}28. 9. 1891?{]}]{L03106 Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}28. 9. 1891?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03106v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1891-09-281@{{[}28. 9. 1891?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [28. 9. 1891?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 9. 1891
                  – 29. 9. 1891?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Visitenkarte, 167 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Sept. 91« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »7a« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Freund! Verzeihen Sie, dass ich \label{K_L03106-1v}\edtext{heute}{\lemma{\textnormal{\emph{heute}}}\Cendnote{\textnormal{Die
                  Datierung der Visitenkarte in den September 1891, die Schnitzler vorgenommen hat, kann weiter eingegrenzt werden. Die
                  Zahl der Tage, die Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} und Schnitzler in diesem Monat am selben Ort
                  waren, ist gering, da der eine frühestens ab 14. 9. 1891 in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} war und sich der
                  andere zwischen 19. 9. 1891 und 26. 9. 1891 in Deutschland\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pwk}
                  aufhielt. Berücksichtigt man auch, dass es zu einem Treffen am
                     Vormittag in einer größeren Runde gekommen sein muss, bietet sich
                  mit Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} nur ein Treffen im Theaterausschuss der \emph{Freien Bühne}\orgindex{»Freie Bühne« Verein für moderne Literatur@»Freie Bühne« Verein für moderne Literatur|pwk} an, das am 28. 9. 1891
                  stattfand.}}}\label{K_L03106-1} so ohne Gruss verschwunden bin. Das kam wegen der kleinen
                  \label{K_L03106-2v}\edtext{C.\pwindex{C. @\textsc{C.}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{C.}}}\Cendnote{\textnormal{nicht ermittelt}}}\label{K_L03106-2}\pend
           
\pstart
           Ich bin um 10 im Kremser\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Kremser@\textbf{Café Kremser}, \emph{Kaffeehaus}|pw}, wo ich Sie
               gar gerne \label{K_L03106-3v}\edtext{sehen {\pb}möchte}{\lemma{\textnormal{\emph{sehen möchte}}}\Cendnote{\textnormal{Ein solcher Kaffeehausbesuch ist nicht in Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}
                  erwähnt.}}}\label{K_L03106-3}\pend
           \pstart Herzlich Ihr\pend{}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{FELIX SALTEN}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{IX., BERGGASSE 13\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Berggasse@\textbf{Berggasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1891-09-281@{{[}28. 9. 1891?{]}}|)be}\mylabel{L03106h}  \newcommand{\dateiname}{L03106}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [28. 9. 1891?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
