\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 1. {[}1902{]}]{L03195 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  25. 1. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L03195v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-01-252@{25. 1. [1902]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 25. 1. [1902] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [26. 1. 1902
                  – 30. 1. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 7 Seiten, 4597 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »90\textcolor{gray}{2}« vermerkt  2) mit rotem Buntstift drei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 25. Januar.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wir wollen die Debatte{ }ſchließen. Nur Eines noch: Ich habe Dir nicht vorgeworfen, daß
               Du von Dir mehr erfüllt biſt, als von mir. Es iſt{ }ſelbſtverſtändlich, daß Jeder von{ }ſich mehr erfüllt iſt als von einem Anderen. Ich meine nur, daß \strikeout{\textcolor{gray}{ich in Deinen}} weil Du von Dir bedeutend mehr erfüllt biſt, als es die Regel iſt, der Platz,
               den ich in Deinem Denken und Empfinden einnehme, auch bedeutend geringer iſt, als ein
               Freund vom Freunde in der Regel beanſpruchen kann. Das iſt eine \textsc{Nuancen}-Frage; und über dieſe läßt{ }ſich nicht discutiren. Wir wollen auch
               nicht mehr darüber reden, weder{ }ſchriftlich, \uline{noch
                  mündlich}.\pend
           
\pstart
           Was Du mir über \strikeout{D} mein \label{K_L03195-1v}\edtext{Feuilleton\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Feuilleton}}}\Cendnote{\textnormal{Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur
                        Schnitzler)}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)}|pwk}. In: \emph{Neue Freie
                        Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 13.438, 22. 1. 1902,
                     Morgenblatt, S. 1–4.}}}\label{K_L03195-1}{ }ſchreibſt, könnte eine neue große Debatte
               hervorrufen. Auch hier wieder thuſt Du mir {\pb}Unrecht
               vom Anfang bis zum Ende. Die Mühe, die ich mir genommen, Deine Dichtungen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv} bis in die feinſten \textsc{Nuancen} zu durchdenken und zu ergründen,{ }ſiehſt Du nicht.
               Wenigſtens erwähnſt Du{ }ſie mit keinem Worte. Hingegen{ }ſchreibſt Du mir, ich{ }ſei
               »liebenswürdig« gegen Dich geweſen. Mein lieber Freund, ich bin nicht liebenswürdig
               gegen Dich geweſen\strikeout{,} und weigere mich entſchieden,
               jemals liebenswürdig gegen Dich zu{ }ſein. Ich habe Dir das Höchſte \strikeout{\textcolor{gray}{in}} gegeben, was ich Dir geben kann: Wahrheit. Ich bilde mir natürlich nicht ein,
               die objektive Wahrheit gefunden zu haben; aber die{ }ſubjektive Wahrheit, wie ich{ }ſie
               empfunden habe, habe ich ausgedrückt. Von meinem Standpunkte aus iſt in dieſer Kritik\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)}|pwv} jedes Wort \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{wa}h}\substDazwischen{}wahr\substHinten{}. Auch der Satz, den Du hervorhebſt, iſt wahr. Ich habe Dich als {\pb}Dramatiker zu kritiſiren gehabt, nicht als
               Novelliſten. Ich habe von Dir das große dramatiſche Werk verlangt, das Du meiner
               feſten Überzeugung nach leiſten kannſt, – das Du allein leiſten kannſt von allen
               deutſchen Schriftſtellern Deiner Generation. Der »Schleier der \textsc{Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pw}« iſt dieſes große Werk nicht. Trotz alles Starken und Glänzenden, das dieſes
                  Drama\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} enthält, iſt es ein
               großes Drama nicht geworden, weil auch hier \strikeout{ein} die
               Liebſchaft als Hauptthema behandelt iſt und alles Andere nur als Epiſode in der
               Liebſchaft erſcheint. Auch auf dieſes Drama\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} paßt durchaus der \label{K_L03195-2v}\edtext{fran\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pwv}zöſiſche Satz}{\lemma{\textnormal{\emph{französische Satz}}}\Cendnote{\textnormal{»Arthur Schnitzler’s
                        Dichtungen handeln fast immer zunächst von einer Liebschaft und von allem
                        Andern nebenbei. Man könnte diese Kunst unter Variirung einer bekannten
                        Erklärung des Wesens der Kunst definiren, als: ›\begin{otherlanguage}{french}\textsc{Un coin de la vie, vu à travers une amourette}\end{otherlanguage}‹. Diese Art der Darstellung jedoch gibt ein unrichtiges Bild.
                        Denn die Liebe, obwol sie eine nicht unwichtige Angelegenheit des Daseins
                        bildet, ist doch immer nur eine Episode im Leben, während in Arthur
                        Schnitzler’s Schriften umgekehrt das Leben oft als eine Episode in der Liebe
                        erscheint.\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)}|pwv}« (S. 4) Der französische Satz kann übersetzt werden als:
                  ›Eine Ecke des Lebens, aus der Perspektive einer Liebelei betrachtet‹. Es ist ein
                  verfremdetes Zitat im Nachklang von Émile
                     Zola\pwindex{Zola, Émile 2.\,4.\,1840 Paris – 29.\,9.\,1902 ebd.@\textsc{Zola, Émile} (2.\,4.\,1840 Paris – 29.\,9.\,1902 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}, bei dem es lautet: »\begin{otherlanguage}{french}Un œuvre d’art est un coin de la création vu à travers
                        un tempérament.\end{otherlanguage}« (Ein Kunstwerk ist eine Ecke der Schöpfung, vermittels einer Stimmung
                  wahrgenommen.) }}}\label{K_L03195-2}, den ich niedergeſchrieben habe, – auf dieſes Drama\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv}{ }paßt er erſt recht, weil Du hier auf dem Wege zum
               Höchſten warſt und \substVorne{}\textsuperscript{weil}\substDazwischen{}weil\substHinten{} Dich dieſe einſeitige Betrachtungsweiſe, die immer und {\pb}vor Allem nach \strikeout{ne}
               neuen Spezialfällen der Liebe Ausblick hält, gerade hier verhindert hat, das Höchſte
               zu erreichen. Ich hätte das auch in meinem Feuilleton\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)}|pwv}{ }\strikeout{mehr} ausgeführt, wenn ich auf der zwölften Spalte
               noch Platz gehabt hätte zu dieſer Ausführung. Wenn Dich demnächſt wieder Leute
               fragen, ob ich Deine Werke der letzten Jahre denn nicht kenne,{ }ſo bitte ich Dich,
               ihnen das zu{ }ſagen.\pend
           
\pstart
           Von \textsc{Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}} erhielt ich einen Brief, den ich Dir nicht{ }ſchicken kann, weil ich ihn der
               Curioſität halber meinem Onkel\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pwv} geſandt habe. Ich citire aus dem Gedächtniß folgenden Satz: »Die
               Grenzlinie (in meinem Feuilleton\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Lebendige Stunden« von Arthur Schnitzler.)}|pwv} über »Lebendige Stunden\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pw}«)
               zwiſchen aufrichtiger und geſchriebener Meinung {\pb}habe ich{ }ſehr wohl bemerkt; \substVorne{}\textsuperscript{aber}\substDazwischen{}aber\substHinten{} (wenn irgendeine Unaufrichtigkeit entſchuldbar iſt,{ }ſo iſt es die durch eine
               alte Freundſchaft gebotene.« Ich habe dieſen unſinnigen Vorwurf der Unaufrichtigkeit
                  \introOben{}in einem
                  Briefe\introOben{}
               mit Entſchiedenheit zurückgewieſen.\pend
           
\pstart
           Zu meiner Freude{ }ſehe ich »Lebendige Stunden\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pw}«{ }ſtändig auf dem Theater\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pw}zettel. Ich hoffe, daß
               dies einen Kaſſenerfolg bedeutet. Haben \label{K_L03195-3v}\edtext{andere deutſche Bühnen}{\lemma{\textnormal{\emph{andere deutsche Bühnen}}}\Cendnote{\textnormal{Im Herbst 1901 hatte das Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er \emph{Volkstheater}\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pwk} unter der Leitung von Emerich von Bukovics\pwindex{Bukovics, Emerich von 28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.@\textsc{Bukovics, Emerich von} (28.\,2.\,1844 Wien – 4.\,7.\,1905 ebd.), \emph{Journalist, Theaterleiter}|pwk} die Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwkv} angenommen, die Premiere fand aber erst am 14. 3. 1903 statt.
                  Siehe auch XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03095 nicht gefunden.}}}\label{K_L03195-3} die Stücke\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv} bereits erworben? Wie
               hat{ }ſich das \label{K_L03195-4v}\edtext{Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Burgtheater}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler hat zum 28. 11. 1901 im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} notiert: »Ich merke deutlich dass man
                     weiss das Burgth.\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} ist mir
                     verschlossen. –« Das war eine Folge des öffentlich ausgetragenen Streits
                  um die unklare Annahme und spätere Zurückgabe von \emph{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} durch Paul
                     Schlenther\pwindex{Schlenther, Paul 20.\,8.\,1854 Chernyakhovsk – 30.\,4.\,1916 Berlin@\textsc{Schlenther, Paul} (20.\,8.\,1854 Chernyakhovsk – 30.\,4.\,1916 Berlin), \emph{Schriftsteller, Kritiker, Theaterleiter}|pwk}. Siehe auch XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01073 nicht gefunden und
                     XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01197 nicht gefunden.}}}\label{K_L03195-4} verhalten?\pend
           
\pstart
           Daß \label{K_L03195-5v}\edtext{\textsc{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}} immer noch bettlägerig}{\lemma{\textnormal{\emph{Olga … bettlägerig}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03193 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03195-5} iſt, bedaure ich unendlich. Ich bitte Dich,{ }ſie herzlichſt zu grüßen. Kann
               ich ihr vielleicht irgend Etwas zu leſen{ }ſchicken?\pend
           
\pstart
           {\pb}An \textsc{Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}}{ }ſchreibe ich,{ }ſobald ich kann. Bitte grüße ihn inzwiſchen vielmals. Dieſe
                  \label{K_L03195-6v}\edtext{Krankheit}{\lemma{\textnormal{\emph{Krankheit}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 19. 1. 1902.
               }}}\label{K_L03195-6} kommt wahrſcheinlich von der Feuchtigkeit in dem verfluchten Neſt\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pwv}, in das er ohne jede\textcolor{gray}{r}
               Nothwendigkeit hat hinausziehen müſſen. Hoffentlich hat er keine Schmerzen
               gelitten.\pend
           
\pstart
           Ich{ }ſelbſt habe wieder einmal eine bittere Enttäuſchung \substVorne{}\textsuperscript{e\textcolor{gray}{rlebt}.}\substDazwischen{}erlebt.\substHinten{}{ }\textsc{Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}} war hier\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwv}, um für{ }ſein
               neues \label{K_L03195-7v}\edtext{Blatt\orgindex{Zeit@Die Zeit|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Blatt}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03193 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03195-7} Engagements \strikeout{zu} abzuſchließen. Wenn es
               irgendwo Jemanden gibt, den er verſuchen \uline{müßte}, zu
               gewinnen,{ }ſo bin \uline{ich} es. Ich war erſtaunt, daß er mir
               keinen Antrag machte. Jetzt hat er in {\pb}Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw} meinem Onkel\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pwv} geſagt, er wolle mich nicht haben,
               weil in dem neuen Unternehmen\orgindex{Zeit@Die Zeit|pwv}
               ihn mein Peſſimismus zu{ }ſehr bedrücken würde. \strikeout{Der}
               Dieſes Urtheil iſt blödſinnig. Aber es läßt{ }ſich nichts dagegen machen. Ich aber{ }ſage
                  \textcolor{gray}{mi}r: Wenn{ }ſelbſt die einzigen Leute, \strikeout{mit denen ich} zu denen ich aus geiſtigen und moraliſchen Gründen gehöre,
               mich nicht haben wollen, – wozu habe ich dann mein Leben lang gearbeitet, und welche
               Zukunft habe ich zu erwarten?\pend
           
\pstart
           Sei vielmals und von Herzen gegrüßt! Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmn}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-01-252@{25. 1. [1902]}|)be}\mylabel{L03195h}  \newcommand{\dateiname}{L03195}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 25. 1. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
