\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, 8. 8. 1892]{L03111 Felix Salten an Arthur Schnitzler, 8. 8. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L03111v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1892-08-081@{8. 8. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 8. 8. 1892 in Unterach am Attersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 8. 1892
                  – 12. 8. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 858 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »14« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 80.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Unterach\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pw}{ }8. VIII. 92.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Freund!{ }Samstag{ }Abend wollte ich ins Kremser\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Kremser@\textbf{Café Kremser}, \emph{Kaffeehaus}|pw} kommen u
               ihnen Adieu sagen, da ich erst Sonntag zu reisen
               gedachte. Allein um 8 Uhr Abd. erhielt ich meine Kleider und so fuhr ich
               also zur selbigen Stunde. Seien Sie also nicht böse. Hier ist’s wunderschön, u ich
               denke oft an Sie u. an Ihre Arbeiten. Schreiben Sie mir, bitte, bald was Sie
               treiben.\pend
           
\pstart
           {\pb}Ich hoffe hier\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pwv} einiges arbeiten zu können,
               da man ganz ungezwungen lebt u tagelang allein sein kann. Nächste Woche will ich zu
                  Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} nach Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} hinüber, und werde auch Loris\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}
               davon verständigen. Paul{ }{\pb}Horn\pwindex{Horn, Paul 13.\,2.\,1867 Wien – 18.\,1.\,1936 Menton@\textsc{Horn, Paul} (13.\,2.\,1867 Wien – 18.\,1.\,1936 Menton), \emph{Fabrikant}|pw} soll heute{ }Nachmittag ankommen. Leben Sie wol u. schreiben Sie bald, auch wie es
               mit jenem \label{K_L03111-1v}\edtext{Engagement nach Deutschld\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Engagement nach Deutschld}}}\Cendnote{\textnormal{für Marie Glümer\pwindex{Glümer, Marie 3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München@\textsc{Glümer, Marie} (3.\,7.\,1867 Wien – 16.\,11.\,1925 München), \emph{Schauspielerin}|pwk}}}}\label{K_L03111-1} steht.\pend
           
\pstart
           Ich werde übrigens auch bald wieder schreiben, sobald ich Ihnen künstlerisch ei{\pb}niges Neue zu sagen habe. Grüßen
               Sie Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} u. Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw}.\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr {\\[\baselineskip]}treuester {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Unterach\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pw}, Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1892-08-081@{8. 8. 1892}|)be}\mylabel{L03111h}  \newcommand{\dateiname}{L03111}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 8. 8. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
