\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Unterach am Attersee, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Tagebuch}
               \section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1892]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1892}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, handschriftliche Abschrift, 2 Blätter, 5 Seiten, 2156 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »16« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}(Brief von F. S.–), Unterach\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pw}, 17/8. 1892\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\label{K_L03112-1v}\edtext{Abſchrift}{\lemma{\textnormal{\emph{Abſchrift}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 1. 3. 1907.
                     Möglicherweise stellt diese frühe Abschrift ein Initialmoment dar, auf den hin
                        Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} begann, seine jeweilige
                     Sekretärin mit Abschriften seiner wichtigsten Korrespondenzen zu
                     beauftragen.}}}\label{K_L03112-1h} (1/3 907.)\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}Verehrteſter! Ich bin durch das was ich die ganzen
               Tage hier durchlebt, wirklich für mein \label{K_L03112-2v}\edtext{Vergehen}{\lemma{\textnormal{\emph{Vergehen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe Felix Salten an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1892. Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} kommentierte den Erhalt dieses Briefes am 19. 8. 1892 im \emph{Tagebuch}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}!Tagebuch1981 – 2000@\strich\emph{Tagebuch} {[}Hrsg., 1981 – 2000{]}|pwk}: »Von S.\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} zerknirschter Brief, allerdings erst auf dringende
                     Aufforderung.«}}}\label{K_L03112-2h} hart geſtraft, und nicht zuletzt iſt es Ihre
               Güte, die mich faſt ganz zu Boden drückt. Glauben Sie mir – und Sie \uline{können} mir \uline{jetzt}
               glauben, – ich ſtehe vor mir ſelber wie vor einem Rätſel! Ich will ſehr kurz ſein,
               Ihnen keine Phraſen machen. Erlaſſen Sie mir bitte, ein detailliertes Geſtänd{\pb}nis. Nehmen Sie als
               Wahrheit an, dſs ich \uline{Alles} wieder gut machen werde u.
               es i{\geminationm}er wollte, dſs aber nicht Alles, was Sie mir jetzt
               zuſchreiben, auf mein Kerbholz ko{\geminationm}t. Könnte ich Ihnen
               ſagen, wie ich gelebt, wie meine häuslichen Umſtände waren, Sie würden manches
               begreifen, vielleicht auch mehr als ich ſelbſt davon begreifen kann.\pend
           \pstart
           Ich weiſs, dſs ich nun bei jedem andern Menſchen das Vertrauen verloren hätte, allein
               ich weiſs auch, dſs ich ſelbſt bei Ihnen nicht {\pb}auf das »frühere Verhältnis«
               hoffen darf, allein das Eine will ich Ihnen ſagen, dſs mir jetzt zu trauen iſt wie
               nur irgend Einem, dſs ich auch gute Keime in mir trage, die nicht vernichtet werden
               ſollen, u daſs ſolange ich denken u fühlen ka{\geminationn} mein
               Geiſt u meine Seele unzerbrüchlich Ihnen zu eigen bleibt.\pend
           \pstart
           Es mag das erſtgradig klingen, doch ko{\geminationm}t es mir zu ſehr
               aus tiefinnerſtem erſchüttertem Gemüth, als dſs ich es ſtiliſiren könnte.\pend
           \pstart
           Ich mache keinen Verſuch der Entſchuldigung, keinen Ihre Vertraulichkeit wieder zu
                  er{\pb}langen, allein ich
               erſehne den Tag, an dem Sie mich wieder genug ſchätzen, um meine Freundſchaft zu
               erproben.\pend
           \pstart
           Verzeihen Sie dſs dieſer Brief auf ſich warten lieſs. Solange ich ganz verzweifelt
                  war{[},{]} konnte ich Ihnen nicht ſchreiben, – ich hatte auch
               andres im Sinne, nun bin ich wieder etwas gefaſſter, u es bleibt mir nur die eine
               Bitte, daſs das Geſchehene zwiſchen uns an keinen Dritten verlaute. Ich habe zwar
               kein Recht darauf, allein ich ka{\geminationn} mirs noch erwerben.
               Ich bitte Sie um nichts als mir zu ſchreiben, ob das ſo ſein ſoll, oder ob ein {\pb}Dritter bereits darum
               weiſs\pend
           \pstart
           Werden Sie mir das mittheilen?\pend
           \pstart
           Ich bleibe indeſſen ich ihrer Antwort harre, wie man nur je einen Brief voll
               Sorge u Aufregung erwartet, {\\[\baselineskip]}\uline{Ihr}{ }\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Unterach\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pw}\pend
           \pstart
           17/VIII 92\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03112}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      