\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, [5. 9. 1896]]{L03180 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [5. 9. 1896]}
\nopagebreak\mylabel{L03180v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1896-09-052@{{[}5. 9. 1896{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [5. 9. 1896] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [5. 9. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 224 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »5/9 96« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »79« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{»Wiener Allgemeine
                        Zeitung\orgindex{Wiener Allgemeine Zeitung@Wiener Allgemeine Zeitung|pw}«}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Redaction und Adminiſtration:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{IX}/3,{ }\textbf{\so{Univerſitätsſtraße Nr. 6}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Universitätsstraße@\textbf{Universitätsstraße}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Universitätsstraße@\textbf{Universitätsstraße}, \emph{Straße}|pw}\textbf{.}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Ankündigungs-Bureau:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\so{I. Schulerſtraße Nr. 14}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Schulerstraße@\textbf{Schulerstraße}, \emph{Straße}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adreſſe: »Allgemeine, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}«.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon der Redaction: Nr. 2180.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\hspace*{1.5em}„\hspace*{1.5em}„\hspace*{1.5em} Adminiſtration: Nr. 805.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur leider gibt’s keinen \label{K_L03180-1v}\edtext{Sitz heute}{\lemma{\textnormal{\emph{Sitz heute}}}\Cendnote{\textnormal{vermutlich für die Vorstellung von Ferdinand Raimunds\pwindex{Raimund, Ferdinand 1.\,6.\,1790 Wien – 5.\,9.\,1836 Pottenstein@\textsc{Raimund, Ferdinand} (1.\,6.\,1790 Wien – 5.\,9.\,1836 Pottenstein), \emph{Schauspieler, Dramatiker}|pwk}{ }\emph{Das Mädchen aus der Feenwelt oder Der Bauer als Millionär}\pwindex{Raimund, Ferdinand 1.\,6.\,1790 Wien – 5.\,9.\,1836 Pottenstein@\textsc{Raimund, Ferdinand} (1.\,6.\,1790 Wien – 5.\,9.\,1836 Pottenstein), \emph{Schauspieler, Dramatiker}!Mädchen aus der Feenwelt oder Der Bauer als Millionär@\strich\emph{Das Mädchen aus der Feenwelt oder Der Bauer als Millionär}|pwk}
                  im Raimund-Theater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Raimund-Theater@\textbf{Raimund-Theater}, \emph{Theater}|pwk}, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 5. 9. 1896.}}}\label{K_L03180-1}. St-g.\pwindex{Sternberg, Julian 8.\,11.\,1868 Wien – 28.\,6.\,1945 Havanna@\textsc{Sternberg, Julian} (8.\,11.\,1868 Wien – 28.\,6.\,1945 Havanna), \emph{Journalist}|pw} hat mir ihn nicht gegeben {\kaufmannsund} mich hoch {\kaufmannsund} theuer
               gebeten, ich möge ihm denselben laßen.\pend
           
\pstart
           Also wenns nicht regnet \label{K_L03180-2v}\edtext{morgen{ }8'40{ }Südbahn\orgindex{Südbahnstrecke@Südbahnstrecke|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen 8'40 Südbahn}}}\Cendnote{\textnormal{Von wo aus der gemeinsame Radausflug starten sollte, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 6. 8. 1896.
               }}}\label{K_L03180-2}.\pend
           
\pstart
           Jedenfalls heute{ }Abend noch im \label{K_L03180-3v}\edtext{Caféhaus}{\lemma{\textnormal{\emph{Caféhaus}}}\Cendnote{\textnormal{Welches gemeint ist, konnte nicht bestimmt werden.}}}\label{K_L03180-3}\pend
           
\pstart
           herzlichst {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1896-09-052@{{[}5. 9. 1896{]}}|)be}\mylabel{L03180h}  \newcommand{\dateiname}{L03180}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [5. 9. 1896]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
