\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Bertha Karlsburg, Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Hotel Stadt Pest, Miskolc, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}10. 9. 1891{]}]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}10. 9. 1891{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1891-09-101@{{[}10. 9. 1891{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 848 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »10/9 91« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »6« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Freund! Warum habe ich bis heute keinen Brief? Ich bin außer mir. Ich leide hier\oindex{Miskolc@\textbf{Miskolc}|pwv} entsetzlich unter einem
               nie geahnten \label{K_L03104-1v}\edtext{Rückfall\pwindex{Karlsburg, Bertha @\textsc{Karlsburg, Bertha}, \emph{Schauspielerin}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Rückfall}}}\Cendnote{\textnormal{die Beziehung zu Bertha Karlsburg\pwindex{Karlsburg, Bertha @\textsc{Karlsburg, Bertha}, \emph{Schauspielerin}|pwk},
                  vgl. Felix Salten an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1891}}}\label{K_L03104-1h}, und stehe Qualen aus, die nur Sie sich vorstellen können, und nun deute ich
               mir Ihr Stillschweigen auf die gräßlichste Weise. Ich stelle mir vor, wer weiß, was
               Sie erfahren haben, \strikeout{u.} das Sie mir nicht verschweigen
               können, da\strikeout{s} Sie mich aber hier nicht in Aufregung
               versetzen wollen, so schreiben Sie lieber garnicht. Oder ich vermuthe, wer weiss, wie
               es Ihnen \strikeout{bes} ergeht, und bin schrecklich aufgeregt
               darüber. Schreiben Sie mir gleich, \uline{was i{\geminationm}er auch} geschehen sein mag.\pend
           \pstart
           Es ist nicht freundschaftlich gerade von {\pb}Ihnen, mich in eine
               derartige Situation zu versetzen. Am liebsten wäre mir, sie nähmen sich die Mühe und
               depeschirten mir zwei \label{K_L03104-2v}\edtext{aufklärende
                  Worte}{\lemma{\textnormal{\emph{aufklärende
                  Worte}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} verfasste
                     noch am selben Abend ein Antwortschreiben, 
                  siehe Arthur Schnitzler an Felix Salten, [10.? 9. 1891]}}}\label{K_L03104-2h}!\pend
           \pstart
           Ich grüße Sie besti{\geminationm}t als{\\[\baselineskip]}Ihr aufrichtiger{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           Miskolcz\oindex{Miskolc@\textbf{Miskolc}|pw}, Hotel Stadt Pest\oindex{Hotel Stadt Pest@\textbf{Hotel Stadt Pest}|pw}.\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03104}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [10. 9. 1891]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      