\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, {{[}}25.? 8. 1892{{]}}]{L03114 Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}25.? 8. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03114v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1892-08-251@{{[}25.? 8. 1892{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [25.? 8. 1892] in Unterach am Attersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. oder 26.? 8. 1892] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 611 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »\substVorne{}\textsuperscript{Anf}\substDazwischen{}En{[}de{]}\substHinten{} Aug 92« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »18« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Verehrtester\textcolor{gray}{!} Besten Dank für \label{K_L03114-1v}\edtext{Ihren
                  Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Ihren
                  Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Die grobe Einordnung des
                  undatierten Korrespondenzstücks gelingt durch die Datierung Schnitzlers auf »En{[}de{]} Aug 92«. Innerhalb der Korrespondenzstücke dürfte es sich um Schnitzlers Reaktion auf das Schreiben vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03113 nicht gefunden handeln, da in
                  diesem noch nicht von einem persönlichen Treffen die Rede war. Schnitzler war ab 27. 8. 1892 in Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk} – erst damit wurde ein Treffen möglich. Für den 31. 8. 1892 ist eine
                  Zusammenkunft belegt. Dieser Tag bildet also den letzten möglichen Zeitpunkt.
                  Weniger gewiss, aber doch wahrscheinlich ist die Annahme, dass Schnitzler vor seiner Ankunft in Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk} das Treffen eingefordert hatte und diese Kommunikation
                  noch nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} lief. Damit wäre der 25. 8. 1892 das wahrscheinliche Datum für dieses
                  Korrespondenzstück.}}}\label{K_L03114-1}. Ob gerade eine persönliche breite Aussprache für mich
               beruhigend wäre, weiss ich nicht, – doch darauf ko{\geminationm}t es
               gewiss nicht an. Ich freue mich jedenfalls aufrichtig Sie zu sehen, u bitte Sie mir
               den Tag zu bestimmen, wann ich nach Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} kommen
               kann, oder wann Sie nach Weissenbach\oindex{Weißenbach am Attersee@\textbf{Weißenbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} kommen
               wollen. Auch {\pb}am \label{K_L03114-2v}\edtext{Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Berghof}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler war zwar in seinem Leben mehrfach
                  in Unterach am Attersee\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pwk}, ein Aufenthalt im Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pwk} ist aber nur für den 1. 7. 1897
                  nachgewiesen. Das ist auffällig, weil die Korrespondenz Saltens\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}, der hier über Jahrzehnte große Teile des Sommers
                  verbrachte, durchzogen ist mit nachdrücklichen Bitten, auf ein paar Tage
                  vorbeizukommen (vgl. die Korrespondenzstücke vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03551 nicht gefunden, XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03573 nicht gefunden, XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03574 nicht gefunden und XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03582 nicht gefunden). Schnitzler kam dem zu keinem Zeitpunkt nach. Folglich dürfte die Ursache nicht im
                  inneren Verhältnis zu Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} liegen, sondern dürfte
                  Schnitzler versucht haben, Abstand zur Gastgeberfamilie Ignaz\pwindex{Brüll, Ignaz 7.\,11.\,1846 Prostějov – 17.\,9.\,1907 Wien@\textsc{Brüll, Ignaz} (7.\,11.\,1846 Prostějov – 17.\,9.\,1907 Wien), \emph{Komponist}|pwk} und Marie Brüll\pwindex{Brüll, Marie 24.\,5.\,1861 Wien – 27.\,11.\,1932 ebd.@\textsc{Brüll, Marie} (24.\,5.\,1861 Wien – 27.\,11.\,1932 ebd.)|pwk} zu halten, die den Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pwk} als Refugium für Künstlerinnen und Künstler
                  betrieben.}}}\label{K_L03114-2} würde man Sie gerne sehen, und bin ich beauftragt,
               Sie für einen Tag herüberzubitten. Auch Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} soll, wenn er will{[},{]} mitkommen. Dass es mir
               hauptsächlich jetzt um die Aussprache mit Ihnen zu thun ist\textcolor{gray}{,}
               brauche ich nicht erst zu sagen.\pend
           
\pstart
           Also auf Wiedersehen {\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1892-08-251@{{[}25.? 8. 1892{]}}|)be}\mylabel{L03114h}  \newcommand{\dateiname}{L03114}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [25.? 8. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
