\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, [25. 3. 1895]]{L03155 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [25. 3. 1895]}
\nopagebreak\mylabel{L03155v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-03-251@{{[}25. 3. 1895{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [25. 3. 1895] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [25. 3. 1895] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 265 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »25/3 95«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »54« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 100.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{K_L03155-1v}\edtext{L. A.}{\lemma{\textnormal{\emph{L. A.}}}\Cendnote{\textnormal{Lieber Arthur}}}\label{K_L03155-1} Ich weiss nicht, ob
               ich Ihnen neulich sagte, dass die \label{K_L03155-2v}\edtext{Mittheilungen über Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} u. die W. All. Ztg.\orgindex{Wiener Allgemeine Zeitung@Wiener Allgemeine Zeitung|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittheilungen … Ztg.}}}\Cendnote{\textnormal{Ein Engagement Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk}
                  bei der \emph{Wiener Allgemeinen Zeitung}\orgindex{Wiener Allgemeine Zeitung@Wiener Allgemeine Zeitung|pwk} gab es nicht. Ob die Verhandlungen scheiterten 
                  oder es sich überhaupt um ein Gerücht handelte, ist nicht geklärt.
               }}}\label{K_L03155-2} vertraulich seien.
               Ich bitte Sie also zu \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{sc}}\substDazwischen{}\uline{Niemandem}\substHinten{} etwas zu sagen.\pend
           
\pstart
           Ich schreibe Ihnen das jetzt, weil ich nicht weiss, ob ich diesen Abend
               ins Caféhaus ko{\geminationm}en mag\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-03-251@{{[}25. 3. 1895{]}}|)be}\mylabel{L03155h}  \newcommand{\dateiname}{L03155}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [25. 3. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
