\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 4. 1893]{L03121 Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 4. 1893}
\nopagebreak\mylabel{L03121v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1893-04-302@{30. 4. 1893}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 30. 4. 1893 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 30. 4. 1893 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Postkarte, 293 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 30 IV 93, 7 30V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1 10, \textcolor{gray}{30 IV 93}\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »24« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}I. Grillparzerstraße\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grillparzerstraße@\textbf{Grillparzerstraße}, \emph{Straße}|pw}\pend{}\pstart{}N\textsuperscript{o} 7\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Arthur!{ }BH.\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} kann sich für 
               morgen, d. i. heute{ }\label{K_L03121-1v}\edtext{Nachmittag}{\lemma{\textnormal{\emph{Nachmittag}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 30. 4. 1893.
               }}}\label{K_L03121-1} nicht binden, ein Rendezvous bei ihm also ausgeschloßen. – Ich bin von
                  ½ 4 Uhr an frei: erwarte zu Mittag Nachricht von Ihnen,
               eventuell besuchen Sie mich Vormittag im Bureau\orgindex{»Phönix« Versicherung@»Phönix« Versicherung|pwv}.\pend
           
\pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1893-04-302@{30. 4. 1893}|)be}\mylabel{L03121h}  \newcommand{\dateiname}{L03121}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 4. 1893}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
