\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}27. 4. 1894?{]}]{L03120 Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}27. 4. 1894?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03120v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1894-04-271@{{[}27. 4. 1894?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [27. 4. 1894?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [27. 4. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 404 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »92« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »23« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Freund! Ihr Brief von gestern hat
               mich leider nicht zu Hause getroffen, ich kam den Abend überhaupt nicht
               nach Hause, weil ich bei \label{K_L03120-1v}\edtext{Pagliacci\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!I Pagliacci. Opera in 2 atti@\strich\emph{I Pagliacci. Opera in 2 atti}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Pagliacci}}}\Cendnote{\textnormal{Das Korrespondenzstück wurde von Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} nicht datiert. Die Datierung Schnitzlers auf »92« ist
                  falsch, da er erst am 13. 6. 1893 Fahrradfahren lernte und erst ab dem 19. 7. 1893 gemeinsame
                  Ausfahrten mit Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} unternahm. Obzwar \emph{I Pagliacci}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!I Pagliacci. Opera in 2 atti@\strich\emph{I Pagliacci. Opera in 2 atti}|pwk} erstmals am 17. 9. 1892 bei der \emph{Wiener Musik- und Theaterausstellung}\orgindex{Internationale Ausstellung für Musik und Theaterwesen@Internationale Ausstellung für Musik und Theaterwesen|pwk} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} gegeben wurde und danach einige Aufführungen folgten (Schnitzler selbst sah das Stück\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!I Pagliacci. Opera in 2 atti@\strich\emph{I Pagliacci. Opera in 2 atti}|pwkv} am 25. 9. 1892), war es nach einer Pause erst wieder
                  ab dem 19. 11. 1893 auf dem Spielplan, diesmal in der Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er \emph{Hofoper}\orgindex{K.K. Hof-Oper@K.K. Hof-Oper|pwk}. Das
                  deutet auf den Frühling 1894 für dieses Korrespondenzstück. Dies ist
                  zugleich der einzige Zeitraum im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}, für
                  den mehrere Radausflüge nach Mödling\oindex{Mödling@\textbf{Mödling}, \emph{Hauptstadt}|pwk} belegt
                  sind. Sucht man nach Radausflügen an Tagen nach einer Aufführung von \emph{I Pagliacci}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!I Pagliacci. Opera in 2 atti@\strich\emph{I Pagliacci. Opera in 2 atti}|pwk}, kommt nur die Aufführung vom
                     26. 4. 1894 zur Datierung des Korrespondenzstücks in
                  Betracht.}}}\label{K_L03120-1} war, und dann in der Stadt\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwv} soupirte. Schade, dass ich nicht wusste, Sie sind im Café.
               Nach Mödling\oindex{Mödling@\textbf{Mödling}, \emph{Hauptstadt}|pw} kann ich heute auch
               nicht {\pb}fahren, weil das Bicycle
               gebrochen ist. Zeigen Sie mir an, wann Sie wieder ins Aubö\textcolor{gray}{ck}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Reichsrath (Inh. Karl Auböck)@\textbf{Café Reichsrath (Inh. Karl Auböck)}, \emph{Kaffeehaus}|pw} kommen, ich sehne mich schon wirklich danach\pend
           
\pstart
           Herzlich {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1894-04-271@{{[}27. 4. 1894?{]}}|)be}\mylabel{L03120h}  \newcommand{\dateiname}{L03120}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [27. 4. 1894?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
