\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1895]{L03131 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  27. 7. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L03131v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-07-271@{27. 7. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 27. 7. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 28. 7. 1895 in Bad Ischl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Postkarte, 380 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/3 72, 27. 7. 95, 3–4 N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}Ischl, 28/7 95, 7F\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »59« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}.\pend{}\pstart{}Pension Leopold\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur, möglicherweise, ja fast bestimmt komme
               ich \label{K_L03131-1v}\edtext{Montag in 8 Tagen auf einen Tag nach Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag … Ischl}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 5. 8. 1895.
               }}}\label{K_L03131-1} weswegen ich jedoch keineswegs auf \substVorne{}\textsuperscript{i}\substDazwischen{}I\substHinten{}hren Brief verzichte. Dann können wir ja
               alles weitere besprechen. Die \label{K_L03131-2v}\edtext{Feuilletons\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Münchener Kunstausstellungen. I. Im königl. Glaspalast@\strich\emph{Die Münchener Kunstausstellungen. I. Im königl. Glaspalast}|pwv}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Münchener Kunstausstellungen. II. Im königl. Glaspalast@\strich\emph{Die Münchener Kunstausstellungen. II. Im königl. Glaspalast}|pwv}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Münchener Brief. (Orig.-Corr. der »Wiener Allg. Ztg.«)@\strich\emph{Münchener Brief. (Orig.-Corr. der »Wiener Allg. Ztg.«)}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Feuilletons}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03159 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03131-2} laße ich heute noch absenden. \label{K_L03131-3v}\edtext{Rich. Engländer\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} wohnt in Gmunden\oindex{Gmunden@\textbf{Gmunden}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Rich. … Gmunden}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe dazu auch XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00468 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03131-3} beim »Goldenen Brunnen\oindex{Goldener Brunnen@\textbf{Goldener Brunnen}, \emph{Hotel}|pw}«. – Auf
               Wiedersehen.{\\}Herzlichst Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-07-271@{27. 7. 1895}|)be}\mylabel{L03131h}  \newcommand{\dateiname}{L03131}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
