\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 1. 1. {[}1902{]}]{L03189 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  1. 1. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L03189v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-01-014@{1. 1. [1902]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 1. 1. [1902] in Frankfurt am Main
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 1. 1902
                  – 6. 1. 1902?] in Berlin}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 424 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »902« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }1. Januar.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Bitte, nimm’ den \label{K_L03189-1v}\edtext{Sitz}{\lemma{\textnormal{\emph{Sitz}}}\Cendnote{\textnormal{Für die Uraufführung von \emph{Lebendige Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwk}\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902@Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902|pwk} am 4. 1. 1902 am \emph{Deutschen Theater Berlin}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk}. }}}\label{K_L03189-1}, den Du neben dem meinigen (N\textsuperscript{o} 95, 10. Reihe) haſt reſerviren laſſen und{ }ſende ihn an
               meinen Onkel\pwindex{Mamroth, Hermann @\textsc{Mamroth, Hermann}|pwv}, Herrn \textsc{Hermann Mamroth\pwindex{Mamroth, Hermann @\textsc{Mamroth, Hermann}|pw}}, \textsc{Berlin S. W.\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}, \textsc{Bernburgerstraße} 28\oindex{Bernburger Straße@\textbf{Bernburger Straße}, \emph{Straße}|pw}. Wir verrechnen uns nach meiner
               Rückkunft.\pend
           
\pstart
           Bitte,{ }ſchreibe mir nach meiner Berliner Wohnung\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pwv} ein Wort, wo ich Dich am Samſtag{ }\label{K_L03189-2v}\edtext{nach der Vorſtellung\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902@Uraufführung von Lebendige Stunden, 4.1.1902|pwv}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{nach der Vorstellung}}}\Cendnote{\textnormal{Hinterher war Schnitzler im Hotel
                     Savoy\oindex{Hotel Savoy [Berlin]@\textbf{Hotel Savoy [Berlin]}, \emph{Hotel}|pwk}. Dem \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} ist nicht zu
                  entnehmen, ob Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} und möglicherweise
                  auch Hermann Mamroth\pwindex{Mamroth, Hermann @\textsc{Mamroth, Hermann}|pwk} dort waren.}}}\label{K_L03189-2}
               finde.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! Und nochmals Glück zum neuen Jahr!
               {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-01-014@{1. 1. [1902]}|)be}\mylabel{L03189h}  \newcommand{\dateiname}{L03189}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 1. 1. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
