\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, {{[}}28. 4. 1894{{]}}]{L03135 Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}28. 4. 1894{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03135v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1894-04-282@{{[}28. 4. 1894{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [28. 4. 1894] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [28. 4. 1894] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Visitenkarte, 171 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »28/4 94.« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »36« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Felix Salten}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{IX. Hörlgasse 16\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Hörlgasse 16@\textbf{Hörlgasse 16}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           {\pb}Lieber Frd. Es ist \uline{nichts} mit heute{ }Abd.{ }\label{K_L03135-1v}\edtext{Regimentsarzt\pwindex{Morré, Karl 8.\,11.\,1832 Klagenfurt – 21.\,2.\,1897 Graz@\textsc{Morré, Karl} (8.\,11.\,1832 Klagenfurt – 21.\,2.\,1897 Graz), \emph{Schriftsteller, Politiker, Dramatiker}!Regimentsarzt. Volksstück mit Gesang in 4 Akten@\strich\emph{Ein Regimentsarzt. Volksstück mit Gesang in 4 Akten}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Regimentsarzt}}}\Cendnote{\textnormal{Das vieraktige Stück \emph{Ein Regimentsarzt}\pwindex{Morré, Karl 8.\,11.\,1832 Klagenfurt – 21.\,2.\,1897 Graz@\textsc{Morré, Karl} (8.\,11.\,1832 Klagenfurt – 21.\,2.\,1897 Graz), \emph{Schriftsteller, Politiker, Dramatiker}!Regimentsarzt. Volksstück mit Gesang in 4 Akten@\strich\emph{Ein Regimentsarzt. Volksstück mit Gesang in 4 Akten}|pwk} von Karl Morré\pwindex{Morré, Karl 8.\,11.\,1832 Klagenfurt – 21.\,2.\,1897 Graz@\textsc{Morré, Karl} (8.\,11.\,1832 Klagenfurt – 21.\,2.\,1897 Graz), \emph{Schriftsteller, Politiker, Dramatiker}|pwk} wurde an diesem Tag im Raimund-Theater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Raimund-Theater@\textbf{Raimund-Theater}, \emph{Theater}|pwk} gespielt.}}}\label{K_L03135-1}. Sind Sie
                  Abds im Café Central\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Central@\textbf{Café Central}, \emph{Kaffeehaus}|pw}? Es wäre
               gut, wegen des zweifelhaften Wetters für \label{K_L03135-2v}\edtext{Morgen}{\lemma{\textnormal{\emph{Morgen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 29. 4. 1894.
               }}}\label{K_L03135-2} etwas auszumachen.\pend
           
\pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1894-04-282@{{[}28. 4. 1894{]}}|)be}\mylabel{L03135h}  \newcommand{\dateiname}{L03135}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [28. 4. 1894]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
