\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr, Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Café Arkaden, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}7. 2. 1895{]}]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}7. 2. 1895{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-02-071@{{[}7. 2. 1895{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 440 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »7/2 95« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »51« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 96.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\label{K_L03150-1v}\edtext{L. F.}{\lemma{\textnormal{\emph{L. F.}}}\Cendnote{\textnormal{Lieber Freund}}}\label{K_L03150-1h} Von Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.07.1863 – 15.01.1934@\textsc{Bahr, Hermann} (19.07.1863 – 15.01.1934), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} noch lange aufgehalten, kam ich leider zu
               spät ins Caféhaus. Ich bedaure das am meisten, weil ich gewünscht hätte, mich gleich
               mit Ihnen \label{K_L03150-2v}\edtext{auseinanderzusetzen}{\lemma{\textnormal{\emph{auseinanderzusetzen}}}\Cendnote{\textnormal{Ein senkrechter Strich nach
                     »ausein« könnte darauf hindeuten, dass Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} hier nachträglich eine Trennung des Wortes andeuten
                  wollte.}}}\label{K_L03150-2h}. Es wäre mir sehr werthvoll, wenn ich Sie \uline{jetzt gleich} sprechen könnte, oder zu Mittag. Wollen Sie
               nicht \introOben{}jetzt\introOben{} auf einem Sprung \label{K_L03150-3v}\edtext{ins Arcadencafé\oindex{Cafe Arkaden@\textbf{Café Arkaden}|pw}
                  kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{ins Arcadencafé
                  kommen}}}\Cendnote{\textnormal{Ein solches Treffen ist nicht belegt.}}}\label{K_L03150-3h}? Ich
               würde die Sache nur höchst ungern auf \substVorne{}\textsuperscript{n}\substDazwischen{}N\substHinten{}achmittag verschoben sehen, da mir für N. M. noch
               vieles zu thun \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{u}}\substDazwischen{}b\substHinten{}leibt.\pend
           \pstart
           Ihr treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03150}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [7. 2. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      