\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, {{[}}vor dem 24.? 1. 1892{{]}}]{L03107 Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}vor dem 24.? 1. 1892{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03107v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1892-01-234@{{[}vor dem 24.? 1. 1892{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten im Zeitraum [vor dem
                  24.? 1. 1892] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [vor dem
                  24.? 1. 1892] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Visitenkarte, 444 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »Anfang 92« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »8« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Freund! Es wäre mir gerade gestern{ }\uline{sehr} lieb gewesen, wenn Sie in’s Kremser\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Kremser@\textbf{Café Kremser}, \emph{Kaffeehaus}|pw} geko{\geminationm}en wären. Ich hatte
               eine \label{K_L03107-1v}\edtext{Begegnung mit B\pwindex{Karlsburg, Bertha @\textsc{Karlsburg, Bertha}, \emph{Schauspielerin}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Begegnung mit B}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich bei »B.\pwindex{Karlsburg, Bertha @\textsc{Karlsburg, Bertha}, \emph{Schauspielerin}|pw}« um Bertha Karlsburg\pwindex{Karlsburg, Bertha @\textsc{Karlsburg, Bertha}, \emph{Schauspielerin}|pwk} handeln. Von
                  dieser schrieb Schnitzler am 24. 1. 1892 in sein
                     \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}: »Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw} hat von Kafka\pwindex{Kafka, Eduard Michael 11.\,3.\,1869 Wien – 6.\,8.\,1893 Brünn@\textsc{Kafka, Eduard Michael} (11.\,3.\,1869 Wien – 6.\,8.\,1893 Brünn), \emph{Redakteur}|pw} erfahren, daß seine Gel.\pwindex{Karlsburg, Bertha @\textsc{Karlsburg, Bertha}, \emph{Schauspielerin}|pwv} seit Sommer ein Verh. mit Max L.\pwindex{L., Max @\textsc{L., Max}|pw} habe. Trotzdem verführt sie ihn
                     weiter.« – Sofern sich das vorliegende, undatierte Schreiben und die
                  Stelle im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} auf die selben Ereignisse
                  beziehen, ist der der Tagebucheintrag zeitlich nach diesem Schreiben anzusetzen,
                  da Schnitzler an einem Sonntag nicht ordiniert\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wohnung und Ordination Johann Schnitzler Burgring 1@\textbf{Wohnung und Ordination Johann Schnitzler Burgring 1}, \emph{Ordination}|pwkv} haben
                  dürfte.}}}\label{K_L03107-1}, hatte Gefühlsergüße anzuhören, und bin infolgedessen ganz hin.\pend
           
\pstart
           Ich muss jetzt zu Kafka\pwindex{Kafka, Eduard Michael 11.\,3.\,1869 Wien – 6.\,8.\,1893 Brünn@\textsc{Kafka, Eduard Michael} (11.\,3.\,1869 Wien – 6.\,8.\,1893 Brünn), \emph{Redakteur}|pw}, u. dann rasch zu Bauer\pwindex{Bauer, Julius 15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien@\textsc{Bauer, Julius} (15.\,10.\,1853 Szigetvár – 11.\,6.\,1941 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist, Kritiker}|pw}, sonst wäre ich in Ihre Ordination\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]@\textbf{Ordination Arthur Schnitzler [Bösendorferstraße 11]}, \emph{Ordination}|pwv} gekommen. Es ist möglich, dass
                  B.\pwindex{Karlsburg, Bertha @\textsc{Karlsburg, Bertha}, \emph{Schauspielerin}|pw} mich noch \label{K_L03107-2v}\edtext{aufpaßt}{\lemma{\textnormal{\emph{aufpaßt}}}\Cendnote{\textnormal{im Sinne
                  von: auflauern}}}\label{K_L03107-2}, ich habe heute schon wenigstens von ihr einen
                  überschweng{\pb}lichen Brief
               bekommen.\pend
           
\pstart
           Bitte, seien Sie im \label{K_L03107-3v}\edtext{Kremser\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Kremser@\textbf{Café Kremser}, \emph{Kaffeehaus}|pw}{ }heute{ }abend}{\lemma{\textnormal{\emph{Kremser heute abend}}}\Cendnote{\textnormal{In diesen Tagen sind keine Besuche im
                     Café Kremser\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Kremser@\textbf{Café Kremser}, \emph{Kaffeehaus}|pwk} im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} festgehalten.}}}\label{K_L03107-3}\textcolor{gray}{.}\pend
           \pstart Herzlich Ihr\pend{}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{FELIX SALTEN}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{IX., BERGGASSE 13\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Berggasse@\textbf{Berggasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1892-01-154@{{[}vor dem 24.? 1. 1892{]}}|)be}\mylabel{L03107h}  \newcommand{\dateiname}{L03107}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [vor dem 24.? 1. 1892]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
