\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, [10.? 8. 1895]]{L03162 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [10.? 8. 1895]}
\nopagebreak\mylabel{L03162v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-08-101@{{[}10.? 8. 1895{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [10.? 8. 1895] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [11. 8. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 236 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »10? 8/95« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »62« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{»Wiener Allgemeine
                        Zeitung\orgindex{Wiener Allgemeine Zeitung@Wiener Allgemeine Zeitung|pw}«}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Redaction:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{IX/3, Univerſitätsſtraße Nr. 6\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Universitätsstraße@\textbf{Universitätsstraße}, \emph{Straße}|pw}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Universitätsstraße@\textbf{Universitätsstraße}, \emph{Straße}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Adminiſtration:}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, am ..........{ }189{\dots}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{I. Wollzeile Nr. 5\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wollzeile@\textbf{Wollzeile}, \emph{Straße}|pw}} (im Durchhauſe).}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adreſſe: »Allgemeine, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}«.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telephon der Redaction: Nr. 805 u. 2180.}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\hspace*{1.5em}„\hspace*{1.5em}„\hspace*{1.5em} Adminiſtration: Nr. 1024.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur! Ich denke, es ist nicht nötig \label{K_L03162-1v}\edtext{morgen{ }Nachmittag}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen Nachmittag}}}\Cendnote{\textnormal{Die mit Fragezeichen versehene Datierung
                     Schnitzlers stimmt damit überein, dass
                     Schnitzler und Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} sich unmittelbar am Tag nach Schnitzlers Rückkehr aus Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}, am 11. 8. 1895, trafen und den Abend miteinander
                  verbrachten.}}}\label{K_L03162-1} in das heisse Caféhaus zu gehen. Am besten kommen Sie
               vielleicht \substVorne{}\textsuperscript{zu}\substDazwischen{}gl\substHinten{}eich zu mir. Ich bin den ganzen Nachmittag von 2\textsuperscript{h} an zu Hause\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Hörlgasse 16@\textbf{Hörlgasse 16}, \emph{Wohngebäude}|pwv}, bis
                  6 Uhr. Übrigens auch Vor{\pb}mittag.\pend
           
\pstart
           Herzlich {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1895-08-101@{{[}10.? 8. 1895{]}}|)be}\mylabel{L03162h}  \newcommand{\dateiname}{L03162}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [10.? 8. 1895]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
