\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1898]{L03283 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  13. 9. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L03283v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1898-09-131@{13. 9. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 13. 9. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 9. 1898
                  – 15. 9. 1898?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 357 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »107« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 13. September 98\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur, haben Sie meinen \label{K_L03283-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03282 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03283-1} bekommen? Ich konnte damals nicht ins Theater und schlug Ihnen vor, an einem
               Nachmittag in Schönbrunn\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Schlosspark Schönbrunn@\textbf{Schlosspark Schönbrunn}, \emph{Park}|pw} spazieren zu gehen.
               Möchten Sie nicht? Ich würde mich schon sehr freuen, Sie wieder zu sehen. Schreiben
               Sie mir doch eine Zeile, – am besten, Sie verständigen mich Vormittag im
                  Bureau\orgindex{Wiener Allgemeine Zeitung@Wiener Allgemeine Zeitung|pwv}.\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1898-09-131@{13. 9. 1898}|)be}\mylabel{L03283h}  \newcommand{\dateiname}{L03283}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 13. 9. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
