\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Paul Goldmann, August Strindberg}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Schall und Rauch}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Breslau, Dessauer Straße, Schall und Rauch, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Rausch}
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. {[}1902{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. {[}1902{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-10-121@{12. 10. {[}1902{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 566 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »902« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Strasse@\textbf{Dessauer Straße}|pw}\pend
           \pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}, 12.
                  Okt.\pend
           \pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Sei herzlichſt willkommen! Ich freue mich unendlich, daß Du \label{K_L03226-1v}\edtext{da\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{da}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} reiste am 12. 10. 1902 in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pwk} ab und kam am nächsten Tag in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pwk} an, wo er bis 18. 10. 1902 blieb.
                  Danach reiste er weiter nach Breslau\oindex{Breslau@\textbf{Breslau}|pwk}.}}}\label{K_L03226-1h}
               biſt!\pend
           \pstart
           Ich habe wahnſinnig zu thun, daß es mir unmöglich iſt, während des Tages zu Dir zu
               kommen. Komm’ auch nicht zu mir; denn ich habe keine freie Viertelſtunde. Am Beſten
               iſt es wohl, wir \label{K_L03226-2v}\edtext{treffen uns
                  Abends}{\lemma{\textnormal{\emph{treffen uns
                  Abends}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 13. 10. 1902.
               }}}\label{K_L03226-2h} in der \textsc{\begin{otherlanguage}{french}Première\end{otherlanguage}} von »Schall und Rauch\orgindex{Schall und Rauch@Schall und Rauch|pw}«. Ein \strikeout{\textcolor{gray}{Stü}} Drama »Rauſch\pwindex{Strindberg, August 22.01.1849 – 14.05.1912@\textsc{Strindberg, August} (22.01.1849 – 14.05.1912), \emph{Schriftsteller}!Rausch1900@\strich\emph{Rausch} {[}1900{]}|pw}« von \textsc{Strindberg\pwindex{Strindberg, August 22.01.1849 – 14.05.1912@\textsc{Strindberg, August} (22.01.1849 – 14.05.1912), \emph{Schriftsteller}|pw}}{ }{\pb}wird geſpielt. Es ſoll ein intereſſanter Abend
               werden. Ich lege ein Billet bei; und wenn Du ganz lieb ſein willſt, ſo kommſt Du
               gegen 7 Uhr zu mir, mich ins Theater\oindex{Schall und Rauch@\textbf{Schall und Rauch}|pwv} abholen.\pend
           \pstart
           Von Herzen {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03226}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 10. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      