\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, [20. 3. 1899]]{L03287 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [20. 3. 1899]}
\nopagebreak\mylabel{L03287v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-03-204@{{[}20. 3. 1899{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [20. 3. 1899] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [20. 3. 1899
                  – 24. 3. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 235 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »20/3 99« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »111« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur, wenn Sie \label{K_L03287-1v}\edtext{Abends in irgend einem Caféhaus}{\lemma{\textnormal{\emph{Abends … Caféhaus}}}\Cendnote{\textnormal{Ein Treffen ist nicht nachweisbar, doch sahen
                  sie sich in diesen Tagen häufig, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00910 nicht gefunden. Nach Marie Reinhards\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwk} Tod am 18. 3. 1899 verfasste er für die darauffolgenden rund
                  zwei Wochen keine Einträge im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} und
                  besuchte auch fast vier Wochen lang keine Theateraufführungen.}}}\label{K_L03287-1} sind, oder wollen dass ich Sie besuche, dann bitte, laßen Sie mir ins Café Glattauer\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Glattauer@\textbf{Café Glattauer}, \emph{Kaffeehaus}|pw} ein Wort sagen, wohin ich nach
               dem Theater gehe, nur um etwas von Ihnen zu hören.\pend
           
\pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-03-204@{{[}20. 3. 1899{]}}|)be}\mylabel{L03287h}  \newcommand{\dateiname}{L03287}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [20. 3. 1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
