\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 7. 1898]{L03280 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  30. 7. 1898}
\nopagebreak\mylabel{L03280v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1898-07-301@{30. 7. 1898}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 30. 7. 1898 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [31. 7. 1898?] in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 542 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »104« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 30. Juli 98.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Arthur, bis heute war ich
               nicht in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Meine Arbeit habe ich in Pressbaum\oindex{Pressbaum@\textbf{Pressbaum}, \emph{Hauptstadt}|pw} fertig gemacht, dann bin ich in Karlsbad\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} gewesen, und jetzt war ich wieder in Pressbaum\oindex{Pressbaum@\textbf{Pressbaum}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Ich gehe am 8\textsuperscript{ten} nach \label{K_L03280-1v}\edtext{Reichenhall\oindex{Bad Reichenhall@\textbf{Bad Reichenhall}, \emph{Region}|pw}, wo ich bis 1. September bleibe. Vielleicht kommen Sie einmal vorbei}{\lemma{\textnormal{\emph{Reichenhall, … vorbei}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler kam nicht vorbei.}}}\label{K_L03280-1}.
               Dort schreibe ich das \label{K_L03280-2v}\edtext{österr.\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw} Theater}{\lemma{\textnormal{\emph{österr. Theater}}}\Cendnote{\textnormal{Ein größerer Essay über die österreichische Theaterszene\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pwk}
                  konnte nicht nachgewiesen werden.}}}\label{K_L03280-2}. Stimmung und Befinden nicht
               hervorragend. In Karlsbad\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw} ein hübsches Erlebnis.
               Ab 1. August wohne ich Hietzing, Wattmanngasse 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Wattmanngasse@\textbf{Wattmanngasse}, \emph{Straße}|pw}, doch bitte ich mir Briefe nur \label{K_L03280-3v}\edtext{hieher}{\lemma{\textnormal{\emph{hieher}}}\Cendnote{\textnormal{in die Sensengasse 5\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Sensengasse@\textbf{Sensengasse}, \emph{Straße}|pwk}, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03279 nicht gefunden?}}}\label{K_L03280-3}, damit sie mir nachgeschickt werden.\pend
           
\pstart
           {\pb}Viele Grüße {\\[\baselineskip]}herzlichst Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1898-07-301@{30. 7. 1898}|)be}\mylabel{L03280h}  \newcommand{\dateiname}{L03280}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 7. 1898}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
