\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 11. {[}1905{]}]{L03234 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 20. 11. {[}1905{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03234v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-11-202@{20. 11. {[}1905{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Visitenkarte, 401 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hotel Continental [Berlin]@\textbf{Hotel Continental [Berlin]}, \emph{Hotel (K.HTL)}|pwk}Continental Hotel Berlin, {[}N{]}ov 20, 1\textsubscript{56}AM\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »20/11 90\textcolor{gray}{5}« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe heut nach verſchiedenen Richtungen vergeblich
               nach Dir telephonirt u. Dich jetzt ebenſo vergeblich im \label{K_L03234-1v}\edtext{Hotel\oindex{Hotel Continental [Berlin]@\textbf{Hotel Continental [Berlin]}, \emph{Hotel (K.HTL)}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Hotel}}}\Cendnote{\textnormal{Am 20. 11. 1905 wohnte Schnitzler
                  einer Probe von \emph{Zwischenspiel}\pwindex{Zwischenspiel. Komoedie in drei Akten@\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwk} bei, den
                  Nachmittag und Abend verbrachte er mit Siegfried
                     Jacobsohn\pwindex{Jacobsohn, Siegfried 28.01.1881 – 03.12.1926@\textsc{Jacobsohn, Siegfried} (28.01.1881 – 03.12.1926), \emph{Journalist/Journalistin, Kritiker/Kritikerin, Publizist/Publizistin}|pwk}. Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 20. 11. 1905.}}}\label{K_L03234-1} geſucht. Heut habe ich
               leider keine Zeit mehr. Wenn Du {\pb}aber morgen um 7 Uhr{ }\introOben{}abends\introOben{}{ }\label{K_L03234-2v}\edtext{bei mir vorbeikommen}{\lemma{\textnormal{\emph{bei mir vorbeikommen}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler traf Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin, Journalist/Journalistin}|pwk} am 21. 11. 1905.}}}\label{K_L03234-2} könnteſt, würde ich mich ſehr
               freuen, Dir die Hand zu drücken. Kannſt Du nicht kommen, ſo erbitte ich morgen{ }zwiſchen 6 u 7 Uhr abend\textcolor{gray}{s} telephoniſche Verſtändigung.\pend
           \pstart Herzlichen Gruß! \pend{}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r} Paul Goldmann }}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{»Neue Freie Presse\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}.«}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-11-202@{20. 11. {[}1905{]}}|)be}\mylabel{L03234h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      