\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 8. 1905]{L03235 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  26. 8. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L03235v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-08-261@{26. 8. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 26. 8. 1905 in Sankt Moritz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 8. 1905
                  – 31. 8. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte, 202 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pwk}St. Moritz Bad, 26. VIII. 05, 2\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »905« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{\begin{otherlanguage}{french}Autriche\oindex{Österreich-Ungarn@\textbf{Österreich-Ungarn}|pw}.\end{otherlanguage}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{St. Moritz-Dorf}\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pw} u. die Languard Kette\oindex{Piz Languard@\textbf{Piz Languard}, \emph{Bergspitze}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}26. Auguſt.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Herzlichen Dank für Deinen lieben Brief, und herzliche Grüße Dir und Deiner Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} von Deinem getreuen {\\}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-08-261@{26. 8. 1905}|)be}\mylabel{L03235h}  \newcommand{\dateiname}{L03235}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 26. 8. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
