\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 8. 1902]{L03221 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  19. 8. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L03221v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-08-193@{19. 8. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 19. 8. 1902 in Saas-Fee
\newline{}Zustellung  am 22. 8. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 25?. 8. 1902 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Bildpostkarte, 97 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Saas-Fee@\textbf{Saas-Fee}|pwk}Saas-Fee (Wallis), 19 VIII 02\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/3 Wien 72, 22\textcolor{gray}{.} 8. 02, Bestellt\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »902« vermerkt }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgaſse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Saas-Fée}\oindex{Saas-Fee@\textbf{Saas-Fee}|pw} (Alt. 1798 m.)}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}19. Auguſt.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Viele herzliche Grüße!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-08-193@{19. 8. 1902}|)be}\mylabel{L03221h}  \newcommand{\dateiname}{L03221}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 19. 8. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
