\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 1. 9. {[}1902{]}]{L03222 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  1. 9. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L03222v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-09-011@{1. 9. [1902]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 1. 9. [1902] in Montreux
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 9. 1902
                  – 6. 9. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 800 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\label{K_L03222-1v}\edtext{G\textsuperscript{ds}{ }Hôtels}{\lemma{\textnormal{\emph{G\textsuperscript{ds} Hôtels}}}\Cendnote{\textnormal{\begin{otherlanguage}{french}Grands Hôtels\end{otherlanguage}}}}\label{K_L03222-1}}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{MONNEY\oindex{Grand Hôtel Monney@\textbf{Grand Hôtel Monney}, \emph{Hotel}|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{{\kaufmannsund}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{A. MONNEY\pwindex{Monney, A. @\textsc{Monney, A.}, \emph{Hotelbesitzer/Hotelbesitzerin}|pw}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{BEAU SÉJOUR AU LAC\oindex{Grand Hôtel Beau Séjour au Lac@\textbf{Grand Hôtel Beau Séjour au Lac}, \emph{Hotel}|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L03222-2v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}PROPRIET\textsuperscript{RE}\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{Propriet\textsuperscript{RE}}}}\Cendnote{\textnormal{propriétaire, französisch:
                              Eigentümer/Eigentümerin}}}\label{K_L03222-2}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{MONTREUX\oindex{Montreux@\textbf{Montreux}|pw} (\begin{otherlanguage}{french}SUISSE\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}\end{otherlanguage})}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L03222-3v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}Ascenseur hydraulique\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ascenseur hydraulique}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: hydraulischer
                        Aufzug}}}\label{K_L03222-3}}}\pend
           
\pstart
           \textsc{Montreux\oindex{Montreux@\textbf{Montreux}|pw}}, 1. September.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Mit jeder Poſt aus Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} habe ich Deine lieben
               Nachrichten erwartet. Nachdem{ }ſie heut wieder nicht
               eingelangt{ }ſind, bin ich wirklich in Unruhe. Ich werde Donnerſtag in Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }ſein und bitte
               Dich{ }ſehr, mir dorthin an die Adreſſe meines Schwagers\pwindex{Rosengart, Josef 8.\,2.\,1860 Laupheim – 4.\,8.\,1927 Frankfurt am Main@\textsc{Rosengart, Josef} (8.\,2.\,1860 Laupheim – 4.\,8.\,1927 Frankfurt am Main), \emph{Arzt}|pwv} (\textsc{Dr. Rosengart\pwindex{Rosengart, Josef 8.\,2.\,1860 Laupheim – 4.\,8.\,1927 Frankfurt am Main@\textsc{Rosengart, Josef} (8.\,2.\,1860 Laupheim – 4.\,8.\,1927 Frankfurt am Main), \emph{Arzt}|pw}}, \textsc{Reuterweg 59}\oindex{Reuterweg@\textbf{Reuterweg}, \emph{Straße}|pw}) zu{ }ſchreiben, wie es Dir, dem Kinde\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv} und der Mutter\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} geht?\pend
           
\pstart
           {\pb}Nach \textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} komme ich nicht. Die Zeit iſt um, das Geld iſt alle. Ich habe ein{ }ſehr{ }ſchönes
               Stück Welt geſehen. In der Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}{ }ſind die
               großartigen landſchaftlichen Eindrücke gehäufter, als in Tirol\oindex{Tirol@\textbf{Tirol}, \emph{Land}|pw}\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, und leichter zu erreichen. \label{K_L03222-4v}\edtext{Nächſtes Jahr mußt Du hingehen}{\lemma{\textnormal{\emph{Nächstes … hingehen}}}\Cendnote{\textnormal{Dazu kam es nicht.}}}\label{K_L03222-4}. Ich war \strikeout{die ga} 14 Tage lang mit meinem Onkel\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pwv} zuſammen und habe in ihm einen überaus
               liebenswürdigen und anregenden Reiſekameraden gehabt.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Herzliche Grüße an \textsc{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}}!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-09-011@{1. 9. [1902]}|)be}\mylabel{L03222h}  \newcommand{\dateiname}{L03222}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 1. 9. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
