\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 8. 9. 1905]{L03236 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  8. 9. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L03236v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-09-081@{8. 9. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 8. 9. 1905 in Tremezzo
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 9. 1905
                  – 13. 9. 1905?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte, 142 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Tremezzo@\textbf{Tremezzo}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Tremezzo (Como), 8 9 05\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »90\textcolor{gray}{5}« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{\strikeout{Ge}{ }\begin{otherlanguage}{italian}Austria\end{otherlanguage}\oindex{Österreich-Ungarn@\textbf{Österreich-Ungarn}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}\label{K_L03236-1v}\edtext{\begin{otherlanguage}{italian}\textcolor{gray}{\textbf{Sul lago\oindex{Lago di Como@\textbf{Lago di Como}, \emph{See}|pw}.}}\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{Sul lago.}}}\Cendnote{\textnormal{Italienisch: auf dem See. Zu sehen
                  ist der Como See\oindex{Lago di Como@\textbf{Lago di Como}, \emph{See}|pwk} mit einem Boot mit
                  Sonnendach, vier Rudern und zwei Männern, die diese stehend bedienen.}}}\label{K_L03236-1}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Tremezzo\oindex{Tremezzo@\textbf{Tremezzo}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }8. Sept.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße Dir, lieber Freund, und Deiner Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}! {\\}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1905-09-081@{8. 9. 1905}|)be}\mylabel{L03236h}  \newcommand{\dateiname}{L03236}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 8. 9. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
