\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 9. 4. [1906]]{L03242 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  9. 4. [1906]}
\nopagebreak\mylabel{L03242v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1906-04-091@{9. 4. [1906]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 9. 4. [1906] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [10. 4. 1906
                  – 14. 4. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 345 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »906« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 9. April.\pend
           
\pstart{}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich werde leider die Freude nicht haben, Dir zu Oſtern
               die Hand zu drücken. Mein Onkel\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pwv} in Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw} iſt \label{K_L03242-1v}\edtext{ſchwer erkrankt}{\lemma{\textnormal{\emph{schwer erkrankt}}}\Cendnote{\textnormal{Fedor Mamroth\pwindex{Mamroth, Fedor 21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main@\textsc{Mamroth, Fedor} (21.\,2.\,1851 Breslau – 25.\,6.\,1907 Frankfurt am Main), \emph{Journalist, Kritiker}|pwk} verstarb im Folgejahr, am
                     25. 6. 1907, an Darmkrebs.}}}\label{K_L03242-1} (im Vertrauen:
                  \textsc{tumor} im \textsc{Rectum}), iſt dieſer
               Tage operirt worden, und ich fahre dieſer Tage nach Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}, an{ }ſein Krankenbett. Ein{ }ſchwerer Schickſalsſchlag für uns
               Alle.\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein \spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1906-04-091@{9. 4. [1906]}|)be}\mylabel{L03242h}  \newcommand{\dateiname}{L03242}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 9. 4. [1906]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
