\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 31. 7. 1902]{L03216 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  31. 7. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L03216v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-07-311@{31. 7. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 31. 7. 1902 in Basel
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 2. 8. 1902 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Postkarte, 278 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Basel@\textbf{Basel}|pwk}Basel 1 Fil. S. B., 31. VII. 02, 9\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/3 {[}Wien{]} 72, 2. 8. 02, 8. V, Bes{[}tellt{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »902« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgaſse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \centering{}{\pb}Baſel\oindex{Basel@\textbf{Basel}|pw}{ }31. Juli\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Mein lieber Freund, Kurz vor der Abreiſe nach der Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw} erhielt ich Deine \label{K_L03216-1v}\edtext{l.}{\lemma{\textnormal{\emph{l.}}}\Cendnote{\textnormal{liebe}}}\label{K_L03216-1}
               Karte. Da iſt{ }ſchwer zu rathen. Aber ich meine doch, das \label{K_L03216-2v}\edtext{D.th\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{D.th}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Deutsches Theater}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk}; Bezug auf die Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}er Premiere von \emph{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk}, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03213 nicht gefunden.}}}\label{K_L03216-2},{ }ſelbſt \label{K_L03216-3v}\edtext{\uline{nach}{ }\textsc{Monna Vanna\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Monna Vanna. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Monna Vanna. Schauspiel in drei Akten}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Monna Vanna}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03211 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03216-3}, iſt beſſer als das Schillertheater\orgindex{Schiller-Theater@Schiller-Theater|pw}.\pend
           
\pstart
           Viele Grüße {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{P. Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-07-311@{31. 7. 1902}|)be}\mylabel{L03216h}  \newcommand{\dateiname}{L03216}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 31. 7. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
