\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 31. 8. 1897]{L03273 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  31. 8. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L03273v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1897-08-314@{31. 8. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 31. 8. 1897 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 1. 9. 1897 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Postkarte, 369 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg-Bahnhof, 31 8 {[}1897{]}, 11 A\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien {[}9{]}/3 72, 1. 9. 97, 10 V, Bestellt\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »96« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler \pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}IX. Frankgaße N\textsuperscript{o} 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Arthur, es ist schade, dass Sie nicht \label{K_L03273-1v}\edtext{hier\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwv}hergekommen}{\lemma{\textnormal{\emph{hierhergekommen}}}\Cendnote{\textnormal{Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk},
                  siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03272 nicht gefunden.}}}\label{K_L03273-1} sind, ich hätte mich sehr gefreut. Ich bleibe noch einen oder zwei Tage hier.
               Neues gibts garnichts, auch arbeiten konnte ich hier nicht.\pend
           
\pstart
           Wenn ich nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} komme, verständige ich Sie.
               Auch meine Stimmung ist nicht die beste.\pend
           
\pstart
           Auf Wiedersehen, Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           31/8. 97{\\}Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1897-08-314@{31. 8. 1897}|)be}\mylabel{L03273h}  \newcommand{\dateiname}{L03273}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 31. 8. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
