\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1907]{L03253 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  7. 10. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L03253v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-10-071@{7. 10. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 7. 10. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 7. 10. 1907 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Postkarte, 348 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/1 Wien 18, 7. X. 07, XII\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 110, 7. X. 07, 3\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »7. 10. {[}19{]}07« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}HOTEL TEGETTHOFF\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Hotel Tegetthoff@\textbf{Hotel Tegetthoff}, \emph{Hotel}|pw}, I. JOHANNESGASSE 23,
                  WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Johannesgasse@\textbf{Johannesgasse}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{TELEGRAMME}}\hfill Montag{ }früh.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{TEGETTHOFFHOTEL\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Hotel Tegetthoff@\textbf{Hotel Tegetthoff}, \emph{Hotel}|pw}, WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Freund, Darf ich vielleicht morgen, Dienſtag, Abend zu Euch\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} kommen? Oder wollen wir uns vielleicht
               in der Stadt\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwv} treffen? \textsc{Beer-Hofmann\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw}} u. \textsc{Leo Van-Jung\pwindex{Van-Jung, Leo 15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga@\textsc{Van-Jung, Leo} (15.\,10.\,1866 Odessa – 2.\,7.\,1939 Riga), \emph{Gesangspädagoge, Mathematiker}|pw}} würden gern \label{K_L03253-1v}\edtext{mit dabei{ }ſein}{\lemma{\textnormal{\emph{mit dabei sein}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 8. 10. 1907.
               }}}\label{K_L03253-1}. Ich bitte Dich um Nachricht ins \textsc{Hotel Tegethoff\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Hotel Tegetthoff@\textbf{Hotel Tegetthoff}, \emph{Hotel}|pw}} u. bin mit herzlichen Grüßen an Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} u. Dich\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-10-071@{7. 10. 1907}|)be}\mylabel{L03253h}  \newcommand{\dateiname}{L03253}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 10. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
