\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 14. 9. 1906]{L03250 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  14. 9. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L03250v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1906-09-141@{14. 9. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 14. 9. 1906 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 15. 9. 1906 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Postkarte, 179 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/\textsubscript{1} Wien 16, 14. IX. 06, 7\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien, 15. IX. 06, Be{[}stellt{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »906« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}, \textsc{14. Sept}. Lieber Freund, Biſt Du in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}? Und wenn ja, – wann darf ich Dich \label{K_L03250-1v}\edtext{beſuchen}{\lemma{\textnormal{\emph{besuchen}}}\Cendnote{\textnormal{Ein Treffen kam nicht zustande, da sich Schnitzler zwischen 10. 9. 1906 und 20. 9. 1906 auf dem Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} aufhielt. Siehe auch XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03251 nicht gefunden.}}}\label{K_L03250-1}?\pend
           
\pstart
           Herzl. Gruß! {\\[\baselineskip]}Dein \spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}\textsc{Grand Hotel\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Grand Hotel Wien@\textbf{Grand Hotel Wien}, \emph{Hotel}|pw}}.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1906-09-141@{14. 9. 1906}|)be}\mylabel{L03250h}  \newcommand{\dateiname}{L03250}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 14. 9. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
