\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Junker, Olga Schnitzler}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse, Prinz-Eugen-Reiterdenkmal, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 9. {[}1909{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 9. {[}1909{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}Wien, \textcolor{gray}{XX9X}, \textcolor{gray}{XXXX}\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}. Denkmal
                        des Prinzen Eugen\oindex{Prinz-Eugen-Reiterdenkmal@\textbf{Prinz-Eugen-Reiterdenkmal}|pw}. }}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K-L03252-1v}\edtext{H. Junker\pwindex{Junker, Hermann @\textsc{Junker, Hermann}, \emph{Maler}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{H. Junker}}}\Cendnote{\textnormal{Ob es sich bei dem
                           Maler des Postkartenmotivs um Hermann Junker d.Ä. () oder Hermann Junker d.J. () handelt,
                           ist unklar; das abgedruckte Bild ist 
                           entstanden.}}}\label{K-L03252-1h}.}}\pend
           \pstart
           {\pb}Montag 27. 9.\pend
           \pstart
           Lieber Freund, Ich habe die Abſicht, Dich, wenn ich von
               Dir nichts Gegenteiliges höre, morgen, Dienſtag, Nachmittag{ }nach 5 Uhr zu \label{K-L03252-2v}\edtext{beſuchen}{\lemma{\textnormal{\emph{beſuchen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 28. 9. 1909}}}\label{K-L03252-2h}. Herzliche Grüße Dir u. Deiner Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}!\pend
           \pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03252}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 9. [1909]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      