\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 5. [1902]]{L03209 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  16. 5. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L03209v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-05-162@{16. 5. [1902]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 16. 5. [1902] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 5. 1902
                  – 21. 5. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 633 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »1902« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 16. Mai.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe mich alſo entſchloſſen, zu fahren, nur weiß ich noch nicht, ob ich Samſtag{ }früh oder Samſtag{ }Abend fahre. Da ich mir auch denke, daß Du jedenfalls{ }ſchon \label{K_L03209-1v}\edtext{Samſtag{ }Abend}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag Abend}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler fuhr Freitagabend, dem 16. 5. 1902, nach Hinterbrühl\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pwk} und dürfte bis zum 17. 5. 1902 geblieben sein.}}}\label{K_L03209-1} nach der Brühl\oindex{Brühl@\textbf{Brühl}, \emph{Tal}|pw} fahren möchteſt,{ }ſo will ich Dich in
               Deinen Diſpoſitionen auf keinen Fall{ }ſtören und werde Dir über {\pb}meine Ankunft nichts Näheres mittheilen. Sonntag{ }früh komme ich in Deine Wohnung\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pwv}. Wenn Du in der \label{K_L03209-2v}\edtext{Brühl\oindex{Brühl@\textbf{Brühl}, \emph{Tal}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Brühl}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler und Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} trafen am 18. 5. 1902 in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} aufeinander. Am 19. 5. 1902 machten sie gemeinsam einen Ausflug nach Hinterbrühl\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pwk}.}}}\label{K_L03209-2} biſt,{ }ſo hinterlaſſe mir einen Brief mit
               Angabe der Adreſſe. Grüße die Mädeln\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\pwindex{Steinrück, Elisabeth 19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen@\textsc{Steinrück, Elisabeth} (19.\,11.\,1885 – 7.\,4.\,1920 Partenkirchen)|pwv} nicht wieder auf das Herzlichſte. Ich komme
               beim beſten Willen nicht mehr dazu, auf ihre lieben Briefe zu antworten.\pend
           
\pstart
           Von Herzen {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-05-162@{16. 5. [1902]}|)be}\mylabel{L03209h}  \newcommand{\dateiname}{L03209}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 5. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
