\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 5. [1902]]{L03208 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  12. 5. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L03208v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-05-121@{12. 5. [1902]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 12. 5. [1902] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 5. 1902
                  – 17. 5. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 442 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »1902« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19}}\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 12. Mai.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich warte vergeblich auf Deine Antwort: Biſt Du \label{K_L03208-1v}\edtext{Pfingſten in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Pfingsten in Wien}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03207 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03208-1}? Oder wohnſt Du in der Brühl\oindex{Brühl@\textbf{Brühl}, \emph{Tal}|pw}? Ich weiß
               noch nicht, ob ich fahren werde. Wenn ja,{ }ſo dürfte ich \label{K_L03208-2v}\edtext{Samſtag{ }Abend}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag Abend}}}\Cendnote{\textnormal{Das \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} vermerkt Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Ankunft in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} erst für den Folgetag, Sonntag,
                  den 18. 5. 1902,
                  doch könnte er bereits am 17. eingetroffen sein, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03209 nicht gefunden.}}}\label{K_L03208-2} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} eintreffen. Biſt Du dann in der Stadt\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwv}? Selbſtverſtändlich darfſt
               Du Dich in Deinen Dispoſitionen durch mich in keiner Weiſe{ }ſtören laſſen. \strikeout{\textcolor{gray}{Ic}} Ich beglückwünſche Dich herzlichſt zu Deinem \label{K_L03208-3v}\edtext{Wie\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}ner Erfolge\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Wiener Erfolge}}}\Cendnote{\textnormal{Am 6. 5. 1902 hatte die erfolgreiche Premiere des
                  Gastspiels von \emph{Lebendige Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwk} des \emph{Deutschen Theaters Berlin}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk} am Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Carl-Theater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Carl-Theater@\textbf{Carl-Theater}, \emph{Theater}|pwk}
                  stattgefunden. Auch die Kritiken fielen gut aus (vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 7. 5. 1902).}}}\label{K_L03208-3}. Viele treue Grüße!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-05-121@{12. 5. [1902]}|)be}\mylabel{L03208h}  \newcommand{\dateiname}{L03208}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 5. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
