\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 4. 5. 1899]{L03290 Felix Salten an Arthur Schnitzler, 4. 5. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L03290v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-05-041@{4. 5. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 370 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »114« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pw}, 4. Mai 99\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Freund, von Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.02.1873 – 17.01.1942@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.02.1873 – 17.01.1942), \emph{Schriftsteller/Schriftstellerin}|pw}
               höre ich eben, dass Sie hier\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{A.ADM2}|pwv}
               sind. Ich schrieb Ihnen nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pw}, – haben Sie
               meinen \label{K_L03290-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 28. 4. 1899.
               }}}\label{K_L03290-1} bekommen? Heute{ }Abend verreise ich auf ein paar Tage, nach \label{K_L03290-2v}\edtext{Dresden\oindex{Dresden@\textbf{Dresden}, \emph{P.PPLA}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Dresden}}}\Cendnote{\textnormal{Tatsächlich fuhr er nach Teplitz\oindex{Teplice@\textbf{Teplice}, \emph{P.PPL}|pwk}, siehe Felix Salten an Arthur Schnitzler, 6. 5. 1899.}}}\label{K_L03290-2}. Ich sage Ihnen bald noch näheres darüber. Wenn ich
               wiederkomme, such ich Sie gleich auf. Inzwischen grüße ich Sie herzlichst\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Ich bin sehr verstimmt und sehr, sehr nervös.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-05-041@{4. 5. 1899}|)be}\mylabel{L03290h}  \input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      