\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, [21. 11. 1897]]{L03276 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [21. 11. 1897]}
\nopagebreak\mylabel{L03276v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1897-11-211@{{[}21. 11. 1897{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [21. 11. 1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 11. 1897 – 25. 11. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 412 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »21/11 97« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »99« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Freund, ich bin so zertreut, dass ich Alles vergessen habe.
                  \uline{Wann} hat man Ihnen gesagt, dass ich kommen soll,
               um ½ 3 oder um ½ 5? \uline{Wer} hat
               das gesagt? Ich weiß übrigens garnicht, wie ich es machen will, denn ich habe die
               unangenehmsten {\pb}Scenen, und bin
               von der heutigen \label{K_L03276-1v}\edtext{Begegnung}{\lemma{\textnormal{\emph{Begegnung}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03036 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03276-1}, (ich glaube, ich hab Ihnen garnicht Adieu gesagt)
               noch ganz aufgeregt.\pend
           
\pstart
           Bitte, schreiben Sie mir genau auf, was ich thun soll.\pend
           
\pstart
           Herzlich {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1897-11-211@{{[}21. 11. 1897{]}}|)be}\mylabel{L03276h}  \newcommand{\dateiname}{L03276}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [21. 11. 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
