\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 28. 12. [1902]]{L03231 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  28. 12. [1902]}
\nopagebreak\mylabel{L03231v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-12-281@{28. 12. [1902]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 28. 12. [1902] in Frankfurt am Main
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 12. 1902 – 2. 1. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3172.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1763 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »902« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Telephon}{ }4167.}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Telegramm-adresse}:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{und}{ }3940.}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Palast Fürstenhof\oindex{Fürstenhof [Frankfurt am Main]@\textbf{Fürstenhof [Frankfurt am Main]}, \emph{Gebäude}|pw}{ }Frankfurtmain\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{\textbf{Palast-Hotel\orgindex{Hotel Fürstenhof@Hotel Fürstenhof|pw}}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Fürstenhof\orgindex{Hotel Fürstenhof@Hotel Fürstenhof|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Louis Bolle-Ritz\pwindex{Bolle-Ritz, Louis @\textsc{Bolle-Ritz, Louis}, \emph{Hotelbesitzer, Restaurateur}|pw}.}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{(\textsc{Kaiserstrasse\oindex{Kaiserstraße [Frankfurt am Main]@\textbf{Kaiserstraße [Frankfurt am Main]}, \emph{Straße}|pw} – Kronprinzenstrasse\oindex{Münchener Straße@\textbf{Münchener Straße}, \emph{Straße}|pw}})}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Frankfurt \textsuperscript{a/}M.}}\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }28. Dezember.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich habe Wochen verſtreichen laſſen müſſen, ehe ich für Deinen lieben Brief, der mich
               ganz beſonders erfreut hat, weil er{ }ſo viel Schönes über Dich{ }ſelbſt enthielt, auch
               nur danken konnte. Eine das gewöhnliche Maß noch weit überſteigende Häufung von
               Arbeit (Du wirſt{ }ſie ja{ }ſelbſt in der N. Fr. Pr.\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pw}
               beobachtet haben) war die Urſache. Hier in Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}, wo ich, meiner Gewohnheit gemäß, die Zeit von Weihnachten bis Neujahr
               verbringe, finde ich endlich die {\pb}Muße, Dir zu{ }ſchreiben. Freilich, der ausführliche Brief, den ich plante, kommt wieder nicht zu
               Stande. Und das geſchieht deshalb nicht, weil ich{ }ſo Fürchterliches hier erlebe, daß
               ich nicht fähig bin, zu{ }ſchreiben. Meine Beziehungen zu der Frau\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv}, die Du kennſt, haben in dieſen Tagen
               ihr Ende gefunden. Durch meine Schuld: Denn als ich vor drei Monaten allerlei Klatſch
               über{ }ſie erfuhr,{ }ſtieß ich{ }ſie fort. Sonst iſt{ }ſie immer wiedergekommen. Diesmal aber
               habe ich ihr offenbar{ }ſchwer Unrecht gethan. Und das Schlimmſte: es war ein \label{K_L03231-1v}\edtext{Tröſter\pwindex{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903] @\textsc{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Tröster}}}\Cendnote{\textnormal{nicht ermittelt}}}\label{K_L03231-1} bei der Hand.
                  Geſtern erhielt ich den Abſchiedsbrief: »Lebe wohl!
               Du haſt{ }ſchlecht an mir gehandelt! Ich kann Dir nicht verzeihen. Ich habe einen Beſſeren\pwindex{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903] @\textsc{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903]}|pwv} gefunden!«\pend
           
\pstart
           Und das Entſetzliche iſt, daß ich{ }ſie jetzt liebe, – liebe, wie ich{ }ſie nie geliebt
               habe. Und daß in meinem armen Leben nirgends ein Erſatz iſt und nie mehr{ }ſich finden
               wird. Ich erinnere mich nicht, jemals{ }ſo gelitten zu haben. Am Tage die Erinnerungen
               auf Schritt und Tritt – Nachts die Marter {\pb}der
               Gewiſſensvorwürfe!\pend
           
\pstart
           Liebſter Freund! Verzeih’ mir, daß ich Dir nicht mehr, – daß ich Dir nicht über Dich{ }ſchreibe. Entſchuldige mich auch bei \textsc{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}}, der ich von hier\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pwv} aus für
               ihren lieben Brief danken wollte.\pend
           
\pstart
           Ich wünſche Euch Beiden\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} ein
               glückliches neues Jahr!\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-12-281@{28. 12. [1902]}|)be}\mylabel{L03231h}  \newcommand{\dateiname}{L03231}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 28. 12. [1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
