\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 8. 1907]{L03255 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  7. 8. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L03255v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-08-071@{7. 8. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 7. 8. 1907 in Świnoujście
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 8. 1907
                  – 12. 8. 1907?] in Welsberg-Taisten}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte, 269 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Świnoujście@\textbf{Świnoujście}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Swinemünde, 7. 8. 07, 10–11\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Österreich\oindex{Österreich-Ungarn@\textbf{Österreich-Ungarn}|pw}.}\pend{}\pstart{}\textsc{Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Welsberg im Pustertal\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Tirol\oindex{Tirol@\textbf{Tirol}, \emph{Land}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Swinemünde\oindex{Świnoujście@\textbf{Świnoujście}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Strand\oindex{Warszòw plaża@\textbf{Warszòw plaża}|pw}}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}7. 8. 07. Ich war hier\oindex{Świnoujście@\textbf{Świnoujście}, \emph{Hauptstadt}|pwv}, um über die \label{K_L03255-1v}\edtext{Kriſen-\textsc{Entrevue}}{\lemma{\textnormal{\emph{Krisen-Entrevue}}}\Cendnote{\textnormal{Gemeint war das Treffen zwischen Kaiser Wilhelm II.\pwindex{Wilhelm II. von Preußen 27.\,1.\,1859 Potsdam – 4.\,6.\,1941 Gemeente Utrechtse Heuvelrug@\textsc{Wilhelm II. von Preußen} (27.\,1.\,1859 Potsdam – 4.\,6.\,1941 Gemeente Utrechtse Heuvelrug), \emph{Kaiser}|pwk} und Zar Nikolaus II.\pwindex{Nikolaus II. von Russland 6.\,5.\,1868 Pushkin – 17.\,7.\,1918 Jekaterinburg@\textsc{Nikolaus II. von Russland} (6.\,5.\,1868 Pushkin – 17.\,7.\,1918 Jekaterinburg), \emph{Zar}|pwk} am 4. 8. 1907 in Swinemünde\oindex{Świnoujście@\textbf{Świnoujście}, \emph{Hauptstadt}|pwk}.
               }}}\label{K_L03255-1} zu berichten. Herzliche Grüße Dir, lieber Freund, u. Deiner
                  Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}. Nächſte Woche gehe
               ich auf Urlaub, aber ich weiß noch immer nicht, wohin. Dein \spacefill\mbox{Paul
                  Goldmann.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-08-071@{7. 8. 1907}|)be}\mylabel{L03255h}  \newcommand{\dateiname}{L03255}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 7. 8. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
