\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, [28. 1. 1899]]{L03286 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [28. 1. 1899]}
\nopagebreak\mylabel{L03286v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-01-281@{{[}28. 1. 1899{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [28. 1. 1899] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 1. 1899 – 31. 1. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Karte, 198 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »28/1 99« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »110« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Arthur, wenn Sie eine verfügbare halbe Stunde
               haben, lesen Sie, bitte, meine »\label{K_L03286-1v}\edtext{Literatur\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Franz Joseph I. und seine Zeit.« (Culturhistorischer Rückblick auf die Francisco-Josephinische Epoche. – Unter dem Protectorate des Erzherzogs Franz Ferdinand, herausgegeben von J. Schnitzer. Wien, bei R. Lechner.)@\strich\emph{»Franz Joseph I. und seine Zeit.« (Culturhistorischer Rückblick auf die Francisco-Josephinische Epoche. – Unter dem Protectorate des Erzherzogs Franz Ferdinand, herausgegeben von J. Schnitzer. Wien, bei R. Lechner.)}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Literatur}}}\Cendnote{\textnormal{Wohl: –X. –\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} [ = Felix Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}]: \emph{»Franz Joseph I. und
                        seine Zeit.« (Culturhistorischer Rückblick auf die Francisco-Josephinische
                        Epoche. – Unter dem Protectorate des Erzherzogs Franz Ferdinand,
                        herausgegeben von J. Schnitzer. Wien, bei R. Lechner.)}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Franz Joseph I. und seine Zeit.« (Culturhistorischer Rückblick auf die Francisco-Josephinische Epoche. – Unter dem Protectorate des Erzherzogs Franz Ferdinand, herausgegeben von J. Schnitzer. Wien, bei R. Lechner.)@\strich\emph{»Franz Joseph I. und seine Zeit.« (Culturhistorischer Rückblick auf die Francisco-Josephinische Epoche. – Unter dem Protectorate des Erzherzogs Franz Ferdinand, herausgegeben von J. Schnitzer. Wien, bei R. Lechner.)}|pwk} In: \emph{Wiener Allgemeine Zeitung}\pwindex{Wiener Allgemeine Zeitung@\emph{Wiener Allgemeine Zeitung}|pwk}, Nr. 6272, 28. 1. 1899, S. 2.}}}\label{K_L03286-1}«. Ich bin heute{ }Abend
               im Schrangl\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Pfob@\textbf{Café Pfob}, \emph{Kaffeehaus}|pw}, und es ist mir natürlich sehr um Ihre
               Meinung zu thun.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1899-01-281@{{[}28. 1. 1899{]}}|)be}\mylabel{L03286h}  \newcommand{\dateiname}{L03286}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [28. 1. 1899]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
