\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Hermann Bahr, Georg Hirschfeld, Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Burgtheater}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bad Ischl, Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter), Salzburg, VIII., Josefstadt, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Agnes Jordan. Schauspiel in fünf Akten, Theater, Kunst und Literatur [Agnes Jordan nicht am Burgtheater], Wiener Allgemeine Zeitung}
               \section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1897]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1897}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1897-07-222@{22. 7. 1897}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Postkarte, 501 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}|pwk}Wien 8/1 64, 23. 7. 97, 3–4 N\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pwk}{[}Ischl{]}, 6—\textcolor{gray}{7 V}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »93« }\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Hg. Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 150.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}\pend{}\pstart{}Kaltenbach, Pension Petter\oindex{Hotel und Pension Rudolfshoehe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Freund, ich lese soeben im 6-Uhr-Blatt\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Wiener Allgemeine Zeitung1.3.1880 – 11.2.1934@\emph{Wiener Allgemeine Zeitung} {[}1.3.1880 – 11.2.1934{]}|pw} die \label{K_L03270-1v}\edtext{Notiz\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Theater, Kunst und Literatur [Agnes Jordan nicht am Burgtheater]23. 07. 1897@\emph{Theater, Kunst und Literatur [Agnes Jordan nicht am Burgtheater]} {[}23. 07. 1897{]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Notiz}}}\Cendnote{\textnormal{ »– Wie wir aus verläßlicher
                     Quelle erfahren, ist die Direction des \so{Hofburgtheaters}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} von der Absicht, Georg \so{Hirschfeld}\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.02.1873 – 17.01.1942@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.02.1873 – 17.01.1942), \emph{Schriftsteller}|pw}’s neues Drama ›\so{Agnes Jordan}\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.02.1873 – 17.01.1942@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.02.1873 – 17.01.1942), \emph{Schriftsteller}!Agnes Jordan. Schauspiel in fuenf Akten1897@\strich\emph{Agnes Jordan. Schauspiel in fünf Akten} {[}1897{]}|pw}‹ nächste Saison zur Aufführung zu bringen, abgekommen.«
                     ([O. V.]: \emph{Theater, Kunst und
                        Literatur}\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Theater, Kunst und Literatur [Agnes Jordan nicht am Burgtheater]23. 07. 1897@\emph{Theater, Kunst und Literatur [Agnes Jordan nicht am Burgtheater]} {[}23. 07. 1897{]}|pwk}. In: \emph{Wiener Allgemeine
                        Zeitung}\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Wiener Allgemeine Zeitung1.3.1880 – 11.2.1934@\emph{Wiener Allgemeine Zeitung} {[}1.3.1880 – 11.2.1934{]}|pwk}, Nr. 5.818, 23. 7. 1897,
                     S. 3.)}}}\label{K_L03270-1h} von Agnes Jordan\pwindex{Hirschfeld, Georg 11.02.1873 – 17.01.1942@\textsc{Hirschfeld, Georg} (11.02.1873 – 17.01.1942), \emph{Schriftsteller}!Agnes Jordan. Schauspiel in fuenf Akten1897@\strich\emph{Agnes Jordan. Schauspiel in fünf Akten} {[}1897{]}|pw}. Ich
               brauche Ihnen wol nicht erst zu sagen, dass ich derselben vollständig ferne stehe.
               Ich weiß absolut nicht \label{K_L03270-2v}\edtext{durch wen}{\lemma{\textnormal{\emph{durch wen}}}\Cendnote{\textnormal{siehe Felix Salten an Arthur Schnitzler, 23. 7. 1897}}}\label{K_L03270-2h} man das erfahren hat. Morgen{ }Abend reise ich nach Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pw}, für
               ein paar Tage – Vielleicht \label{K_L03270-3v}\edtext{kommen Sie
                  hin}{\lemma{\textnormal{\emph{kommen Sie
                  hin}}}\Cendnote{\textnormal{nicht geschehen, siehe Felix Salten an Arthur Schnitzler, 13. 7. 1897}}}\label{K_L03270-3h}, ehe Sie nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} fahren. Wir reisen dann
               zusammen nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} zurück. Nachricht trifft mich
               in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}|pw} poste restante. Herzlich
                  \spacefill\mbox{Salten}\pend
           \pstart
           \label{T_L03270-1v}\edtext{22./7. 97\textcolor{gray}{.}{ }½ 12 Nachm im Café.}{\lemma{\textnormal{\emph{22./7. 97. … Café.}}}\Cendnote{\textnormal{am
                     linken Rand, quer zum Text}}}\label{T_L03270-1h}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03270}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      