\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 28. 9. 1903]{L03345 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  28. 9. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L03345v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-09-282@{28. 9. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 28. 9. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 9. 1903
                  – 1. 10. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Karte, 280 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »{\pb}170« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}28/IX. 03\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber, es war mir ganz entfallen, dass der 27.\textsuperscript{te} unsere \label{K_L03345-1v}\edtext{Jahres N\textsuperscript{o}\pwindex{Zeit@\emph{Die Zeit}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Jahres N\textsuperscript{o}}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Die
                     Zeit}\orgindex{Zeit@Die Zeit|pwk} erschien seit genau einem Jahr als Tageszeitung.}}}\label{K_L03345-1} bringt. Da
               konnte ich die »Studie\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Studie@\strich\emph{Studie}|pw}« nicht hineinsetzen, weil
               sie doch zu schwach gewesen wäre, und ich sowol diese Arbeit\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Studie@\strich\emph{Studie}|pwv}\strikeout{e} als mich überflüßigen Kritiken empfohlen hätte. Sie
               erscheint ganz sicher am 4. X.\pend
           \pstart Herzl. \spacefill\mbox{S.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-09-282@{28. 9. 1903}|)be}\mylabel{L03345h}  \newcommand{\dateiname}{L03345}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 28. 9. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
