\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 3. 1904]{L03394 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  30. 3. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L03394v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1904-03-301@{30. 3. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 30. 3. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 30. 3. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Kartenbrief, 1068 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 30 III 04, 2 30N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 18/1 11\textcolor{gray}{1}, 30 \textcolor{gray}{III 04}, 3 10N\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »30. 3. 904.–« und Vermerk: »S{[}alten{]}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »186« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII.\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Spöttelgaße 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.
               \pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Mittwoch\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Freund, vielen Dank für Ihren Brief, über den ich mich sehr
               gefreut habe. Es geht ja oft wunderlich mit diesen kleinen Arbeiten: \label{K_L03394-1v}\edtext{diese\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Mattachich@\strich\emph{Mattachich}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{diese}}}\Cendnote{\textnormal{Felix Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}: \emph{Mattachich}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Mattachich@\strich\emph{Mattachich}|pwk}. In: \emph{Die
                        Zeit}\pwindex{Zeit@\emph{Die Zeit}|pwk}, Jg. 3, Nr. 538, 27. 3. 1904,
                     Morgenblatt, S. 1–3.}}}\label{K_L03394-1} letzte mußte ich, schläfrig, müd und eilig,
               in drei Stunden fertigmachen, und wenn wirklich was dran zu loben ist, dann war es
               eben doch wol der »Schmiß« (kann – falls das Wort zu minder erscheint, etwa durch
               »Elan« ersetzt werden). Nicht wenig bin ich über \label{K_L03394-2v}\edtext{P. A.\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{P. A.}}}\Cendnote{\textnormal{Peter Altenberg\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk}. Dieser lebte in finanziellen und gesundheitlich prekären Umständen, verursacht nicht zuletzt durch
                  übermäßigen Alkoholkonsum, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 7. 8. 1904.
               }}}\label{K_L03394-2} erschrocken. Habe gleich überall nach ihm gesucht, aber nichts gefunden. Wo
               denn? Dass ich manchmal in Satzmelodien falle, die mir lieb sind, weiß ich, und
               glaube, das hängt mit meiner musikalischer Empfänglichkeit zusammen. Aber A.\pwindex{Altenberg, Peter 9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.@\textsc{Altenberg, Peter} (9.\,3.\,1859 Wien – 8.\,1.\,1919 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw}’s Sätze waren mir nie angenehm, haben nichts
               in mir dauernd berührt, und ich könnte es mir also nicht erklären.\pend
           
\pstart
           Otti\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pw}, Paul\pwindex{Salten, Paul 11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.@\textsc{Salten, Paul} (11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.), \emph{Filmcutter}|pw} und ich wollen Samstag früh über Ostern
               auf den Kahlenberg\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Kahlenberg@\textbf{Kahlenberg}, \emph{Berg}|pw}. (\label{K_L03394-3v}\edtext{Privat-Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Privat-Semmering}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03352 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03394-3}) Wenn es Ihnen recht ist, \label{K_L03394-4v}\edtext{kommen wir morgen Donnerstag oder übermorgen Freitag um ½ 7–7 zu Ihnen}{\lemma{\textnormal{\emph{kommen … Ihnen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 1. 4. 1904.
               }}}\label{K_L03394-4}. Ich schlage vor, dass wir dann im Riedhof\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Riedhof@\textbf{Riedhof}, \emph{Lokal}|pw}
               nachtmahlen.\pend
           
\pstart
           herzlichste Grüße an Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} u. Sie {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1904-03-301@{30. 3. 1904}|)be}\mylabel{L03394h}  \newcommand{\dateiname}{L03394}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 3. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
