\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}24. 3. 1902{]}]{L03327 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [24. 3. 1902]}
\nopagebreak\mylabel{L03327v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1902-03-241@{{[}24. 3. 1902{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [24. 3. 1902] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [24. 3. 1902] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Karte, 253 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »24/3 902.« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »151« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber, hier der \label{K_L03327-1v}\edtext{Sitz
               zum »IV. Gebot\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!vierte Gebot. Volksstück in vier Acten@\strich\emph{Das vierte Gebot. Volksstück in vier Acten}|pw}«}{\lemma{\textnormal{\emph{Sitz
               zum »IV. Gebot«}}}\Cendnote{\textnormal{im Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pwk}}}}\label{K_L03327-1} – ich werde wol spät kommen, weil ich bei der »Zeit\orgindex{Zeit@Die Zeit|pw}« bin.\pend
           
\pstart
           Die »Empfängnis\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Empfängnis@\strich\emph{Empfängnis}|pw}« bring ich zum \label{K_L03327-2v}\edtext{Vorlesen}{\lemma{\textnormal{\emph{Vorlesen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 24. 3. 1902.
               }}}\label{K_L03327-2} nachher mit.\pend
           
\pstart
           Entschuldigen Sie das »\label{K_L03327-3v}\edtext{Rosa-Brieferl}{\lemma{\textnormal{\emph{Rosa-Brieferl}}}\Cendnote{\textnormal{Bezug auf die
                  Papierfarbe der Karte}}}\label{K_L03327-3}\textcolor{gray}{«}, aber meine \label{K_L03327-4v}\edtext{Cousine\pwindex{?? [Kusine von Felix Salten] @\textsc{?? [Kusine von Felix Salten]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Cousine}}}\Cendnote{\textnormal{Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} hatte nur Cousinen väterlicherseits.
                  Welche genau gemeint war, kann nicht mit Bestimmtheit gesagt werden.}}}\label{K_L03327-4}, bei
               der ich schreibe, ist so poetisch\pend
           
\pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1902-03-241@{{[}24. 3. 1902{]}}|)be}\mylabel{L03327h}  \newcommand{\dateiname}{L03327}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [24. 3. 1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
