\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1904]{L03398 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  2. 7. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L03398v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1904-07-022@{2. 7. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 2. 7. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 7. 1904
                  – 6. 7. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 675 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}einen Wortabstand eingefügt, Unterschrift und Nachschrift)
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »190« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DIE}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\emph{WIEN, I.}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{ZEIT\orgindex{Zeit@Die Zeit|pw}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{\emph{Wipplingerstrasse 38\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Wipplingerstraße@\textbf{Wipplingerstraße}, \emph{Straße}|pw}}}}{ }2. Juli 1904\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}ER TAGESZEITUNG}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Herausgeber:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Prof. Dr. I. Singer\pwindex{Singer, Isidor 16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien@\textsc{Singer, Isidor} (16.\,1.\,1857 Budapest – 8.\,12.\,1927 Wien), \emph{Journalist, Herausgeber, Soziologe}|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Dr. Heinrich Kanner\pwindex{Kanner, Heinrich 9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien@\textsc{Kanner, Heinrich} (9.\,11.\,1864 Galați – 15.\,2.\,1930 Wien), \emph{Herausgeber, Publizist}|pw}}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Redaction}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Telegramm-Adresse: \so{Zeit}\orgindex{Zeit@Die Zeit|pw}\so{,}{ }\so{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Interurbanes Telephon Nr. 15.988}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{= Telephone Nr. 17.040, 17.041 =}}\pend
           
\pstart\center{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Den Einakter »Giulia\pwindex{Vollmoeller, Karl Gustav 7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood@\textsc{Vollmoeller, Karl Gustav} (7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood), \emph{Schriftsteller}!Giulia. Drama in einem Akt@\strich\emph{Giulia. Drama in einem Akt}|pw}« von Artur Vollmöller\pwindex{Vollmoeller, Karl Gustav 7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood@\textsc{Vollmoeller, Karl Gustav} (7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood), \emph{Schriftsteller}|pw} kann ich leider in der »Zeit\pwindex{Zeit@\emph{Die Zeit}|pw}« nicht bringen. Die Situation lässt sich unmöglich vom
               Bett aus auf ein anderes Möbelstück verlegen. Das wäre aber noch das
                  wenigste{[}.{]} Ich kann der ganzen Arbeit\pwindex{Vollmoeller, Karl Gustav 7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood@\textsc{Vollmoeller, Karl Gustav} (7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood), \emph{Schriftsteller}!Giulia. Drama in einem Akt@\strich\emph{Giulia. Drama in einem Akt}|pwv} keinen Geschmack abgewinnen; sie
               erscheint mir forciert, vollständig dem D’Annunzio\pwindex{D’Annunzio, Gabriele 12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco@\textsc{D’Annunzio, Gabriele} (12.\,3.\,1863 Pescara – 1.\,3.\,1938 Cargnacco), \emph{Schriftsteller}|pw} nachgebildet und unnötig. Ich glaube, dass Vollmöller\pwindex{Vollmoeller, Karl Gustav 7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood@\textsc{Vollmoeller, Karl Gustav} (7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood), \emph{Schriftsteller}|pw} zuletzt doch eine Enttäuschung sein wird, ausser,
               man hat sich von ihm überhaupt nichts versprochen.\pend
           
\pstart
           Hoffentlich sind Sie bald wieder ganz \label{K_L03398-1v}\edtext{gesund}{\lemma{\textnormal{\emph{gesund}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01411 nicht gefunden. Saltens\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} letzter Besuch fand 
               am 29. 6. 1904 statt. Ein neuerlicher Besuch ist nicht belegt,
               stattdessen war Schnitzler am 6. 7. 1904
               bei Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}.}}}\label{K_L03398-1}, ich
               schaue jedenfalls dieser Tage noch einmal zu Ihnen.\pend
           \pstart Herzlichst Ihr \spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Salten}\pend{}
\pstart
           \noindent{}{[}ms.:{]} Herrn Dr. Arthur Schnitzler\pend
           
\pstart
           Wien, XVIII. Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart
           {[}hs.:{]} \label{K_L03398-2v}\edtext{1 Manuscript}{\lemma{\textnormal{\emph{1 Manuscript}}}\Cendnote{\textnormal{Beilage nicht erhalten}}}\label{K_L03398-2}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1904-07-022@{2. 7. 1904}|)be}\mylabel{L03398h}  \newcommand{\dateiname}{L03398}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
