\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Ottilie Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bad Ischl, Karlsbad, Pressbaum, Schruns, Vorarlberg}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, 5. 8. 1900]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 5. 8. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »131« }\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Pressbaum\oindex{Pressbaum@\textbf{Pressbaum}|pw}, 5./VIII. 00\pend
           \pstart
           Lieber Freund, wahrscheinlich komme ich noch vor dem
                  10. nach Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}. Ungefähr
                  Dienstag Abend oder Mittwoch früh. Aber ich werde eher
               den Schluß der Parthie mitmachen als den Anfang. Ich kann am 12. noch
               nicht von Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} fort, weil Otti\pwindex{Salten, Ottilie 07.03.1868 – 22.06.1942@\textsc{Salten, Ottilie} (07.03.1868 – 22.06.1942), \emph{Schauspielerin}|pw} die Vorarlberg\oindex{Vorarlberg@\textbf{Vorarlberg}|pw}er
               Sache nicht mitmacht, sondern mich allein fahren läßt. So will ich doch bis
                  16. od. 17. bei ihr bleiben und dann direkt nach {\pb}Schruns\oindex{Schruns@\textbf{Schruns}|pw} fahren. Ich dachte nicht, dass die
               Parthie schon so bald losgeht. Übrigens machen wir wol mündlich noch alles nähere
               aus. \pend
           \pstart
           Auf Wiedersehen, voraussichtlich in Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}. \pend
           \pstart
           Herzlichst Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Otti\pwindex{Salten, Ottilie 07.03.1868 – 22.06.1942@\textsc{Salten, Ottilie} (07.03.1868 – 22.06.1942), \emph{Schauspielerin}|pw} ist jetzt in Karlsbad\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw}. \pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03307}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 5. 8. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      