\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 13. {[}5.{]} 1902]{L03329 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  13. [5.] 1902}
\nopagebreak\mylabel{L03329v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1902-05-131@{13. [5.] 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 13. [5.] 1902 in Trient
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 20. 5. 1902 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 90 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Trient@\textbf{Trient}|pwk}Trient 2 Trento 2, 13\textcolor{gray}{/5} 0{[}2{]}, 6\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}9/3 W\textcolor{gray}{ien 72}, 20. {[}5. 02{]}, 8, B{[}estellt{]}\nobreak{}«. 
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »13/5« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »153« }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien IX.\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Frankgaße N\textsuperscript{o} 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Trento\oindex{Trient@\textbf{Trient}|pw}}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Caserma alla Ca’ di Dio\oindex{Kaserne Ca’ di Dio@\textbf{Kaserne Ca’ di Dio}, \emph{Gebäude}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Bin endlich unterwegs.\pend
           \pstart herzlichst Ihr \spacefill\mbox{Salten\textcolor{gray}{.}}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1902-05-131@{13. [5.] 1902}|)be}\mylabel{L03329h}  \newcommand{\dateiname}{L03329}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 13. [5.] 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
