\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 11. 8. 1903]{L03383 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  11. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L03383v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-08-112@{11. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 11. 8. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 11. 8. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Postkarte, 379 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1 15 r, 11 VIII 03, 6 30N\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/2 71 r, 11 VIII 03, 7 20N\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »11. 8 903.« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{IX. Frankgaſse 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Dienſtag{ }Abend.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich \label{K_L03383-1v}\edtext{fahre}{\lemma{\textnormal{\emph{fahre}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03375 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03383-1}{ }heut{ }Abend, habe morgen{ }Nachmittag in Franzensfeſte\oindex{Franzensfeste@\textbf{Franzensfeste}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }Rendezvous\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv}, dürfte morgen{ }Abend in \textsc{Klausen\oindex{Klausen [Südtirol]@\textbf{Klausen [Südtirol]}|pw}} (\textsc{Hotel Lamm\oindex{Gasthof zum Lamm@\textbf{Gasthof zum Lamm}, \emph{Gastgewerbegebäude}|pw}}){ }ſein. Donnerſtag{ }ſende ich Dir Nachricht nach
                  \textsc{Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}, \emph{Hauptstadt}|pw}}. Du kannft mir bis Donnerſtag{ }früh Nachricht nach \textsc{Klausen\oindex{Klausen [Südtirol]@\textbf{Klausen [Südtirol]}|pw}}{ }ſenden, wenn Du willſt.\pend
           
\pstart
           Leb’ wohl! Glückliche Reiſe! Tauſend Dank! Grüße! {\\[\baselineskip]}Dein \spacefill\mbox{Paul
                  Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-08-112@{11. 8. 1903}|)be}\mylabel{L03383h}  \newcommand{\dateiname}{L03383}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 11. 8. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
