\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 11. 8. 1903]{L03342 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  11. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L03342v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-08-111@{11. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 11. 8. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [11. 8. 1903
                  – 14. 8. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 604 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »167« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}11. VIII. 03\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber, Ihre Sendung\pwindex{Mewes-Béha, Emilie @\textsc{Mewes-Béha, Emilie}, \emph{Schriftstellerin, Übersetzerin}!Studie@\strich\emph{Studie}|pwv} hab ich heute bei meiner Rückkehr
               vorgefunden und gleich gelesen. Es ist nichts besonderes, aber doch so,– dass man es in der Sonntags-Zeit\pwindex{Zeit@\emph{Die Zeit}|pw} einmal bringen kann, was ich denn auch mit Vergnügen thue, da
               es Ihnen offenbar sehr erwünscht ist. Hab’ ich Ihren Brief recht gelesen, so soll die
                  »\label{K_L03342-1v}\edtext{Studie\pwindex{Mewes-Béha, Emilie @\textsc{Mewes-Béha, Emilie}, \emph{Schriftstellerin, Übersetzerin}!Studie@\strich\emph{Studie}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Studie}}}\Cendnote{\textnormal{E. Mewes-Béha\pwindex{Mewes-Béha, Emilie @\textsc{Mewes-Béha, Emilie}, \emph{Schriftstellerin, Übersetzerin}|pwk}: \emph{Studie}\pwindex{Mewes-Béha, Emilie @\textsc{Mewes-Béha, Emilie}, \emph{Schriftstellerin, Übersetzerin}!Studie@\strich\emph{Studie}|pwk}. In: \emph{Die
                        Zeit}\pwindex{Zeit@\emph{Die Zeit}|pwk}, Jg. 2, Nr. 364, 4. 10. 1903, Die
                     Sonntags-Zeit, S. 2–3.}}}\label{K_L03342-1}« erst in der zweiten Hälfte September publizirt werden. Ich habe das auf dem Mscpt
               vorgemerkt.\pend
           
\pstart
           Heute{ }Nachmittag um ¾ 2 hat meine Frau\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pwv} einen \label{K_L03342-2v}\edtext{Buben\pwindex{Salten, Paul 11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.@\textsc{Salten, Paul} (11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.), \emph{Filmcutter}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Buben}}}\Cendnote{\textnormal{Paul Salten\pwindex{Salten, Paul 11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.@\textsc{Salten, Paul} (11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.), \emph{Filmcutter}|pwk}, siehe auch A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 8. 1903.
               }}}\label{K_L03342-2} bekommen und befindet sich sehr wol. Wir freuen uns sehr, wie Sie sich denken
               können. Wollen Sie es, bitte, an Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}
               mittheilen.\pend
           
\pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-08-111@{11. 8. 1903}|)be}\mylabel{L03342h}  \newcommand{\dateiname}{L03342}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 11. 8. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
