\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 8. [1903]]{L03380 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  4. 8. [1903]}
\nopagebreak\mylabel{L03380v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-08-041@{4. 8. [1903]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 4. 8. [1903] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 8. 1903
                  – 9. 8. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 857 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »903« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 4. Auguſt.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Danke für Deinen lieben Brief!\pend
           
\pstart
           Ich habe{ }ſchlechte Nachrichten aus Frankfurt\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}, \emph{Hauptstadt}|pw}.
               Vollſtändiger Stimmungsumſchlag. Von einer \label{K_L03380-1v}\edtext{gemeinſamen Reiſe}{\lemma{\textnormal{\emph{gemeinsamen Reise}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03375 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03380-1} keine Rede mehr.\pend
           
\pstart
           Ich bin wieder aus allen Himmeln geſtürzt. Was ich jetzt anfange, weiß ich nicht. Mit
               Dir will ich nicht reiſen, denn ich würde zu{ }ſehr auf Deine Stimmung drücken. Mag
               auch keine{ }ſchönen Länder{ }ſehen. Vielleicht gehe ich nach Marienbad\oindex{Marienbad@\textbf{Marienbad}|pw} zur Kur.\pend
           
\pstart
           An dieſer Geſchichte gehe ich wohl noch zu Grunde. Jede Schuld wird beſtraft. Ich
               hatte eine prachtvolle Frau\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv},
               die {\pb}mich liebte. In meinem Wahn hielt ich ſie\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv} für eine Dirne und trat{ }ſie mit Füßen. Die Liebe iſt todt, und ich kann{ }ſie nicht mehr erwecken. Zu{ }ſpät bin
               ich zur Erkenntniß gekommen. Ein furchtbarer Schickſalsſpruch, dieſes: zu{ }ſpät.\pend
           
\pstart
           Leb’ wohl, liebſter Freund, und reiſe glücklich! {\\[\baselineskip]}Dein treuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Viele Grüße an \textsc{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}}!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-08-041@{4. 8. [1903]}|)be}\mylabel{L03380h}  \newcommand{\dateiname}{L03380}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 4. 8. [1903]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
