\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, [12. 10. 1903]]{L03347 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [12. 10. 1903]}
\nopagebreak\mylabel{L03347v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-10-122@{{[}12. 10. 1903{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [12. 10. 1903] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [12. 10. 1903] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1656 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift auf den »12/10 903« datiert und »\textsc{Salten}« vermerkt 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »172« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Montag.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber, ich wollte allerdings morgen
               lesen, bin aber so in Anspruch genommen, dass ichs vorderhand \label{K_L03347-1v}\edtext{auf Freitag
                  laßen}{\lemma{\textnormal{\emph{auf Freitag
                  laßen}}}\Cendnote{\textnormal{Auch dieser Termin wurde
                  verschoben, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03358 nicht gefunden. }}}\label{K_L03347-1}
               muß, wovon ich H.\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }heute verständigt habe. Ich wußte das schon gestern, sonst hätte ich Ihnen gestern geschrieben. Gerne kommen wir zu Ihnen, wenn Sie uns einen Tag
               vorschlagen. Aber dass man einander entgleitet, hat andere Ursachen. Denn wiewol ich
               sehr beschäftigt bin, fände ich doch Zeit genug, an dem Verkehr des \label{K_L03347-2v}\edtext{alten Kreises}{\lemma{\textnormal{\emph{alten Kreises}}}\Cendnote{\textnormal{Zur Bestimmung, wen Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} für den »Kreis« hält, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 9. 10. 1891. Um die Jahrhundertwende, mitverursacht
                  durch die jeweiligen Familiengründungen und Übersiedlungen in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Außenbezirke und Vororte, dürften sich von selbst 
                     ergebende Zusammentreffen in Kaffeehäusern seltener geworden sein. In seinem
                  Antwortschreiben (XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02984 nicht gefunden) bestätigt das
                     Schnitzler, indem er argumentiert, dass
                  es die Gruppe als Ganzes nicht mehr gäbe. Weil es die Gruppe nicht mehr gäbe, könne Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} nicht ausgeschlossen sein. }}}\label{K_L03347-2} theil zu
               nehmen. Dieser geht jedoch seit langem ohne mich vor sich. Was Sie heute zum ersten Mal bemerken, und als höchst ärgerlich
               bezeichnen, dass habe ich so oft und oft constatirt, dass ich schon aufgehört habe,
               es zu beobachten. So wenig ich das herbeigeführt habe, so wenig innere und äußere
               Eignung besitze ich, das heute noch zu ändern. Es fällt mir auch nicht im Mindesten
               ein, die Dinge zu einer absolut nutzlosen Discussion zu stellen, und \uline{bitte Sie ernstlich davon abzusehen}. Nur hätte ich
               Ihre Bemerkung mit einer ähnlichen quittiren müßen, und das erscheint mir unmöglich,
               weil es meinerseits nicht aufrichtig wäre. So hab ich Ihnen lieber gleich gesagt, was
               ich seit langem denke, ohne damit das geringste zu bezwecken. Reden hilft ja in
               solchen Fällen nichts, – es beseitigt nur \textcolor{gray}{U}nklarheiten. Und ich
               hätte, wenn ich nicht dadurch die Situation selbst weiter im Unklaren gelaßen hätte,
               sicher auch weiter nichts gesagt.\pend
           
\pstart
           {\pb}Was die Vorlesung betrifft,
               bitte ich Sie sehr, sich für Freitag frei zu halten,
               oder, wenn dieser Tag nicht geht, es mir gleich zu schreiben\textcolor{gray}{.}{ }H.\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} möchte, dass wir dann punct 5.
               beginnen, weil er um ½ 11 fort muß.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichsten Grüßen von uns Beiden\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pwv} an Ihre Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv},
               den kl. Buben\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv} und Sie
               {\\}Ihr {\\}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1903-10-122@{{[}12. 10. 1903{]}}|)be}\mylabel{L03347h}  \newcommand{\dateiname}{L03347}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [12. 10. 1903]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
