\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}19. 2. 1902{]}]{L03323 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [19. 2. 1902]}
\nopagebreak\mylabel{L03323v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1902-02-191@{{[}19. 2. 1902{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [19. 2. 1902] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 2. 1902
                  – 21. 2. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 302 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »19/2 902« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »147« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur, entschuldigen Sie, dass ich \label{K_L03323-1v}\edtext{gestern}{\lemma{\textnormal{\emph{gestern}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler pendelte in
                  diesen Tagen zwischen Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} und Mödling\oindex{Mödling@\textbf{Mödling}, \emph{Hauptstadt}|pwk}. Für den 18. 2. 1902 gibt es
                  keinen Eintrag im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}. Dieser Brief kann
                  als Indiz genommen werden, dass sich Schnitzler an diesem Tag in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}
                  aufhielt.}}}\label{K_L03323-1} nicht kam. Ich hatte eine abscheuliche Scene, die eben anfing,
               als ich fortgehen wollte (ohne damit in Zusa{\geminationm}enhang zu
               stehen) und die in aller Lieblichkeit {\pb}bis 12\textsuperscript{h} dauerte.\pend
           
\pstart
           Ich bin \label{K_L03323-2v}\edtext{Morgen{ }nach dem Burgth.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Morgen nach dem Burgth.}}}\Cendnote{\textnormal{Zumindest
                  partiell erlaubt das die Verifizierung der Datierung. Am
                     18. 2. 1902 hatte \emph{Das
                     Komplott. Lustspiel in vier Akten}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Komplott. Lustspiel in vier Akten@\strich\emph{Das Komplott. Lustspiel in vier Akten}|pwk} am \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} Uraufführung. Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}
                  verriss sie (f. s.\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}:
                        \emph{(Burgtheater.)}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!(Burgtheater.) [Das Komplott von Gustav Triesch]@\strich\emph{(Burgtheater.) [Das Komplott von Gustav Triesch]}|pwk} In: \emph{Wiener Allgemeine Zeitung. 6-Uhr-Blatt}\pwindex{Wiener Allgemeine Zeitung@\emph{Wiener Allgemeine Zeitung}|pwk}, Nr. 7183,
                        20. 2. 1902, S. 2). Es ist also unwahrscheinlich,
                  dass er sich das Stück ein zweites Mal ansah. Entsprechend ist eine ansonsten in der Korrespondenz durchaus
                  vorkommende Umdatierung des Schreibens um einen Tag früher oder später hier nicht wahrscheinlich, da 
                  er unter diesen Umständen neuerlich \emph{Das
                     Komplott}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX indx1}}!Komplott. Lustspiel in vier Akten@\strich\emph{Das Komplott. Lustspiel in vier Akten}|pwk} gesehen hätte.}}}\label{K_L03323-2} im Caféhaus.
               Vielleicht sind Sie \label{K_L03323-3v}\edtext{dort}{\lemma{\textnormal{\emph{dort}}}\Cendnote{\textnormal{Ein Kaffeehausbesuch am  20. 2. 1902
                  kann mit Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} nicht belegt werden.}}}\label{K_L03323-3}?\pend
           
\pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1902-02-191@{{[}19. 2. 1902{]}}|)be}\mylabel{L03323h}  \newcommand{\dateiname}{L03323}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [19. 2. 1902]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
