\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 1. 4. [1903]]{L03371 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  1. 4. [1903]}
\nopagebreak\mylabel{L03371v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-04-011@{1. 4. [1903]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 1. 4. [1903] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [2. 4. 1903
                  – 6. 4. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 258 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »903.« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}}}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 1. April.\pend
           
\pstart\center{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Die \label{K_L03371-1v}\edtext{Interpellations{[}-{]}Beantwortung}{\lemma{\textnormal{\emph{Interpellations-Beantwortung}}}\Cendnote{\textnormal{Der antisemitische Abgeordnete Robert Pattai\pwindex{Pattai, Robert 9.\,8.\,1864 Graz – 30.\,9.\,1920 Wien@\textsc{Pattai, Robert} (9.\,8.\,1864 Graz – 30.\,9.\,1920 Wien), \emph{Politiker}|pwk} hatte am 18. 3. 1903 im Abgeordnetenhaus\orgindex{Reichsrat@Reichsrat|pwkv} die
                  Zuerkennung des \emph{Bauernfeld-Preis}\orgindex{Bauernfeld-Preis@Bauernfeld-Preis|pwk}es an den
                     »jüdischen Autor« Schnitzler kritisiert, zumal dessen ausgezeichnetes Werk \emph{Lebendige Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwk} von niederer Qualität sei (vgl. A. S.: \emph{»Das Zeitlose ist von kürzester Dauer«}, [Felix Salten]: Der Bauernfeld-Preis. Eine Interpellation, 19. 3. 1903). In der Sitzung des
                     Abgeordnetenhaus\orgindex{Reichsrat@Reichsrat|pwkv}es am
                     31. 3. 1903 hatte der Unterrichtsminister Wilhelm von Hartel\pwindex{Hartel, Wilhelm von 28.\,5.\,1839 Dvorce – 14.\,1.\,1907 Wien@\textsc{Hartel, Wilhelm von} (28.\,5.\,1839 Dvorce – 14.\,1.\,1907 Wien), \emph{Politiker, Philologe, Unterrichtsminister}|pwk} darauf geantwortet.
               }}}\label{K_L03371-1} des Unterrichtsminiſters\pwindex{Hartel, Wilhelm von 28.\,5.\,1839 Dvorce – 14.\,1.\,1907 Wien@\textsc{Hartel, Wilhelm von} (28.\,5.\,1839 Dvorce – 14.\,1.\,1907 Wien), \emph{Politiker, Philologe, Unterrichtsminister}|pw} iſt{ }ſehr
               anſtändig und für Dich auch recht ehrenvoll. Ich habe mich darüber{ }ſehr gefreut.\pend
           
\pstart
           Warum{ }ſchreibſt Du mir nicht?\pend
           \pstart Viele herzliche Grüße Dir und \textsc{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}}! Dein \spacefill\mbox{Paul Goldmn}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-04-011@{1. 4. [1903]}|)be}\mylabel{L03371h}  \newcommand{\dateiname}{L03371}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 1. 4. [1903]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
