\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 2. {[}1903{]}]{L03363 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  17. 2. [1903]}
\nopagebreak\mylabel{L03363v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-02-171@{17. 2. [1903]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 17. 2. [1903] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 2. 1903
                  – 21. 2. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1595 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »903« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}}}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 17. Februar.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich freue mich unendlich, Dich \label{K_L03363-1v}\edtext{bald
                  hier\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwv} zu{ }ſehen}{\lemma{\textnormal{\emph{bald
                  hier zu sehen}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler war vom 22. 2. 1903 bis zum 9. 3. 1903 in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}. Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} traf er mehrfach, zumindest am 22. 2. 1903, 24. 2. 1903, 25. 2. 1903, 3. 3. 1903, 4. 3. 1903, 7. 3. 1903 und am 9. 3. 1903.}}}\label{K_L03363-1},
               und werde Dich, wenn ich nichts Gegentheiliges höre, am Sonntag{ }Vormittag gegen 12 Uhr im \label{K_L03363-2v}\edtext{Palaſthotel\oindex{Palasthotel Berlin@\textbf{Palasthotel Berlin}, \emph{Hotel}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Palasthotel}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzlers Unterkunft}}}\label{K_L03363-2} aufſuchen. Du
               kannſt Dir gar nicht denken, wie{ }ſehr ich mich danach{ }ſehne, mit Dir zu beſprechen,
                  \label{K_L03363-3v}\edtext{was mein Herz bedrückt}{\lemma{\textnormal{\emph{was mein Herz bedrückt}}}\Cendnote{\textnormal{Er bezieht sich auf die von Theodore Rottenberg\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwk} unternommene Trennung von ihm, über die Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} und Schnitzler dann auch sprachen
                     (vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 22. 2. 1903).}}}\label{K_L03363-3}.
               Freilich, viel wirſt auch Du mir nicht helfen können. {\pb}Denn Du kannſt mir ja auch nicht das Verlorene
               wiederbringen; und das allein wäre die Heilung. Aber jede Hoffnung iſt vergeblich.
               Ich bin aus dem Leben dieſer Frau\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv}, \strikeout{die noch} für die ich vor wenig Monaten
               noch Alles bedeutet habe, vollkommen ausgeſtrichen. Sie hat ihr Leben ganz auf den
                  Andern\pwindex{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903] @\textsc{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903]}|pwv} übertragen, und
               ich höre nur, wie glücklich{ }ſie mit ihm iſt. Ich{ }ſelbſt aber bekomme nicht einmal
               mehr ein Lebenszeichen. Alle meine Briefe, – flehende, reuige, verzweifelte Briefe –
                  {\pb}bleiben ohne Antwort und{ }ſelbſt die Möglichkeit,
               indirekt Nachrichten\strikeout{\textcolor{gray}{×}} von ihr zu erhalten,{ }ſchneidet ſie\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv} mir ab. Ich verzehre mich in Sehnſucht. Ich warte – und
               ich warte vergebens. Jeder Tag bringt sie dem Andern\pwindex{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903] @\textsc{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903]}|pwv}{ }\strikeout{nä} näher und treibt{ }ſie weiter von mir fort. Und ich
               muß mir{ }ſagen, daß ich{ }ſelbſt an Allem{ }ſchuld \introOben{}bin\introOben{}, daß ich
               die zärtlichſte und hingebendſte Geliebte in einer finſteren Laune fortgeſtoßen habe,
               nicht ahnend, {\pb}welch’ koſtbaren Schatz ich beſaß,
               was ich jetzt erſt, zu{ }ſpät, eingeſehen habe. Ein Wahnſinniger war ich, – ein
               verblendeter Thor – ein unerfahrener dummer Junge trotz meiner 38 Jahre! {\dotsfour}\pend
           
\pstart
           Reiſe glücklich nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, grüße \textsc{Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}} vielmals (auf
               deren \label{K_L03363-4v}\edtext{Ankunft}{\lemma{\textnormal{\emph{Ankunft}}}\Cendnote{\textnormal{Olga Gussmann\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} kam am 4. 3. 1903 in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk} an und reiste am 9. 3. 1903 gemeinsam
                  mit Schnitzler zurück nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}.}}}\label{K_L03363-4} ich mich auch{ }ſchon{ }ſehr freue) und{ }ſei{ }ſelbſt
               von Herzen gegrüßt von {\\[\baselineskip]}Deinem getreuen {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-02-171@{17. 2. [1903]}|)be}\mylabel{L03363h}  \newcommand{\dateiname}{L03363}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 17. 2. [1903]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
