\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Johann Wolfgang von Goethe, Olga Schnitzler, Heinrich Schnitzler}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse, Frankfurt am Main, Goethe-Haus, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[ Paul Goldmann und Theodore Rottenberg an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1903]{ Paul Goldmann und Theodore Rottenberg an Arthur
               Schnitzler, 30. 12. 1903}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Bildpostkarte
\newline{}Handschrift Paul Goldmann: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}\newline{}Handschrift Theodore Rottenberg: Bleistift, deutsche Kurrent\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}|pwk}Fr{[}a{]}nkfurt
                                       (Main) 9b, 30. 12. 03., 11–12 N.\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\pend{}\pstart{}XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Das GÖTHE\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 1749-08-28 – 1832-03-22@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (1749-08-28 – 1832-03-22), \emph{Schriftsteller}|pw}-HAUS\oindex{Goethe-Haus@\textbf{Goethe-Haus}|pw}.}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{GOETHE\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 1749-08-28 – 1832-03-22@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (1749-08-28 – 1832-03-22), \emph{Schriftsteller}|pw}.}}\pend
           \pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{FRANKFURT A. M.\oindex{Frankfurt am Main@\textbf{Frankfurt am Main}|pw}}}{ }{\\}30. 12. 03\pend
           \pstart
           Ich wünſche Dir, mein lieber Freund, Deiner Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und Deinem Sohn\pwindex{Schnitzler, Heinrich 09.08.1902 – 12.07.1982@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (09.08.1902 – 12.07.1982), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv} ein glückliches neues
                  Jahr.\pend
           \pstart
           Dein getreuer {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}{[}hs. Rottenberg:{]} Herzlichen Gruß!\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03390}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann und Theodore Rottenberg an Arthur Schnitzler, 30. 12. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      