\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Wiener Schachclub}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Der Hinterbliebene. Kurze Novellen}
               \section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}3.? 1. 1900{]}]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, {[}3.? 1. 1900{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1900-01-032@{{[}3.? 1. 1900{]}}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 207 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »\textsc{Januar 900}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »128« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur, Sie waren gerade weg, als ich kam. Vielleicht
               schreiben Sie mir eine Zeile, wo \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{sie}}\substDazwischen{}Sie\substHinten{} während der \label{K_L03304-1v}\edtext{Feiertage}{\lemma{\textnormal{\emph{Feiertage}}}\Cendnote{\textnormal{Heilige Drei Könige fiel im Jahr 1900 auf einen Samstag. Der 6. 1. 1900 und der Sonntag, 7. 1. 1900,
                  waren arbeitsfrei.}}}\label{K_L03304-1h} sind, \textcolor{gray}{im}{ }Club\orgindex{Wiener Schachclub@Wiener Schachclub|pwv}, ec.\pend
           \pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           \noindent{}Ich wollte Ihnen heute auch »\label{K_L03304-2v}\edtext{das}{\lemma{\textnormal{\emph{das}}}\Cendnote{\textnormal{Unter der Annahme, dass damit das Widmungsexemplar von \emph{Der Hinterbliebene. Kurze Novellen}\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Hinterbliebene. Kurze Novellen1900@\strich\emph{Der Hinterbliebene. Kurze Novellen} {[}1900{]}|pwk} (vgl. Felix Salten: Widmungsexemplar Der Hinterbliebene für Arthur
               Schnitzler, 3. 1. 1900) gemeint ist, lässt
                     sich die Datierung Schnitzlers\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} am Blatt
                     weiter eingrenzen. }}}\label{K_L03304-2h}« bringen, d. h. geben.\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03304}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [3.? 1. 1900]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      