\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Bad Ischl, Bozen, Italien, Meran, Ponte Adige, Pontresina, Strobl, Venedig, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 20. 8. 1900]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 20. 8. 1900}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, A 2.}
\physDesc{Postkarte, 485 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Strobl@\textbf{Strobl}|pwk}Strobl, 20 8 00\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pontresina@\textbf{Pontresina}|pwk}Pontresina, 23. VIII. 00., 4\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pontresina@\textbf{Pontresina}|pwk}Pontresina, 23. VIII. 00., XI\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »20/8 90\textcolor{gray}{0}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »136« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Pontresina\oindex{Pontresina@\textbf{Pontresina}|pw}\pend{}\pstart{}Poste restante.\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber,{ }heute erhielt ich Ihre Carte. Ich möchte von Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}{ }\uline{so} fortfahren, dass ich gleichzeitig mit Ihnen in
                  \label{K_L03312-1v}\edtext{Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Bozen}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} und Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} trafen sich am 28. 8. 1900 in Meran\oindex{Meran@\textbf{Meran}|pwk}. Am 30. 8. 1900 fuhren sie womöglich gemeinsam weiter nach Bozen\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}|pwk} und Ponte Adige\oindex{Ponte Adige@\textbf{Ponte Adige}|pwk}.}}}\label{K_L03312-1h} bin. Bitte, sagen Sie mir also, wann Sie dort sind, –
               ungefähr wenigstens. Ferner: Ich möchte am 1.
               spätestens am 3. September in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} sein. Endlich: welche Tour machen wir? \label{K_L03312-2v}\edtext{Ob. Italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ob. Italien}}}\Cendnote{\textnormal{Oberitalien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pwk}}}}\label{K_L03312-2h} u. Venedig\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw} ist vielleicht
                  \textcolor{gray}{n}och zu heiß u. hat jetzt zu viel Mosquitos. Übrigens ist es
               mir ziemlich egal, wohin wir fahren.\pend
           \pstart
           Auf Wiedersehen, {\\[\baselineskip]}herzl. {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten.}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03312}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 20. 8. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      