\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Neue Freie Presse, Palasthotel Berlin}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Dessauer Straße, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 2. {[}1903?{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 2. {[}1903?{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19\oindex{Dessauer Strasse@\textbf{Dessauer Straße}|pw}}}\pend
           \pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}, 27. Februar.\pend
           \pstart\center{}Liebſter Freund,\pend\pstart
           Bis \label{K_L03365-11v}\edtext{½ 8}{\lemma{\textnormal{\emph{½ 8}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich, wie aus dem Folgenden
                  hervorgeht, um 7:30 morgens handeln. Wo der Treffpunkt angesetzt war, ist nicht zu
                  bestimmen. Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} dürfte danach zur
                  Probe von \emph{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fuenf Akten1900-12-01@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten} {[}1900-12-01{]}|pwk} gegangen
                  sein.}}}\label{K_L03365-11h} habe ich auf Dich gewartet. Dann mußte ich fort, um allerlei
               Informations-Wünſche der Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}er Redaktion\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pwv} zu befriedigen, glaubte auch, Du
               würdeſt nicht mehr kommen. Um 10 Uhr komme ich zurück und höre, daß Du
               da {\pb}warſt. Es thut mir unendlich leid, daß wir uns
               verfehlt haben. Ich habe um 10 Uhr noch in Dein \textsc{Hotel\orgindex{Palasthotel Berlin@Palasthotel Berlin|pw}} telephonirt, höre aber, daß Du nicht mehr da zu finden biſt. Kann ich Dich
                  \label{K_L03365-1v}\edtext{morgen, Samſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen, Samſtag}}}\Cendnote{\textnormal{Ein Treffen am Samstag, dem 28. 2. 1903, kam
                  zustande. Am Sonntag, dem 1. 3. 1903, sahen sie sich nicht.}}}\label{K_L03365-1h}, Abend
                  nach 10 Uhr ſehen? Wenn Du kannſt, ſo komme doch, bitte, \substVorne{}\textsuperscript{um}\substDazwischen{}gegen\substHinten{}{ }1\substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{×}}\substDazwischen{}7\substHinten{} Uhr zu mir hinauf. Wenn {\pb}nicht, ſo laſſe
               mir Nachricht zukommen, ob ich Dich Sonntag{ }Nachmittag oder Abend ſprechen kann.\pend
           \pstart
           Herzlichſt {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03365}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 27. 2. [1903?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      