\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 5. 2. {[}1903{]}]{L03362 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  5. 2. [1903]}
\nopagebreak\mylabel{L03362v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-02-051@{5. 2. [1903]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 5. 2. [1903] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [6. 2. 1903
                  – 10. 2. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3173.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 1635 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift die Antwortskizze (?) »\textcolor{gray}{Nur ein{ }ſchuld {\dots} daſs er mal
                                       nachgebend wär} –« normal zum Text vermerkt
                                 und das Jahr ergänzt: »903.«  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}}}\pend
           
\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 5. Februar.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Von den \label{K_L03362-1v}\edtext{Aufführungsplänen 
               \textsc{Brahms}\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Aufführungsplänen 
               Brahms}}}\Cendnote{\textnormal{Die Premiere von
                  \emph{Der Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} am \emph{Deutschen Theater Berlin}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk} befand sich
                  in Vorbereitung. Der Termin war noch
                  nicht fixiert, letztendlich wurde es der 7. 3. 1903. Vgl. \emph{Der
                     Briefwechsel Arthur Schnitzler – Otto Brahm}. Vollständige Ausgabe.
                     Herausgegeben, eingeleitet und erläutert von Oskar Seidlin.
                     Tübingen: \emph{Niemeyer}{ }1975, S. 133–139.
               }}}\label{K_L03362-1} weiß ich nichts. Vielleicht kann ich etwas durch die \textsc{Triesch\pwindex{Triesch, Irene 13.\,4.\,1877 Wien – 24.\,11.\,1964 Basel@\textsc{Triesch, Irene} (13.\,4.\,1877 Wien – 24.\,11.\,1964 Basel), \emph{Schauspielerin}|pw}} erfahren, die ich dieſer Tage{ }ſehen werde. Da aber \textsc{Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw}} ein anſtändiger Menſch iſt, \strikeout{h\textcolor{gray}{alte}} nehme ich{ }ſicher an, daß er Dir Wort halten wird.\pend
           
\pstart
           Ich hoffe, Du \label{K_L03362-2v}\edtext{kommſt bald}{\lemma{\textnormal{\emph{kommst bald}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03361 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03362-2}. Ich{ }ſehne mich{ }ſchon{ }ſehr danach, mit Dir zu{ }ſprechen. Ich leide {\pb}ganz unbeſchreiblich, weil zu dem Bewußtſein der
               verlorenen Liebe ein marterndes Bewußtſein der Schuld hinzu kommt. Ich \uline{mußte} dieſe \label{K_L03362-3v}\edtext{Frau\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Frau}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03360 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03362-3} heirathen,{ }ſchon aus Ehrenpflicht, – trotz aller Bedenken wegen ihrer
               Verläßlichkeit. Und dann paßte{ }ſie zu mir und liebte mich. Und ich{ }ſuchte nach einer
               reichen Parthie! Als ob die Heirath ein Geſchäft wäre! Oh ich verblendeter Thor!
               Jetzt iſt {\pb}Alles aus. Sie\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv} liebt den Andern\pwindex{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903] @\textsc{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903]}|pwv}, geht in ihm auf, findet{ }ſelbſt in{ }ſeiner Krankheit, die ihn pflegebedürftig macht, ein \strikeout{\textcolor{gray}{w}} Band, das{ }ſie feſſelt, – von{ }ſeinem Reichthum, der ihr jeden Wunſch erfüllen
               kann, ganz zu{ }ſchweigen! Und er{ }ſpielt \strikeout{die} jetzt die
               leichte und dankbare Rolle des unendlich Guten und Nachſichtigen, – eine Rolle, die
               nach meiner Brutalität von{ }ſelbſt gegeben iſt. Ich habe dieſe Frau\pwindex{Rottenberg, Theodore 7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn@\textsc{Rottenberg, Theodore} (7.\,9.\,1875 – 5.\,4.\,1945 Limburg an der Lahn)|pwv}, die mich wahrhaft liebte, wie eine
                  {\pb}Dirne behandelt (freilich nicht ohne Grund, denn{ }ſie hatte immer etwas Dirnenhaftes in{ }ſich), – \strikeout{d\textcolor{gray}{e}}{ }er\pwindex{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903] @\textsc{?? [Partner von Theodore Rottenberg, Ende 1902/Anfang 1903]}|pwv} behandelt{ }ſie wie eine
               Heilige. Das wirkt; und{ }ſo bin ich längſt erſetzt, und alle meine flehenden,{ }ſehnſüchtigen, reumüthigen Briefe bleiben ohne Antwort. Ich{ }ſehe täglich mehr, was
               ich verloren habe. Wie{ }ſoll ich da einen Erſatz finden? In der nüchternen, \label{K_L03362-4v}\edtext{kalten Stadt\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{kalten Stadt}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe dazu auch Schnitzlers Kommentar im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}: »P. Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} wie
                  gewöhnlich macht Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk} zum Vertrauten seines
                  Liebesgrams. –« (5. 2. 1903.)}}}\label{K_L03362-4}, in der ich lebe! Und \label{K_L03362-5v}\edtext{dieſer Tage}{\lemma{\textnormal{\emph{dieser Tage}}}\Cendnote{\textnormal{am
                     31. 1. 1903}}}\label{K_L03362-5} bin ich 38 Jahr\textcolor{gray}{e} geworden!\pend
           
\pstart
           Viele treue Grüße, auch an \textsc{Olga}\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}! Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldm}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1903-02-051@{5. 2. [1903]}|)be}\mylabel{L03362h}  \newcommand{\dateiname}{L03362}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 5. 2. [1903]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
