\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 24. 3. 1908]{L03493 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  24. 3. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L03493v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1908-03-241@{24. 3. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 24. 3. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 3. 1908
                  – 28. 3. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Postkarte, 360 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/\textsubscript{1} Wien 6, 24. III. {[}0{]}8, 6\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift datiert: »26/3 0\textcolor{gray}{8}« und Vermerk: »\textsc{S}{[}alten{]}. « 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »243« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Salten, Wien XIX.\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Armbrustergaße 6\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Armbrustergasse@\textbf{Armbrustergasse}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII. Währing\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Spöttelgaße 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Dienstag.\pend
           
\pstart{}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wollen wir nicht \label{K_L03493-1v}\edtext{dieser Tage einmal
                  beisa{\geminationm}en sein}{\lemma{\textnormal{\emph{dieser … sein}}}\Cendnote{\textnormal{Sie sahen sich das nächste Mal am 30. 3. 1908, womöglich
                  im Theater. Sicher zusammen im Theater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Ronacher@\textbf{Ronacher}, \emph{Theater}|pwkv} waren sie am 2. 4. 1908.}}}\label{K_L03493-1}? Vielleicht benachrichtigen Sie mich, wenn Sie
               mit Ihrer Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} einmal im
               Konzert oder im Theater sind, und wir essen dann zusammen. Oder wir gehen einmal alle
               in’s Apollo\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Apollo-Theater [Wien]@\textbf{Apollo-Theater [Wien]}, \emph{Theater}|pw}, Kolosseum\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Colosseum@\textbf{Colosseum}, \emph{Gastgewerbegebäude}|pw} od. dergl.?\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1908-03-241@{24. 3. 1908}|)be}\mylabel{L03493h}  \newcommand{\dateiname}{L03493}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 24. 3. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
