\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 4. 1909]{L03467 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  12. 4. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L03467v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1909-04-121@{12. 4. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 12. 4. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 12. 4. 1909 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Postkarte, 363 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}4/1 Wien 50, 12. IV. 09, XI\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 1/1, 12. IV. 09, XI\textsuperscript{50}\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »12/4« und »{\pb}\textsc{Goldmann}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Montag{ }früh\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Freund, Ich fahre jetzt nach Kloſterneuburg\oindex{Klosterneuburg@\textbf{Klosterneuburg}, \emph{Hauptstadt}|pw} u. werde, wenn nicht eine unvorhergeſehene Verſpätung
               eintritt, Nachmittags zwiſchen 6 u. 7{ }\label{K_L03467-1v}\edtext{zu Dir kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{zu Dir kommen}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} traf Schnitzler an, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 4. 1909.}}}\label{K_L03467-1}. Wenn Du aber etwas vorhaſt,{ }ſo laß’
               Dich nicht{ }ſtören, ich werde nicht gekränkt{ }ſein, wenn ich Dich nicht zu Hauſe
               finde.\pend
           \pstart Herzl. Gruß! \spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1909-04-121@{12. 4. 1909}|)be}\mylabel{L03467h}  \newcommand{\dateiname}{L03467}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 12. 4. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
