\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Paul Goldmann, Markus Hajek, Gisela Hajek und Margot Vallo an Arthur Schnitzler, {[}27. 8. 1907?{]}]{L03459 Paul Goldmann, Markus Hajek, Gisela Hajek und Margot Vallo an Arthur
               Schnitzler, {[}27. 8. 1907?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03459v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzVallo, Margot@\emph{von Margot Vallo}!1907-08-271@{{[}27. 8. 1907?{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHajek, Gisela@\emph{von Gisela Hajek}!1907-08-271@{{[}27. 8. 1907?{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHajek, Markus@\emph{von Markus Hajek}!1907-08-271@{{[}27. 8. 1907?{]}}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-08-271@{{[}27. 8. 1907?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann, Markus Hajek, Gisela Hajek, Margot Vallo am [27. 8. 1907?] in Hühnerspiel
\newline{}Übermittlung  am 28. 8. 1907 in Gossensass
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [13. 9. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte, 245 Zeichen
\newline{}Handschrift Paul Goldmann: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Markus Hajek: Bleistift
\newline{}Handschrift Gisela Hajek: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Margot Vallo: Bleistift
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hühnerspielalm@\textbf{Hühnerspielalm}, \emph{Lokal}|pwk}Hühnerspiel Amthorhütte, 1830 Meter.\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Gossensaß@\textbf{Gossensaß}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Goss\textcolor{gray}{ensass}, 28 8 \textcolor{gray}{07}\nobreak{}«. }\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss von der Hühnerspielalm\oindex{Hühnerspielalm@\textbf{Hühnerspielalm}, \emph{Lokal}|pw} (Amthorspitze\oindex{Hühnerspiel@\textbf{Hühnerspiel}, \emph{Berg}|pw}) 2746 m}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Wir denken Deiner in einer unwahrſcheinlichen Höhe
               über dem Meer u.{ }ſenden Dir herzliche, teils verwandtſchaftliche, teils
               freundſchaftliche Grüße. \spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{{[}hs. Hajek:{]} Dr. M. Hajek}\pend
           
\pstart
           {[}hs. Hajek:{]} Herzlichſt {\\}\spacefill\mbox{Giſa}\pend
           
\pstart
           \spacefill\mbox{{[}hs. Vallo:{]} Margot}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzVallo, Margot@\emph{von Margot Vallo}!1907-08-271@{{[}27. 8. 1907?{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHajek, Gisela@\emph{von Gisela Hajek}!1907-08-271@{{[}27. 8. 1907?{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHajek, Markus@\emph{von Markus Hajek}!1907-08-271@{{[}27. 8. 1907?{]}}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1907-08-271@{{[}27. 8. 1907?{]}}|)be}\mylabel{L03459h}  \newcommand{\dateiname}{L03459}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann, Markus Hajek, Gisela Hajek und Margot Vallo an Arthur Schnitzler, [27. 8. 1907?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
