\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1904]{L03447 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  2. 7. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L03447v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-07-021@{2. 7. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 2. 7. 1904 in Hamburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 7. 1904
                  – 7. 7. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3174.}
\physDesc{Bildpostkarte, 146 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hamburg@\textbf{Hamburg}|pwk}Hamburg 1 af, 2. 7. 04., 12–1N.\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}{[}\label{K_L03447-1v}\edtext{Kunstdruck einer Wäscherin mit
                  schwarzer Hautfarbe von Bonte\pwindex{Quarles Bonte, Louise *~10.\,10.\,1873@\textsc{Quarles Bonte, Louise} (*~10.\,10.\,1873), \emph{Illustratorin}|pw}\pwindex{Bonte, George Willard *~16.\,5.\,1873 Cincinnati@\textsc{Bonte, George Willard} (*~16.\,5.\,1873 Cincinnati), \emph{Illustrator}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Kunstdruck … Bonte}}}\Cendnote{\textnormal{Die Postkartenserie, aus der das
                     Motiv dieser Karte stammt, ist eine rassistische Seltsamkeit mit Stereotypen
                     schwarzer Plantagenarbeiterinnen und -arbeiter. Die meisten Darstellungen
                     fanden leicht modifiziert Verwendung in einem Kinderbuch\pwindex{Bonte, George Willard *~16.\,5.\,1873 Cincinnati@\textsc{Bonte, George Willard} (*~16.\,5.\,1873 Cincinnati), \emph{Illustrator}!ABC in Dixie. A Plantation Alphabet@\strich\emph{ABC in Dixie. A Plantation Alphabet}|pwkv}\pwindex{Quarles Bonte, Louise *~10.\,10.\,1873@\textsc{Quarles Bonte, Louise} (*~10.\,10.\,1873), \emph{Illustratorin}!ABC in Dixie. A Plantation Alphabet@\strich\emph{ABC in Dixie. A Plantation Alphabet}|pwkv} von Louise Quarles Bonte\pwindex{Quarles Bonte, Louise *~10.\,10.\,1873@\textsc{Quarles Bonte, Louise} (*~10.\,10.\,1873), \emph{Illustratorin}|pwk} und Georges Willard Bonte\pwindex{Bonte, George Willard *~16.\,5.\,1873 Cincinnati@\textsc{Bonte, George Willard} (*~16.\,5.\,1873 Cincinnati), \emph{Illustrator}|pwk}: \emph{ABC in Dixie. A Plantation Alphabet}\pwindex{Bonte, George Willard *~16.\,5.\,1873 Cincinnati@\textsc{Bonte, George Willard} (*~16.\,5.\,1873 Cincinnati), \emph{Illustrator}!ABC in Dixie. A Plantation Alphabet@\strich\emph{ABC in Dixie. A Plantation Alphabet}|pwk}\pwindex{Quarles Bonte, Louise *~10.\,10.\,1873@\textsc{Quarles Bonte, Louise} (*~10.\,10.\,1873), \emph{Illustratorin}!ABC in Dixie. A Plantation Alphabet@\strich\emph{ABC in Dixie. A Plantation Alphabet}|pwk}, das um diese
                     Zeit in London\oindex{London@\textbf{London}, \emph{Hauptstadt}|pwk} und New York\oindex{New York City@\textbf{New York City}|pwk} erschien, jedoch in Bayern\oindex{Bayern@\textbf{Bayern}, \emph{Land}|pwk} gedruckt wurde. Das deutet auf den aus Ober-Klingen\oindex{Ober-Klingen@\textbf{Ober-Klingen}|pwk} stammenden Verleger Ernest Nister\pwindex{Nister, Ernest 22.\,12.\,1842 Ober-Klingen – 26.\,5.\,1909 Nürnberg@\textsc{Nister, Ernest} (22.\,12.\,1842 Ober-Klingen – 26.\,5.\,1909 Nürnberg), \emph{Verleger}|pwk} als Vermittler
                     hin.}}}\label{K_L03447-1}{]}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textsc{Hamburg}\oindex{Hamburg@\textbf{Hamburg}|pw}{ }2. Juli\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße!\pend
           \pstart \spacefill\mbox{P. G.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-07-021@{2. 7. 1904}|)be}\mylabel{L03447h}  \newcommand{\dateiname}{L03447}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. 7. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
