\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 21. 4. {[}1906{]}]{L03420 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  21. 4. [1906]}
\nopagebreak\mylabel{L03420v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-04-211@{21. 4. [1906]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 21. 4. [1906] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 21. 4. [1906] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Telegramm, 2 Blätter, 2 Seiten, 405 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Versand: 1) mit Bleistift abgeschnittener Vermerk des Namens des für die Transkription
                                 verantwortlichen Postbeamten bzw. der Postbeamtin: »\textsc{\textcolor{gray}{M}atter}\pwindex{Matter @\textsc{Matter}, \emph{Telegrafenbeamter/Telegrafenbeamtin}|pw}«  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}{\pb}{[}Wi{]}\textcolor{gray}{e}n 1/1\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}21 Apr {[}1906{]}, 5\textsubscript{41}, Ausgefertigt\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »210a« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb},+ de charlottenburg\oindex{Charlottenburg@\textbf{Charlottenburg}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw} 2454 61/60 21 4/25– s .=\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           reicher\pwindex{Reicher, Emanuel 18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin@\textsc{Reicher, Emanuel} (18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw}{ }\label{K_L03420-1v}\edtext{julian\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} so vollstaendig
                  vergriffen}{\lemma{\textnormal{\emph{julian … vergriffen}}}\Cendnote{\textnormal{Zur Wiederaufnahme von \emph{Der einsame Weg}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Theater. Der einsame Weg. – Othello. – Die Mitschuldigen. Der Tartüffe. – Der Fall Reinhardt@\strich\emph{Theater. Der einsame Weg. – Othello. – Die Mitschuldigen. Der Tartüffe. – Der Fall Reinhardt}|pwk}{ }siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03419 nicht gefunden. Während Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} auf dieser Karte von einer »miserabeln
                     Aufführung« schrieb, dürfte auf dieses Telegramm von Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}{ }ein Brief von Schnitzler 
                     an Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} abgesandt worden sein. Am
                     22. 4. 1906 antwortete Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} jedenfalls auf (nicht erhaltene) Kritik an der Besetzung von Julian Fichtner\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwkv} mit Emanuel Reicher\pwindex{Reicher, Emanuel 18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin@\textsc{Reicher, Emanuel} (18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin), \emph{Schauspieler}|pwk} (vgl. \emph{Der Briefwechsel Arthur Schnitzler – Otto Brahm}.
                           Vollständige Ausgabe. Herausgegeben, eingeleitet und erläutert von Oskar
                           Seidlin. Tübingen: \emph{Niemeyer}{ }1975, S. 225–226). In dieser Antwort geht Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pwk} auch explizit auf Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} ein: »So scheint mir das Raisonnabelste, den
                        Julian\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} des Reicher\pwindex{Reicher, Emanuel 18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin@\textsc{Reicher, Emanuel} (18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw}, der übrigens auch bessere und
                     feinere Momente hat und den nur ein in Extravaganzen und Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pw}-Mortale geübter Kompetenter unerträglich und
                     höchst gefahrvoll finden wird – es scheint mir, daß wir versuchen müssen, den
                        Reicher\pwindex{Reicher, Emanuel 18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin@\textsc{Reicher, Emanuel} (18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw} besser zu machen.«
                     (S. 226.)}}}\label{K_L03420-1} und falsch ausserdem im text\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} so unsicher dass ich es vorzog \label{K_L03420-2v}\edtext{ueberhaupt nichts ueber reprise}{\lemma{\textnormal{\emph{ueberhaupt … reprise}}}\Cendnote{\textnormal{Felix Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}: \emph{Theater. Der einsame Weg. – Othello. – Die Mitschuldigen.
                        Der Tartüffe. – Der Fall Reinhardt}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Theater. Der einsame Weg. – Othello. – Die Mitschuldigen. Der Tartüffe. – Der Fall Reinhardt@\strich\emph{Theater. Der einsame Weg. – Othello. – Die Mitschuldigen. Der Tartüffe. – Der Fall Reinhardt}|pwk}. In: \emph{B. Z. am Mittag}\pwindex{B.Z. am Mittag@\emph{B.Z. am Mittag}|pwk}, Jg. 30, Nr. 99, 28. 4. 1906, S. 2 u. 7. Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} behandelte vor allem die Bedeutung, die Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}er Inszenierungen mittlerweile für die Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}erinnen und Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er hatten, um Bekanntschaft mit Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Autoren auf der Bühne zu bekommen.}}}\label{K_L03420-2} zu schreiben\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Theater. Der einsame Weg. – Othello. – Die Mitschuldigen. Der Tartüffe. – Der Fall Reinhardt@\strich\emph{Theater. Der einsame Weg. – Othello. – Die Mitschuldigen. Der Tartüffe. – Der Fall Reinhardt}|pwv}. halte einen anderen,
               vielleicht minder namhaften aber frischen schauspieler fuer {\pb}wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} noch geeigneter als reicher\pwindex{Reicher, Emanuel 18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin@\textsc{Reicher, Emanuel} (18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin), \emph{Schauspieler}|pw} der die figur\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} vom grund aus faelscht und viele schoenheiten der
               dichtung in wuesten umwandelt. herzlichst \spacefill\mbox{salten ,+}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-04-211@{21. 4. [1906]}|)be}\mylabel{L03420h}  \newcommand{\dateiname}{L03420}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 21. 4. [1906]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
