\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Theodore Rottenberg, Olga Schnitzler, Heinrich Schnitzler}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Berlin, Dessauer Straße, Deutsches Theater Berlin, Italien, Neapel, Palermo, Pompei, Rom, Sizilien, Taormina, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Berliner Theater. »Der einsame Weg«. Von Arthur Schnitzler, Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten, Neue Freie Presse}
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 14. 3. {[}1904{]}]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 14. 3. {[}1904{]}}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3174.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 5 Seiten
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift das Jahr »{[}1{]}904« vermerkt  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}\raggedleft{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19\oindex{Dessauer Strasse@\textbf{Dessauer Straße}|pw}}}\pend
           \pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}, 14. März.\pend
           \pstart{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Dein lieber Brief, der mich, wenigſtens durch ſeinen Schlußabſatz, ſehr erfreut hat,
               traf mich inmitten einer ſtürmiſch \strikeout{be} bewegten Zeit.
               Meine \label{K_L03440-1v}\edtext{Freundin\pwindex{Rottenberg, Theodore 1875-09-07 – 1945-04-05@\textsc{Rottenberg, Theodore} (1875-09-07 – 1945-04-05)|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Freundin}}}\Cendnote{\textnormal{Theodore Rottenberg\pwindex{Rottenberg, Theodore 1875-09-07 – 1945-04-05@\textsc{Rottenberg, Theodore} (1875-09-07 – 1945-04-05)|pwk}; womöglich Bezug auf
                     Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}s Syphilis (siehe Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 2. [1.? 1897] und 6. 2. [1893])}}}\label{K_L03440-1h} war –
               aus Gründen, die Du Dir denken kannſt – erkrankt, ſie hat längere Zeit hier auf einer
                  \label{K_L03440-2v}\edtext{Klinik}{\lemma{\textnormal{\emph{Klinik}}}\Cendnote{\textnormal{nicht ermittelt}}}\label{K_L03440-2h} gelegen, auch jetzt iſt ſie noch recht
               leidend und immer noch hier. Ich habe viel Aufregungen und Sorgen durchgemacht, und
               ſo kommt es, daß ich \introOben{}für\introOben{} Deinen Brief, den ich, wenn ich
               meinem Wunſche hätte \strikeout{\textcolor{gray}{erf}} folgen können, ſofort beantwortet hätte, Dir erſt heute danken kann.\pend
           \pstart
           Ich unterlaſſe es, auf das Einzelne {\pb}einzugehen.
                  \label{K_L03440-3v}\edtext{Äußerungen}{\lemma{\textnormal{\emph{Äußerungen}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk} hatte sich
                  höchstwahrscheinlich auf eine weitere kritische Rezension\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »Der einsame Weg«. Von Arthur Schnitzler1904-02-23@\strich\emph{Berliner Theater. »Der einsame Weg«. Von Arthur Schnitzler} {[}1904-02-23{]}|pwkv}{ }Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}s bezogen, dieses Mal zu \emph{Der einsame Weg}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fuenf Akten1904@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten} {[}1904{]}|pwk}. Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Berliner Theater. »Der einsame Weg«. Von Arthur
                        Schnitzler}\pwindex{Goldmann, Paul 31.01.1865 – 25.09.1935@\textsc{Goldmann, Paul} (31.01.1865 – 25.09.1935), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. »Der einsame Weg«. Von Arthur Schnitzler1904-02-23@\strich\emph{Berliner Theater. »Der einsame Weg«. Von Arthur Schnitzler} {[}1904-02-23{]}|pwk}. In: \emph{Neue Freie Presse}\pwindex{Neue Freie Presse1864 – 1939@\emph{Neue Freie Presse} {[}1864 – 1939{]}|pwk},
                     Nr. 14187, 23. 2. 1904, S. 1–3.}}}\label{K_L03440-3h} in
               Deinem Briefe wie »Dein kritiſches Gebahren«, – die Meinung, ich hätte Dir
               zugemuthet, das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fuenf Akten1904@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten} {[}1904{]}|pwv} ſtatt
               als Trauerſpiel als Luſtſpiel zu ſchreiben – die Aufforderung »ich ſollte \strikeout{D} mir den Inhalt des Ganzen einmal überlegen«, – die
               Anſicht, ich wiſſe nicht immer »mit ſoviel Klugheit und Würde zu wägen« etc. – das
               alles zeigt mir nur von Neuem, wie unrichtig Du \strikeout{\textcolor{gray}{me}} meine kritiſche Thätigkeit beurtheilſt und \strikeout{\textcolor{gray}{mit}} wie ſehr es Dir (wenn Du auch nur ein offenes Wort erlaubſt) an Verſtändniß
               für den Ernſt und die Höhe meines Strebens fehlt. Darüber läßt ſich, meiner Anſicht,
               nicht diskutiren, und Diskuſſionen ſchaffen nur \strikeout{eine}
               unnütze Verbitterung in einen Fall, wo, wie in dem {\pb}unſerigen, nicht eine Verſchiedenheit der Anſichten, ſondern eine Verſchiedenheit
               der Standpunkte vorliegt, die ihren Grund wohl darin haben, daß \substVorne{}\textsuperscript{ſich d\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}}{\allowbreak}\substDazwischen{}unſere\substHinten{} Lebenswege ſich ſeit Langem getrennt und in verſchiedenen Richtungen bewegt
               haben.\pend
           \pstart
           Eines nur bitte ich Dich, mir zu glauben: Es gehört zu den peinlichſten Aufgaben
               meiner Stellung, ein Stück von Dir \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} kritiſiren zu müſſen, wenn ich nicht ganz damit einverſtanden bin; und ich
               habe den ſehnlichen Wunſch, Dein nächſtes Stück möge ſo ſchön ſein, daß ich mit
               rückhaltsloſer Anerkennung darüber berichten kann, oder es möge mir überhaupt erſpart
               bleiben, darüber zu berichten{\dotsfive}\pend
           \pstart
           Von ganzem Herzen \strikeout{abe\textcolor{gray}{r}} aber ſtimme ich dem Schluß Deines Briefes zu, und ich danke Dir für dieſe
               lieben {\pb}und ſchönen Worte. Du haſt ganz recht, wenn
               Du ſagſt, daß das Beſte gelebt und nicht geſchrieben wird. Vielleicht wird es gut
               ſein, wenn wir fürs Erſte überhaupt vermeiden, über Literatur zu ſprechen. Aber im
               großen Leben bildet die Literatur ja nur ein ganz kleines Gebiet, und es bleibt noch
               Raum genug für eine Freundſchaft die auf dieſem literariſchen Gebiete nicht mehr
               zufammengehen kann. Was mich anlangt, ſo hoffe ich Dir dieſe Freundſchaft noch oft
               beweiſen zu können, und \strikeout{wenn} wenn Du mir Deine Hände
               reichſt, ſo wirſt Du die meinen immer bereit finden, ſie \strikeout{\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} in alter Treue und Herzlichkeit zu drücken.\pend
           \pstart
           \strikeout{D\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}} Ich merke aber, daß ich ein wenig in die großen Worte hineingerathen bin. Das
               iſt überflüſſig, und ich denke, wir Zwei verſtehen uns {\pb}auch ohne dieſe ſehr gut und werden uns – im Weſentlichen – immer verſtehen{\dotsfour}\pend
           \pstart
           Ich hofe, daß dieſer Brief Dich bereits inmitten der Vorbereitungen zur \label{K_L03440-4v}\edtext{ſicili\oindex{Sizilien@\textbf{Sizilien}|pwv}aniſchen Reiſe}{\lemma{\textnormal{\emph{ſicilianiſchen Reiſe}}}\Cendnote{\textnormal{Zwischen 1. 5. 1904 und 29. 5. 1904 verreisten Arthur und Olga Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk}\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} nach Italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pwk}, u. a. nach Rom\oindex{Rom@\textbf{Rom}|pwk}, Neapel\oindex{Neapel@\textbf{Neapel}|pwk}, Pompei\oindex{Pompei@\textbf{Pompei}|pwk}, Palermo\oindex{Palermo@\textbf{Palermo}|pwk} und Taormina\oindex{Taormina@\textbf{Taormina}|pwk}.}}}\label{K_L03440-4h} trifft. Zu meiner Freude höre
               ich, daß der »Einſame Weg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fuenf Akten1904@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten} {[}1904{]}|pw}« dem \label{K_L03440-5v}\edtext{Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}er Publikum}{\lemma{\textnormal{\emph{Berliner Publikum}}}\Cendnote{\textnormal{Am 13. 2. 1904 hatte die Uraufführung von \emph{Der einsame Weg}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fuenf Akten1904@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten} {[}1904{]}|pwk} am Deutschen
                     Theater Berlin\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}|pwk} stattgefunden.}}}\label{K_L03440-5h} gefällt und daß das Theater\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}|pwv} immer voll iſt. Laß’ mich wiſſen, wie
               es Dir und Deiner kleinen Familie\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Heinrich 09.08.1902 – 12.07.1982@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (09.08.1902 – 12.07.1982), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv} geht, und ſei herzlichſt gegrüßt von Deinem
               getreuen \spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \pstart
           \noindent{}Meine Freundin\pwindex{Rottenberg, Theodore 1875-09-07 – 1945-04-05@\textsc{Rottenberg, Theodore} (1875-09-07 – 1945-04-05)|pwv} bittet
                  mich, Dich zu grüßen.\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03440}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 14. 3. [1904]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      