\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix und Ottilie Salten an Arthur Schnitzler, 3. 8. 1907]{L03489 Felix und Ottilie Salten an Arthur Schnitzler,  3. 8. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L03489v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1907-08-032@{3. 8. 1907}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1907-08-032@{3. 8. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten, Ottilie Salten am 3. 8. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 4. 8. 1907 in Welsberg-Taisten}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Postkarte, 2006 Zeichen
\newline{}Handschrift Felix Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Ottilie Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/1 Wien 13, 3. VIII. 07, 6\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}We{[}lsber{]}g, 4. 8. \textcolor{gray}{07}\nobreak{}«.   2) mit Bleistift beschriftet: »III 9–\substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{11}}\substDazwischen{}4\substHinten{}«
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift sechs Unterstreichungen 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »232« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 394–395.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Salten\pend{}\pstart{}Wien XIX.\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Armbrustergasse 6\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Armbrustergasse@\textbf{Armbrustergasse}, \emph{Straße}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wildbald Waldbrunn bei/ Welsberg\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pw}\pend{}\pstart{}i Pustertal\oindex{Pustertal@\textbf{Pustertal}, \emph{Tal}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Heiligenstadt\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Heiligenstadt@\textbf{Heiligenstadt}|pw}, 3. VIII. 07\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber, ich habe Ihre letzte Karte nicht gut lesen können, glaube
               aber dass Sie noch in \label{K_L03489-1v}\edtext{Waldbrunn\oindex{Wildbad Waldbrunn@\textbf{Wildbad Waldbrunn}, \emph{Spa}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Waldbrunn}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03488 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03489-1} sind. Uns ist es nicht besonders gegangen. Otti\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pw} mußte operirt werden, was zu Hause geschah. Sie hat sich bis heute noch nicht völlig erholt. Der Arzt\pwindex{?? [Arzt von Ottilie Salten] @\textsc{?? [Arzt von Ottilie Salten]}|pwv} will, dass sie jetzt noch eine Kur
               brauchen soll. So gehen wir nächster Tage auf 4 Wochen nach Marienbad\oindex{Marienbad@\textbf{Marienbad}|pw}. Ich komme eben von dort, wo ich Wohnung genommen
               habe. Vorher war ich ein paar Tage in Karlsbad\oindex{Karlsbad@\textbf{Karlsbad}|pw}.
               Unsere Adreße ist dann (wahrscheinlich vom 8\textsuperscript{\textcolor{gray}{ten}} an) »Quisisana\oindex{Hotel Quisisana@\textbf{Hotel Quisisana}, \emph{Hotel}|pw}«. Ein sehr hübsches Haus,
               oben im Wald bei der Waldmühle\oindex{Hotel Waldmühle [Karlsbad]@\textbf{Hotel Waldmühle [Karlsbad]}, \emph{Hotel}|pw}. Paul\pwindex{Salten, Paul 11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.@\textsc{Salten, Paul} (11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.), \emph{Filmcutter}|pw} ist dieser Tage auch wieder krank gewesen, hoffentlich
               wird er sich in Marienbad\oindex{Marienbad@\textbf{Marienbad}|pw} vollständig erholen.
               Wann kommen Sie \label{K_L03489-2v}\edtext{nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Wien}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler kehrte am 12. 9. 1907 nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} zurück.}}}\label{K_L03489-2} zurück? \label{K_L03489-3v}\edtext{Spielen Sie dort\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwv}
               Tennis}{\lemma{\textnormal{\emph{Spielen Sie dort
               Tennis}}}\Cendnote{\textnormal{Ja, 
                  siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 3. 8. 1907 und 5. 8. 1907.
               }}}\label{K_L03489-3}? Haben Sie gearbeitet? Haben Sie für den \label{K_L03489-4v}\edtext{September Reisepläne}{\lemma{\textnormal{\emph{September Reisepläne}}}\Cendnote{\textnormal{Arthur und Olga Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} reisten am 26. 8. 1907 von Welsberg\oindex{Welsberg-Taisten@\textbf{Welsberg-Taisten}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} weiter durch Südtirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}.}}}\label{K_L03489-4}? Ich
               möchte im September irgend eine Meerfahrt machen. Athen\oindex{Athen@\textbf{Athen}, \emph{Hauptstadt}|pw} oder so was ähnliches. Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} hat mir vom Lido\oindex{Lido@\textbf{Lido}|pw}
               einen entrüsteten Brief geschrieben, weil mich der \label{K_L03489-5v}\edtext{Pötzl\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} im Tagblatt\pwindex{Neues Wiener Tagblatt@\emph{Neues Wiener Tagblatt}|pw}{ }gelobt\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}!gelobte Wien@\strich\emph{Das gelobte Wien}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Pötzl im Tagblatt gelobt}}}\Cendnote{\textnormal{Ed. [ = Eduard] Pötzl\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Das gelobte Wien}\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}!gelobte Wien@\strich\emph{Das gelobte Wien}|pwk}. In: \emph{Neues Wiener Tagblatt}\pwindex{Neues Wiener Tagblatt@\emph{Neues Wiener Tagblatt}|pwk}, Jg. 41, Nr. 204, 28. 7. 1907, S. 1–3. Pötzl\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}
                  war der Intimfeind Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} beim \emph{Neuen Wiener Tagblatt}\orgindex{Neues Wiener Tagblatt@Neues Wiener Tagblatt|pwk}, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01143 nicht gefunden.
                  }}}\label{K_L03489-5} hat. Und der Pötzl\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} hat mich gelobt\pwindex{Pötzl, Eduard 17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling@\textsc{Pötzl, Eduard} (17.\,3.\,1851 Wien – 20.\,8.\,1914 Mödling), \emph{Schriftsteller, Journalist}!gelobte Wien@\strich\emph{Das gelobte Wien}|pwv}, weil ich im »Morgen\pwindex{Morgen. Wochenschrift für deutsche Kultur@\emph{Morgen. Wochenschrift für deutsche Kultur}|pw}« \label{K_L03489-6v}\edtext{Wien\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wien. Mit acht Vollbildern@\strich\emph{Wien. Mit acht Vollbildern}|pw}{ }gelobt\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Wiener Korrespondent@\strich\emph{Der Wiener Korrespondent}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Wien gelobt}}}\Cendnote{\textnormal{Das Lob für Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} Abrechnungsbuch \emph{Wien}\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}!Wien. Mit acht Vollbildern@\strich\emph{Wien. Mit acht Vollbildern}|pwk} findet sich nur implizit in Felix Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}: \emph{Der Wiener Korrespondent}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Wiener Korrespondent@\strich\emph{Der Wiener Korrespondent}|pwk}. In: \emph{Wochenschrift für deutsche Kultur}\pwindex{Morgen. Wochenschrift für deutsche Kultur@\emph{Morgen. Wochenschrift für deutsche Kultur}|pwk}, Jg. 1, H. 4, 5. 7. 1907, S. 113–116.}}}\label{K_L03489-6} habe. Es ist eine düstere
               Sache, wie Sie sehen. Aber was soll ich thun? Ich zittere, dass mich am Ende
               nächstens auch noch der Seligmann\pwindex{Seligmann, Adalbert Franz 2.\,4.\,1862 Wien – 13.\,12.\,1945 ebd.@\textsc{Seligmann, Adalbert Franz} (2.\,4.\,1862 Wien – 13.\,12.\,1945 ebd.), \emph{Maler, Publizist}|pw} lobt, oder
               der Hugo Ganz\pwindex{Ganz, Hugo 24.\,4.\,1862 Mainz – 2.\,1.\,1922 Wien@\textsc{Ganz, Hugo} (24.\,4.\,1862 Mainz – 2.\,1.\,1922 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw} und dann wird mich Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} sicherlich total verachten, und komme ich
               einmal in die Oper\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Oper@\textbf{Oper}, \emph{Oper}|pw}, wird die \label{K_L03489-7v}\edtext{M.\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{M.}}}\Cendnote{\textnormal{Anna Mildenburg\pwindex{Bahr-Mildenburg, Anna 29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.@\textsc{Bahr-Mildenburg, Anna} (29.\,11.\,1872 Wien – 27.\,1.\,1947 ebd.), \emph{Sängerin}|pwk}, Hermann Bahrs\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pwk} Partnerin und spätere zweite Ehefrau}}}\label{K_L03489-7}
               zu singen aufhören, weil ich da bin. Mir fehlt zu meinem gänzlichen Untergang nur
               noch, dass Robert Hirschfeld\pwindex{Hirschfeld, Robert 17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg@\textsc{Hirschfeld, Robert} (17.\,9.\,1857 Žďár nad Sázavou – 2.\,4.\,1914 Salzburg), \emph{Journalist, Musikkritiker}|pw} ein Feuilleton
               über mich schreibt, und dein Gustav S-kopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pw} in
               einem Aufruf die Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}er einlädt, meine Bücher
               fleißiger zu kaufen. Dann bin ich ganz kaput \textcolor{gray}{–} und kann mich von
                  D\textsuperscript{r}{ }Spitzer\pwindex{Spitzer, Friedrich Viktor 5.\,2.\,1854 Bučovice – 19.\,2.\,1922 Wien@\textsc{Spitzer, Friedrich Viktor} (5.\,2.\,1854 Bučovice – 19.\,2.\,1922 Wien), \emph{Fotograf, Gesangspädagoge, Industrieller}|pw} ehrlicher Weise nicht einmal mehr
               fotografiren laßen. Ich habe trübe Ahnungen und bin auf das Schlimmste gefaßt. Aber,
               wenn’s mir bestimmt ist, kann ich garnichts machen. – Hoffentlich geht es Ihnen allen
               gut.\pend
           
\pstart
           Leben Sie wol und schreiben Sie bald wieder eine Zeile. Herzliche Grüße von uns zu
                  Ihnen\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{FSalten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Salten:{]} Viele herzliche Grüße \spacefill\mbox{Ottilie S.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1907-08-032@{3. 8. 1907}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1907-08-032@{3. 8. 1907}|)be}\mylabel{L03489h}  \newcommand{\dateiname}{L03489}\newcommand{\titel}{Felix und Ottilie Salten an Arthur Schnitzler, 3. 8. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
