\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 2. 1925]{L03478 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  16. 2. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L03478v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1925-02-161@{16. 2. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 16. 2. 1925 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 2. 1925
                  – 21. 2. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3176.}
\physDesc{Brief, 3 Blätter, 11 Seiten, 5134 Zeichen
\newline{}Handschrift: lila Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift 18 Unterstreichungen }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 16. 2. 25.\pend
           
\pstart{}Lieber Arthur,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Es hat mich{ }ſehr gerührt, daß Du mir zu meinem \label{K_L03478-1v}\edtext{60. Geburtstage}{\lemma{\textnormal{\emph{60. Geburtstage}}}\Cendnote{\textnormal{am 31. 1. 1925}}}\label{K_L03478-1} gratulirt haſt, u. ich danke Dir von Herzen für Deinen Brief. Er hat mich
               erfreut – u. ein wenig beſchämt. Denn als Du \label{K_L03478-2v}\edtext{vor wenigen Jahren}{\lemma{\textnormal{\emph{vor wenigen Jahren}}}\Cendnote{\textnormal{am 15. 5. 1922}}}\label{K_L03478-2} Deinen 60. Geburtstag gefeiert haſt, wollte ich Dir{ }ſchreiben, brachte es
               aber nicht über mich, weil ich den Ton nicht finden konnte. Ohne Dir zu{ }ſchreiben,
               habe ich Dir aber, glaube es mir\substVorne{}\textsuperscript{,}\substDazwischen{}!\substHinten{}, alles Gute gewünſcht, wie ich überhaupt, von fern {\pb}u. in \strikeout{aller} der
               Stille, an allen Deinen Lebensſchickſalen ftets den herzlichſten Anteil genommen
               habe.\pend
           
\pstart
           In unſeren Jahren – traurig, nicht wahr?, daß wir bereits »in unſeren Jahren«{ }ſind! –
               vermeidet man gern Ausſprachen u. läßt die Dinge beſtehen, wie das Leben{ }ſie
               geſtaltet hat. Ich habe aber das Gefühl, daß Dein Brief mich zu einer Angabe von
               Gründen für mein Verhalten verpflichtet, u. daß ich Dir für die{ }ſchönen Worte, die Du
               mir geſchrieben haſt, volle Offenheit{ }ſchulde.\pend
           
\pstart
           Unſere Wege haben{ }ſich vor Jahren getrennt. {\pb}Es
               gab damals einen \label{K_L03478-3v}\edtext{Streit}{\lemma{\textnormal{\emph{Streit}}}\Cendnote{\textnormal{Persönlich hatten sie am 26. 12. 1910 und vor
                  allem am 28. 12. 1910
                  gestritten. Zum großen Bruch war es dann Anfang 1911
                  gekommen, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03475 nicht gefunden.}}}\label{K_L03478-3}
               zwiſchen uns. Du hatteſt mir vorgeworfen, daß ich über \label{K_L03478-4v}\edtext{eines\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} Deiner Stücke}{\lemma{\textnormal{\emph{eines Deiner Stücke}}}\Cendnote{\textnormal{In dem Streit war es um den \emph{Schleier der Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} und um \emph{Lebendige Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwk} gegangen. Hier bezog sich Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} auf die \emph{Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} und seine Kritik\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Der Schleier der Beatrice« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Der Schleier der Beatrice« von Arthur Schnitzler.)}|pwkv} darüber: Paul Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Berliner Theater. (»Der Schleier der Beatrice« von Arthur
                        Schnitzler)}\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Der Schleier der Beatrice« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Der Schleier der Beatrice« von Arthur Schnitzler.)}|pwk}. In: \emph{Neue Freie
                        Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 13.851, 19. 3. 1903,
                     Morgenblatt, S. 1–5.}}}\label{K_L03478-4}{ }\strikeout{\textcolor{gray}{×}} in
               der Öffentlichkeit\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Berliner Theater. (»Der Schleier der Beatrice« von Arthur Schnitzler.)@\strich\emph{Berliner Theater. (»Der Schleier der Beatrice« von Arthur Schnitzler.)}|pwv} anders
               geurteilt hätte, als ich dies vorher in einem Privatbriefe an Dich getan hatte. Ich
               empfand dies als eine{ }ſchwere Kränkung. Denn wenn ich heut auf mein langes
               Journaliſten-Leben zurückblicke, darf ich von mir{ }ſagen, daß ich (in weſentlichen
               Fragen) öffentlich niemals anders geſprochen habe, als ich wirklich gedacht habe, –
               daß ich niemals zwei verſchiedene Meinungen gehabt habe, eine öffentliche {\pb}u. eine private. Als ich dann meinen \label{K_L03478-5v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02904 nicht gefunden. Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} dürfte sich auf die teilweise Abschrift seiner
                  Briefe aus dem Jahr 1900 bezogen haben, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03472 nicht gefunden.}}}\label{K_L03478-5} an Dich
               nachlas, fand ich beſtätigt, daß Du mir Unrecht getan hatteſt. Denn{ }ſchon in dieſem
               Briefe waren Einwendungen angedeutet u. Vorbehalte gemacht – nur waren dieſe
               Einwendungen u. Vorbehalte in rückſichtsvolle Form gekleidet. Denn in einem
               Privatbriefe an einen Freund{ }ſind Rückſichten erlaubt, ja geboten, während man zu
               rückhaltsloſer Ausſprache{ }ſeiner Meinung verpflichtet iſt, wenn man als Kritiker zum
               Publikum{ }ſpricht.\pend
           
\pstart
           Aber, wäre es nur {\pb}dieſe Kränkung geweſen, – ich
               hätte{ }ſie längſt vergeſſen u. wäre längſt wieder zu Dir gekommen, um Dir die Hand zu
               bieten. Die Erinnerungen an{ }ſchöne gemeinſame Jugendjahre, \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{ſ}}\substDazwischen{}d\substHinten{}ie auch Du in Deinem Briefe jetzt erwähnſt, leben weiter u. ziehen mich zu
               Dir, der Du ja überhaupt unter all’ den Menſchen, denen ich auf meinem Lebenswege
               begegnet bin, einer der Beſten u. Liebenswerteſten biſt.\pend
           
\pstart
           Was mich von Dir ferngehalten hat, war etwas anderes. In \label{K_L03478-6v}\edtext{einem Deiner Briefe}{\lemma{\textnormal{\emph{einem Deiner Briefe}}}\Cendnote{\textnormal{Der Brief ist nicht erhalten. Auffällig ist vielleicht die
               Verwendung des Wortes ›unkünstlerisch‹, das in Schnitzlers{ }\emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} kein einziges
                  Mal verwendet wird, in Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Briefen
                  aber (einschließlich der vorliegenden Stelle) fünfmal.}}}\label{K_L03478-6}, die unſer
               damaliger Konflikt {\pb}hervorrief, fand{ }ſich
               folgende Äußerung über mich (ich zitire nur die hauptſächlichen Worte,{ }ſoweit{ }ſie mir
               in der Erinnerung geblieben{ }ſind): »Du biſt ein Menſch ohne jede Phantaſie – eine
               gänzlich unkünſtleriſche Natur.« Das iſt{ }ſchlimmer als eine Kränkung – das iſt ein
               Urteil – ein Urteil, das meine Perſon, meine ganze Lebensarbeit tief herabſetzt. Ich
               fand dasſelbe Urteil noch einmal wieder in einem\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Stunde des Erkennens@\strich\emph{Stunde des Erkennens}|pwv} Deiner Stücke, wo, in unverkennbarer Anſpielung auf
               mich, {\pb}von einem Journaliſten die Rede iſt,
               einem »\label{K_L03478-7v}\edtext{\textsc{\begin{otherlanguage}{french}raté\end{otherlanguage}}}{\lemma{\textnormal{\emph{raté}}}\Cendnote{\textnormal{Französisch: Versager; vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L02739 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03478-7}«, der »\label{K_L03478-8v}\edtext{zu den Menſchen gehört, die eine
                  poetiſche Seele, aber kein poetiſches Talent haben.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Stunde des Erkennens@\strich\emph{Stunde des Erkennens}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{zu … haben.}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} dürfte sich durch diese Stelle im
                  Einakter \emph{Stunde des Erkennens}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Stunde des Erkennens@\strich\emph{Stunde des Erkennens}|pwk} angesprochen
                  gefühlt haben: »Und
                        vergiß nicht, mir Flöding\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Stunde des Erkennens@\strich\emph{Stunde des Erkennens}|pwv} zu grüßen. Du kannſt ihm auch{ }ſagen, daß es eine ganz
                        beſondere Gemeinheit iſt,{ }ſo abſolut nichts mehr von{ }ſich hören zu laſſen,
                        wenn man einmal{ }ſo ›befreundet‹ war, wie er behauptet mit mir geweſen zu{ }ſein.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Komödie der Worte. Drei Einakter@\strich\emph{Komödie der Worte. Drei Einakter}|pwv}« (\emph{Komödie der Worte. Drei Einakter}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Komödie der Worte. Drei Einakter@\strich\emph{Komödie der Worte. Drei Einakter}|pwk}.
                     Berlin: \emph{S. Fischer
                        Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk} 1915, S. 21) Wenige Zeilen später wird Flöding\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Stunde des Erkennens@\strich\emph{Stunde des Erkennens}|pwkv} als »ein wenig hinkend\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Komödie der Worte. Drei Einakter@\strich\emph{Komödie der Worte. Drei Einakter}|pwv}«
                  geschildert (Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} hatte einen Buckel).
                  Dann folgt die von Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} zitierte
                  Stelle: »Schlimmer find’
                        ich, daß er eine{ }ſo poetiſche Seele beſitzt und kein poetiſches Talent. Das
                        verdirbt den Charakter, wie es{ }ſcheint.\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Komödie der Worte. Drei Einakter@\strich\emph{Komödie der Worte. Drei Einakter}|pwv}«
                  (S. 21–22) Dass Schnitzler hier
                  tatsächlich an Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} gedacht hatte, ist
                  zweifelhaft.}}}\label{K_L03478-8}«\pend
           
\pstart
           Ich halte Dein Urteil über mich für unrichtig, finde, daß es mich gänzlich verkennt,
               u. habe \strikeout{\textcolor{gray}{d}} damals eine tiefe Bitterkeit darüber gefühlt, daß mich derjenige{ }ſo verkennt,
               der lange Jahre hindurch mein nächſter Freund war. Dieſes Dein Urteil über mich hat
               mich damals von Dir entfernt u. hat mich bis heut von Dir ferngehalten. Ein Urteil
               aber, wie geſagt, {\pb}iſt{ }ſchlimmer als eine
               Kränkung. Denn eine Kränkung löſcht die Zeit aus. Das hätte{ }ſie namentlich in unſerem
               Falle getan. \strikeout{\textcolor{gray}{S}} Denn die Vergangenheit wird ein Ganzes, u. in dieſem Ganzen iſt{ }ſo viel Gutes,
               das ich Dir verdanke, daß der \uline{eine} Grund, Dir böſe zu{ }ſein, dagegen nicht in Betracht kommt.\pend
           
\pstart
           Ein Urteil jedoch bleibt. Gewiß, es kann revidirt werden. Aber Du haft es{ }ſicherlich
               nicht revidirt. Denn wenn Du{ }ſchon in der Zeit, als wir nahe Freunde waren, Dir eine{ }ſo unrichtige Anſchauung über mich {\pb}gebildet
               haft, warum{ }ſollteſt Du{ }ſie geändert haben in den Jahren,{ }ſeit wir fern von einander
               leben? Ich verlange auch keine Reviſion Deines Urteils über mich. Ich laſſe Jedem{ }ſeine Überzeugung, auch wenn ich{ }ſie für irrig halte, –{ }ſo wie ich beanſpruche, daß
               man mir meine Überzeugung läßt. Daß Du Dir aber dieſe Überzeugung über mich gebildet
               haſt, das macht es mir{ }ſo{ }ſchwer, den Weg wieder zu Dir zu finden. Gewiß, ich bin es
               gewohnt, verkannt u. unterſchätzt {\pb}zu werden, –
               u. ich habe mich damit abgefunden. Schließlich wird einem das Urteil der meiſten
               Menſchen gleichgiltig, u. man findet \substVorne{}\textsuperscript{ſich \textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}b,}\substDazwischen{}ſeine Entſchädigung darin,\substHinten{}, daß ein paar Freunde wiſſen, wer man iſt.\pend
           
\pstart
           Ein Freund jedoch, \strikeout{\textcolor{gray}{[2 Zeilen unleserlich{]} }} der{ }ſich dem herabſetzenden Urteil der anderen Menſchen anſchließt, – gewiß,
               auch der Freund hat das Recht,{ }ſich in voller Freiheit{ }ſein Urteil zu bilden, – ich
               aber kann es nicht über mich {\pb}gewinnen, den
               Freund, der mich kennen müßte u. nicht kennt, noch als Freund zu betrachten{\dots}\pend
           
\pstart
           Und nun{ }ſei nochmals herzlichſt bedankt für Deinen lieben Brief! Sei überzeugt, daß
               ich, trotz allem, in meiner Geſinnung Dir gegenüber der Alte geblieben bin! Und laß’
               Dir von Herzen alles Gute wünſchen!\pend
           
\pstart
           Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1925-02-161@{16. 2. 1925}|)be}\mylabel{L03478h}  \newcommand{\dateiname}{L03478}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 2. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
