\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 5. 1906]{L03425 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  17. 5. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L03425v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-05-172@{17. 5. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 17. 5. 1906 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 5. 1906
                  – 22. 5. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1454 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »216« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 17. V. 06.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber, –
               da Sie rasche Auskunft wünschen (warum?) in aller Kürze: ich
               höre von meinem \label{K_L03425-1v}\edtext{Anwalt\pwindex{Harpner, Gustav 25.\,3.\,1864 Brünn – 10.\,7.\,1924 Wien@\textsc{Harpner, Gustav} (25.\,3.\,1864 Brünn – 10.\,7.\,1924 Wien), \emph{Rechtsanwalt}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Anwalt}}}\Cendnote{\textnormal{Es dürfte sich um Gustav Harpner\pwindex{Harpner, Gustav 25.\,3.\,1864 Brünn – 10.\,7.\,1924 Wien@\textsc{Harpner, Gustav} (25.\,3.\,1864 Brünn – 10.\,7.\,1924 Wien), \emph{Rechtsanwalt}|pwk} handeln, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03435 nicht gefunden. Siehe zum Prozess XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03415 nicht gefunden.}}}\label{K_L03425-1}, dass Herr D\textsuperscript{r}{ }v. Ludaßy\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pw} sich jetzt hinter die subjective
               Verjährung verkriechen will; d. h. er macht geltend: der bewußte Angriff\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}!?? [Ludassy will von Salten erpresst worden sein]@\strich\emph{?? [Ludassy will von Salten erpresst worden sein]}|pw} sei wol innerhalb der gesetzlichen Frist nach seinem
                  \uline{Erscheinen} geklagt worden, sei aber sechs Monate
                  \uline{vor} seinem Erscheinen \uline{geschrieben} worden. Er verlangt, dass man die Zeit so misst, dass man von
               dem Tag an rechnet, an welchem die Tat \uline{begangen}
               wurde! Da käme ihm dann der Schutz der Verjährung zu gute, und er hätte mich straflos
               der Bestechlichkeit beschuldigt, weil ich ihn erst verklagte, als ich seinen Artikel\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}!?? [Ludassy will von Salten erpresst worden sein]@\strich\emph{?? [Ludassy will von Salten erpresst worden sein]}|pwv} gedruckt las, und
               nicht schon, als er ihn aufgeschrieben hatte. »Es wär’ not« – man müßt’ alle 14 Tag
               zu Ludaßy\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pw} fragen schicken: »Haben Sie nicht
               eine Gemeinheit gegen mich begangen?« Ob er mit dieser Bemühung durchdringt, weiß ich
               nicht.\pend
           
\pstart
           Hier hat Herr D\textsuperscript{r}{ }v. Ludaßy\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pw} an Ullsteins\orgindex{Ullstein Verlag@Ullstein Verlag|pw} telegrafirt: »Habe Ihnen Verlagsproject vorzuschlagen. Bitte mir
               unter \uline{Vermeidung Saltens} mitzuteilen, wann ich Sie
               sprechen kann. Wohne Palasthotel\oindex{Palasthotel Berlin@\textbf{Palasthotel Berlin}, \emph{Hotel}|pw}. L.\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pw}« Ullsteins\orgindex{Ullstein Verlag@Ullstein Verlag|pw} haben mir die Depesche sofort gezeigt.\pend
           
\pstart
           Zu diesen Dingen kann ich mich wol jeder Bemerkung enthalten.\pend
           
\pstart
           Nun aber genug. Ich will auch nichts von anderen Dingen {\pb}schreiben, die mir wie Ihnen
               näher u. lieber sind. Es widerstrebt mir aufrichtig, sie in einem Zug mit Ludaßy\pwindex{Gans-Ludassy, Julius von 13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.@\textsc{Gans-Ludassy, Julius von} (13.\,4.\,1858 Wien – 30.\,9.\,1922 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Herausgeber}|pw} zu erörtern. Ohnehin störts mich genug,
               dass dieses Schwein sich immer durch unsere Br\textcolor{gray}{i}efe wälzt.\pend
           
\pstart
           herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-05-172@{17. 5. 1906}|)be}\mylabel{L03425h}  \newcommand{\dateiname}{L03425}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 5. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
