\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 14. 7. 1908]{L03498 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  14. 7. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L03498v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1908-07-142@{14. 7. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 14. 7. 1908 in Noordwijk
\newline{}Übermittlung  am 15. 7. 1908 in Noordwijk
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 7. 1908
                  – 19. 7. 1908?] in Seis am Schlern}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Bildpostkarte, 213 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Noordwijk \textsuperscript{a}/Zee 1, 15. 7\textcolor{gray}{.} 08, 1–2 N.\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk: »\textsc{Salten}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »247« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Österreich\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}\pstart{}Tirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Seis am Schlern\oindex{Seis am Schlern@\textbf{Seis am Schlern}|pw}\pend{}\pstart{}Tirol\oindex{Tirol@\textbf{Tirol}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Noordwyk\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Tulpen Velden}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Wir sind nun nach langen Fahrten endlich hier\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwv}, wo es bei gutem Wetter sehr angenehm sein kann. Schönste
               Grüße von Haus zu Haus\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend{}
\pstart
           Noordwijk\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 14. 7. 08\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1908-07-142@{14. 7. 1908}|)be}\mylabel{L03498h}  \newcommand{\dateiname}{L03498}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 14. 7. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
