\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 15. 1. 1908]{L03490 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  15. 1. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L03490v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1908-01-151@{15. 1. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 15. 1. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 1. 1908
                  – 19. 1. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 672 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk: »\textsc{Salten}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »239« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Heiligenstadt\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Heiligenstadt@\textbf{Heiligenstadt}|pw}, 15. I. 08\pend
           
\pstart{}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           eben wird mir aus der Redaktion\orgindex{Zeit@Die Zeit|pwv}
               telefonirt, dass Ihr »Zwischenspiel\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pw}« den \label{K_L03490-1v}\edtext{Grillparzer-Preis\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Grillparzer-Preis}}}\Cendnote{\textnormal{Das Auswahlkomitee hatte am 15. 1. 1908
                  entschieden, Schnitzler für seine
                  Komödie \emph{Zwischenspiel}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwk} den mit 5000 Kronen
                  dotierten \emph{Grillparzer-Preis}\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pwk} zu verleihen. In
                  den Jahren zuvor war er zwar immer wieder als Favorit gehandelt worden, doch
                  stellte das Zerwürfnis mit dem \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} in
                  Folge der Rückgabe von \emph{Der Schleier der
                     Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} (1901) ein Hindernis dar. Seit Sommer 1905 war der Konflikt behoben und Schnitzler konnte wieder bei der Preisvergabe\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pwkv} berücksichtigt
                  werden.}}}\label{K_L03490-1} bekam. Ich habe eine große Freude drüber, und sende Ihnen meinen
               herzlichen Glückwunsch. Es war das Beste, was die Herren tun konnten, – wenn es ihnen
               auch, wie’s scheint, \label{K_L03490-2v}\edtext{nicht so bald
               eingefallen ist}{\lemma{\textnormal{\emph{nicht … ist}}}\Cendnote{\textnormal{Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} kannte also bereits das Interview\pwindex{Verleihung des Grillparzer-Preises an Artur Schnitzler@\emph{Verleihung des Grillparzer-Preises an Artur Schnitzler}|pwkv}, das am nächsten Tag in seiner Zeitung
                  erscheinen sollte: A. S.: \emph{»Das Zeitlose ist von kürzester Dauer«}, [Karl Werkmann]: Verleihung des Grillparzer-Preises an Artur Schnitzler, 15. 1. 1908.
               }}}\label{K_L03490-2} – und hoffentlich kommt diese Freude auch in einem guten Moment, und es
                  \label{K_L03490-3v}\edtext{geht Ihrer Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} immer besser und besser}{\lemma{\textnormal{\emph{geht … besser}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03494 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03490-3}.\pend
           
\pstart
           Wir sind alle krank. Influenza. Und wir liegen auch alle seit Samstag im Bett. Otti\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pw} hat sogar
               eine Blinddarmreizung. Aber wir hoffen, dass nächste Woche alles wieder gut ist.\pend
           
\pstart
           Nochmals herzliche Glückwünsche, und viele Güße an Sie u. Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}.\pend
           
\pstart
           Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1908-01-151@{15. 1. 1908}|)be}\mylabel{L03490h}  \newcommand{\dateiname}{L03490}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 15. 1. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
