\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 23. 6. 1906]{L03428 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  23. 6. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L03428v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-06-233@{23. 6. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 23. 6. 1906 in Stratford-upon-Avon
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [24. 6. 1906–25. 6. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Bildpostkarte, 150 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Stratford-upon-Avon@\textbf{Stratford-upon-Avon}|pwk}Stratford\textcolor{gray}{-on-}Avon 2, 23 JU 06, 07. PM\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »219« }\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}\begin{otherlanguage}{english}Vienna\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\end{otherlanguage}{ }Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Spöttelgaße 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}\begin{otherlanguage}{english}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\end{otherlanguage}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{ALTO-RELIEVO\pwindex{Shakespeare Monument@\emph{Shakespeare Monument}|pw}{ }\begin{otherlanguage}{english}IN NEW PLACE\end{otherlanguage}, STRATFORD-ON-AVON\oindex{Stratford-upon-Avon@\textbf{Stratford-upon-Avon}|pw}. H B {\kaufmannsund} S}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Stratford\oindex{Stratford-upon-Avon@\textbf{Stratford-upon-Avon}|pw}, 23. VI. 06.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Hierher müßte man auf ein paar Tage \uline{allein} gehen.\pend
           
\pstart
           herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-06-233@{23. 6. 1906}|)be}\mylabel{L03428h}  \newcommand{\dateiname}{L03428}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 23. 6. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
