\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 7. 1906]{L03431 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  17. 7. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L03431v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-07-172@{17. 7. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 17. 7. 1906 in Bansin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 7. 1906
                  – 22. 7. 1906?] in Marienlyst}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 820 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »222« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Bansin\oindex{Bansin@\textbf{Bansin}|pw}, 17. 7. 06.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber, wir wollen schon bald – vielleicht schon diesen Freitag – nach Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} fahren, und dann \label{K_L03431-1v}\edtext{zu Ihnen nach Marienlyst\oindex{Marienlyst@\textbf{Marienlyst}, \emph{Gut}|pw} kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{zu … kommen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 8. 1906.
               }}}\label{K_L03431-1}. Aber wol nicht länger als auf einen oder zwei Tage. Denn bis die Millionen,
               deren freilich nur Sie allein so sicher gewärtig sind, bis also die Millionen kommen,
               muß ich mich noch mit Kleinigkeiten abgeben und Verhandlungen führen, kann also nicht
               so lange fortbleiben. Ferner ist das Programm, dass ich nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} gehe. Von dort eventuell über Ischl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, Lueg\oindex{Lueg@\textbf{Lueg}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}, Gilgen\oindex{St. Gilgen@\textbf{St. Gilgen}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }München\oindex{München@\textbf{München}|pw}{ }hierher\oindex{Bansin@\textbf{Bansin}|pwv} zurück. Und endlich
               ist es meine Absicht, nach Weimar\oindex{Weimar@\textbf{Weimar}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu gehen, weil
               ich es Otti\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pw} unbedingt zeigen möchte, ehe wir
               das Deutsche Reich\oindex{Deutschland@\textbf{Deutschland}|pw} verlaßen. Wenn wir uns also
               nach Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw} in Bewegung setzen, zeige ich
               es Ihnen telegrafisch an. Inzwischen viele herzliche Grüße von Otti\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pw} und mir an Sie Beide\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{FSalten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-07-172@{17. 7. 1906}|)be}\mylabel{L03431h}  \newcommand{\dateiname}{L03431}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 7. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
