\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix und Ottilie Salten an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1906]{L03432 Felix und Ottilie Salten an Arthur Schnitzler,  27. 7. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L03432v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1906-07-272@{27. 7. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-07-272@{27. 7. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten, Ottilie Salten am 27. 7. 1906 in Berlin
\newline{}Weiterleitung  am 28. 7. 1906 in Helsingør
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [28. 7. 1906 – 29. 7. 1906] in Marienlyst}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Bildpostkarte, 301 Zeichen
\newline{}Handschrift Felix Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Ottilie Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Charlottenburg@\textbf{Charlottenburg}, \emph{Ehemaliger Ort}|pwk}Charlottenburg 2, 27. 7. 06, 11–12 N\textcolor{gray}{.}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Helsingør@\textbf{Helsingør}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Helsingør, 28. 7. 06, 10–11E\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »223« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Kurhaus\oindex{Kurhotellet@\textbf{Kurhotellet}, \emph{Hotel}|pw}\pend{}\pstart{}Marienlyst\oindex{Marienlyst@\textbf{Marienlyst}, \emph{Gut}|pw} bei Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}\pstart{}Dänemark\oindex{Dänemark@\textbf{Dänemark}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruss aus dem zoologischen
                     Garten\oindex{Zoologischer Garten Berlin@\textbf{Zoologischer Garten Berlin}, \emph{Zoo}|pw} zu Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}27. 7. 06.\pend
           
\pstart
           Abds.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber,{ }heute aus Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zurück, mit Otti
               hier Rendezvous. Dienstag{ }früh ab Heringsdorf\oindex{Heringsdorf@\textbf{Heringsdorf}, \emph{Hauptstadt}|pw}, Kopenhagen\oindex{Kopenhagen@\textbf{Kopenhagen}, \emph{Hauptstadt}|pw}, sind wir Donnerstag in Marienlyst\oindex{Marienlyst@\textbf{Marienlyst}, \emph{Gut}|pw}; freuen uns
               auf das \label{K_L03432-1v}\edtext{Wiedersehen}{\lemma{\textnormal{\emph{Wiedersehen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 8. 1906.
               }}}\label{K_L03432-1} und grüßen Sie Beide\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}
               und Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} herzlichst {\\}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Salten:{]} Viele herzliche Grüße \spacefill\mbox{Otti S.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1906-07-272@{27. 7. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-07-272@{27. 7. 1906}|)be}\mylabel{L03432h}  \newcommand{\dateiname}{L03432}\newcommand{\titel}{Felix und Ottilie Salten an Arthur Schnitzler, 27. 7. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
