\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten u. a. an Arthur Schnitzler, 19. 4. 1906]{L03419 Felix Salten u. a. an Arthur Schnitzler,  19. 4. 1906}
\nopagebreak\mylabel{L03419v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMaas, Elisabeth@\emph{von Elisabeth Maas}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFischer, Hedwig@\emph{von Hedwig Fischer}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFischer, Samuel@\emph{von Samuel Fischer}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHeilbut, Emil@\emph{von Emil Heilbut}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzJonas, Clara@\emph{von Clara Jonas}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrahm, Otto@\emph{von Otto Brahm}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten, Ottilie Salten, Otto Brahm, Clara Jonas, Emil Heilbut, S. Fischer, Hedwig Fischer, Lili Jonas am 19. 4. 1906 in Berlin
\newline{}Übermittlung  am 20. 4. 1906 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 4. 1906
                  – 25. 4. 1906?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Postkarte, 766 Zeichen
\newline{}Handschrift Felix Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Ottilie Salten: schwarze Tinte
\newline{}Handschrift Otto Brahm: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Clara Jonas: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Emil Heilbut: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Samuel Fischer: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Hedwig Fischer: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Elisabeth Maas: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Berlin\textcolor{gray}{,}
                                          N\textcolor{gray}{.} W\textcolor{gray}{.} 7, 20. 4. 06, 5–6 V.\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »210« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{SAVOY-HOTEL, BERLIN N. W.\oindex{Hotel Savoy [Berlin]@\textbf{Hotel Savoy [Berlin]}, \emph{Hotel}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII.\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Donnerstag{ }Abds. nach dem »Einsamen
                  Weg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pw}«.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Wir sind alle ziemlich kaput – aber auf eine edle Weise. (Es gibt kaum eine
               vornehmere Manier, den Leuten die Lebensfreude abzugewöhnen, als dieses schöne Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv})\pend
           \pstart Viele herzliche Grüße Ihnen u. Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}. Ihr
                  \spacefill\mbox{Salten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Salten:{]} \spacefill\mbox{Otti}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Brahm:{]} Trotz einer miserabeln \label{K_L03419-1v}\edtext{Aufführung}{\lemma{\textnormal{\emph{Aufführung}}}\Cendnote{\textnormal{Am
                     19. 4. 1906 wurde \emph{Der einsame Weg}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} vom \emph{Lessing-Theater}\orgindex{Lessing-Theater@Lessing-Theater|pwk} in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk} als
                  Neuaufnahme gegeben. Hintergrund bildete das bevorstehende Gastspiel in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}, für das das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwkv} fix gesetzt war. Die Rolle von Julian Fichtner\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwkv} wurde aber
                  nicht mehr wie bei der Uraufführung von Rudolf
                     Rittner\pwindex{Rittner, Rudolf 30.\,6.\,1869 Bílý Potok – 4.\,2.\,1943 ebd.@\textsc{Rittner, Rudolf} (30.\,6.\,1869 Bílý Potok – 4.\,2.\,1943 ebd.), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pwk}, sondern von Emanuel
                     Reicher\pwindex{Reicher, Emanuel 18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin@\textsc{Reicher, Emanuel} (18.\,6.\,1849 Bochnia – 15.\,5.\,1924 Berlin), \emph{Schauspieler}|pwk} gespielt. Das führte in den folgenden Wochen zu verschiedenen
                  (erfolglosen) Versuchen, Rittner\pwindex{Rittner, Rudolf 30.\,6.\,1869 Bílý Potok – 4.\,2.\,1943 ebd.@\textsc{Rittner, Rudolf} (30.\,6.\,1869 Bílý Potok – 4.\,2.\,1943 ebd.), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pwk} zur
                  Rückkehr zu bewegen, vgl. 
                     \emph{Der Briefwechsel Arthur Schnitzler – Otto Brahm}.
                     Vollständige Ausgabe. Herausgegeben, eingeleitet und erläutert von Oskar
                     Seidlin. Tübingen: \emph{Niemeyer}{ }1975, S. 225–228, XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03420 nicht gefunden, XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03421 nicht gefunden.}}}\label{K_L03419-1} hat
               mir dieses Werk\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} wieder sehr
               gefallen. Herzlich \spacefill\mbox{OBrahm}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Jonas:{]} Es war doch sehr schön + alles Uebrige werde ich Ihnen
                  \label{K_L03419-2v}\edtext{den Sommer in Nordwijk\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{den Sommer in Nordwijk}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler plante bis in den Juni (vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L01604 nicht gefunden) von Marienlyst\oindex{Marienlyst@\textbf{Marienlyst}, \emph{Gut}|pwk} an den Strand von Noordwijk\oindex{Noordwijk@\textbf{Noordwijk}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} zu übersiedeln. Dazu kam es nicht. }}}\label{K_L03419-2} sagen. Herzlichste
               Grüße Ihnen + Ihrer lieben Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}. \spacefill\mbox{Clara Jonas}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Heilbut:{]} Von Ihrem Werk\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwv} tiefergriffen grüsst Sie herzlich Ihr
                  \spacefill\mbox{Heilbut}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Fischer:{]} Vielen Dank und herzlichen Gruß von Ihrem \spacefill\mbox{S.
                  Fischer.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Fischer:{]} Der »Einſame Weg\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pw}{[}«{]} hat eine herrliche \label{K_L03419-3v}\edtext{Auferſtehung}{\lemma{\textnormal{\emph{Auferstehung}}}\Cendnote{\textnormal{Das
                     Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der einsame Weg. Schauspiel in fünf Akten}|pwkv} war bereits 1904 am Deutschen Theater
                     Berlin\oindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}, \emph{Theater}|pwk} uraufgeführt worden.}}}\label{K_L03419-3} gefeiert u wir denken Ihrer in
               Dankbarkeit. Ihre \spacefill\mbox{Hedwig Fischer}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Maas:{]} Herzlichen Gruss \spacefill\mbox{Lili Jonas.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMaas, Elisabeth@\emph{von Elisabeth Maas}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFischer, Hedwig@\emph{von Hedwig Fischer}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFischer, Samuel@\emph{von Samuel Fischer}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHeilbut, Emil@\emph{von Emil Heilbut}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzJonas, Clara@\emph{von Clara Jonas}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzBrahm, Otto@\emph{von Otto Brahm}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1906-04-191@{19. 4. 1906}|)be}\mylabel{L03419h}  \newcommand{\dateiname}{L03419}\newcommand{\titel}{Felix Salten u. a. an Arthur Schnitzler, 19. 4. 1906}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
