\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 8. 1930]{L03482 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  16. 8. 1930}
\nopagebreak\mylabel{L03482v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1930-08-161@{16. 8. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 16. 8. 1930 in Bad Ischl
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 8. 1930
                  – 21. 8. 1930?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3176.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 1187 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift die Datumszeile unterstrichen und drei weitere
                                 Unterstreichungen }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Bad-Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, Lindauſtraße 19\oindex{Lindaustraße@\textbf{Lindaustraße}, \emph{Straße}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}16. 8. 30.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich danke Dir für Deine Karte aus \label{K_L03482-1v}\edtext{\textsc{Le Prese\oindex{Le Prese@\textbf{Le Prese}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{Le Prese}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 6. 8. 1930.
               }}}\label{K_L03482-1}, u. ich habe mich{ }ſehr gefreut, daß Du meiner gedacht haſt.\pend
           
\pstart
           Jugend – es geht mir gerade fortwährend im Kopfe herum. In wenigen Jahren, \strikeout{bin} wenn ich es erlebe, was nicht{ }ſehr{ }ſicher iſt, bin
               ich \label{K_L03482-2v}\edtext{ſiebzig}{\lemma{\textnormal{\emph{siebzig}}}\Cendnote{\textnormal{Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} wurde am 31. 1. 1935 siebzig Jahre alt. Am 25. 9. 1935 starb er.}}}\label{K_L03482-2}. Ich kann es gar nicht verſtehen. Denn das
               Ich, die eigentliche, die innere Perſönlichkeit, iſt dieſelbe geblieben, wie{ }ſtets,
               iſt nicht gealtert, {\pb}iſt nicht über die Mitte
               der Sechzig hinaus u. wird nicht{ }ſiebzig{ }ſein. Der weißhaarige alte Herr, den mir die
               Spiegelſcheiben der Schaufenſter zeigen, dem die Mädchen auf der Trambahn ihren Platz
               anbieten, – das{ }ſoll \uline{ich}{ }ſein? Aber es iſt doch nicht
               möglich! Das Eigentliche iſt doch noch nicht gekommen, das, was getan werden{ }ſollte,
               iſt noch nicht getan! Das Leben, das ich nicht gelebt habe, das ich{ }ſo gern leben
               möchte,{ }ſoll vorüber{ }ſein? Ich kanns nicht begreifen{\dotsfive}\pend
           
\pstart
           {\pb}Nur \uline{ein} Gutes
               iſt: wenn das \strikeout{\textcolor{gray}{gramſte}} Nichtmehrwiſſen kommt, wird man auch nichts mehr von all’ dem Verfehlten u.
               Verſäumten wiſſen, wird man auch nicht mehr zu bereuen brauchen{\dotsfive}\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße an Dich (auch von Frau\pwindex{Goldmann, Eva Marie 27.\,10.\,1877 Wien – 2.\,11.\,1937 ebd.@\textsc{Goldmann, Eva Marie} (27.\,10.\,1877 Wien – 2.\,11.\,1937 ebd.)|pwv} u. Tochter\pwindex{Goldmann, Franziska 29.\,5.\,1911 Berlin – 19.\,8.\,1963 Rio de Janeiro@\textsc{Goldmann, Franziska} (29.\,5.\,1911 Berlin – 19.\,8.\,1963 Rio de Janeiro), \emph{Schauspielerin}|pwv})! Und Empfehlungen an Deinen Sohn\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}! {\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1930-08-161@{16. 8. 1930}|)be}\mylabel{L03482h}  \newcommand{\dateiname}{L03482}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 8. 1930}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
