\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, [10. 8. 1904]]{L03453 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  [10. 8. 1904]}
\nopagebreak\mylabel{L03453v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-08-101@{{[}10. 8. 1904{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am [10. 8. 1904] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [10. 8. 1904] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3174.}
\physDesc{Visitenkarte, 320 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »10/8 904« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r} Paul Goldmann}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{»Neue Freie Presse\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}«}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{DESSAUERSTRASSE 19\oindex{Dessauer Straße@\textbf{Dessauer Straße}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           {\pb}Mein lieber Freund, Es thut mir unendlich
               leid, Dich verfehlt zu haben. Ich fahre \label{K_L03453-1v}\edtext{heut}{\lemma{\textnormal{\emph{heut}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler war nicht verreist, hatte aber
                  die letzten Tage mit Ausflügen gefüllt. Nachdem Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} diese Karte hinterlegt hatte, beschloss er, seine Abreise um
                  einen Tag zu verschieben, um Schnitzler doch
                  noch zu sehen (vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03450 nicht gefunden).}}}\label{K_L03453-1}{ }9 Uhr 40 Abends weiter und muß alſo Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} verlaſſen, ohne Dich geſehen zu haben. Ich wäre Dir gern noch
               nachgekommen, aber Niemand {\pb}weiß, wohin Ihr\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} gegangen{ }ſeid. Hoffentlich{ }ſehen wir uns auf der Rückreiſe. Herzliche Grüße Dir und Deiner Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-08-101@{{[}10. 8. 1904{]}}|)be}\mylabel{L03453h}  \newcommand{\dateiname}{L03453}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, [10. 8. 1904]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
