\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1908]{L03460 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  16. 1. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L03460v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1908-01-162@{16. 1. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 16. 1. 1908 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 1. 1908
                  – 21. 1. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3175.}
\physDesc{Bildpostkarte, 259 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Berlin SW 11, 16. 1. 08, 5–6N.\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Unterstreichung der Unterschrift »Goldmann\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Glückliches Neujahr!}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}16. 1. 08.\pend
           
\pstart{}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Daß Dir der \label{K_L03460-1v}\edtext{Grillparzer-Preis\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Grillparzer-Preis}}}\Cendnote{\textnormal{Das Auswahlkomitee hatte am 15. 1. 1908
                  entschieden, Schnitzler für seine
                  Komödie \emph{Zwischenspiel}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Zwischenspiel. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Zwischenspiel. Komödie in drei Akten}|pwk} den mit 5000 Kronen
                  dotierten \emph{Grillparzer-Preis}\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pwk} zu verleihen. In
                  den Jahren zuvor war er zwar immer wieder als Favorit gehandelt worden, doch
                  stellte das Zerwürfnis mit dem \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} in
                  Folge der Rückgabe von \emph{Der Schleier der
                     Beatrice}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwk} (1901) ein Hindernis dar. Seit Sommer 1905 war der Konflikt behoben und Schnitzler konnte wieder bei der Preisvergabe\orgindex{Franz-Grillparzer-Preis@Franz-Grillparzer-Preis|pwkv} berücksichtigt
                  werden. }}}\label{K_L03460-1} verliehen
               worden iſt, hat mich aufrichtig gefreut, u. ich beglückwünſche Dich auf das
               Herzlichſte.\pend
           
\pstart
           Mit vielen Grüßen an Dich u. Deine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}{ }{\\[\baselineskip]}Dein {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1908-01-162@{16. 1. 1908}|)be}\mylabel{L03460h}  \newcommand{\dateiname}{L03460}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
