\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Paul Goldmann}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Edmund-Weiß-Gasse 7, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1904]{ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1904}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-08-102@{10. 8. 1904}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3174.}
\physDesc{Postkarte, 339 Zeichen
\newline{}Handschrift: 1) blaue Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) blaue Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Adresse)\hspace{1em}
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}Wien 1/1 15, 10 VIII 04, 8 40 N\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{XXXX Ortsangabe fehlt|pwk}Wien 18/\textcolor{gray}{1}, 10 VIII 04, 9 50 N\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Datum »10. 8{[}. 1{]}904« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Morgen{ }früh nach 8 Uhr zuzustellen!\pend{}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}XVIII Spöttelgaſse 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           {\pb}Mittwoch{ }Abend.\pend
           \pstart{}Mein lieber Freund,\pend\pstart
           Es hätte mir doch gar zu leid gethan, Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw} zu
               verlaſſen, ohne Dich geſehen zu haben. Ich habe daher meine Abreiſe um einen Tag
               verſchoben und werde morgen, Donnerſtag, gegen
                  Mittag{ }\label{K_L03450-1v}\edtext{zu Dir}{\lemma{\textnormal{\emph{zu Dir}}}\Cendnote{\textnormal{siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 11. 8. 1904}}}\label{K_L03450-1h} hinauskommen.\pend
           \pstart
           Herzlichen Gruß! {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03450}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 10. 8. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      