\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 8. [1904]]{L03451 Paul Goldmann an Arthur Schnitzler,  16. 8. [1904]}
\nopagebreak\mylabel{L03451v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-08-161@{16. 8. [1904]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 16. 8. [1904] in Mendel
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [17. 8. 1904
                  – 21. 8. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3174.}
\physDesc{Bildpostkarte, 372 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Mende@\textbf{Mende}, \emph{Region}|pwk}Mende{[}l{]}, 16. 8. \textcolor{gray}{04}\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift das Jahr »904« vermerkt }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn}\pend{}\pstart{}\textsc{Dr. Arthur Schnitzler}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{XVIII. Spöttelgaſse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Am Wege nach dem PENEGAL\oindex{Monte Penegal@\textbf{Monte Penegal}, \emph{Berg}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Mendel\oindex{Mende@\textbf{Mende}, \emph{Region}|pw}, 16. Auguſt.\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Meinteſt Du \textsc{Salegg}\oindex{Hotel Salegg@\textbf{Hotel Salegg}, \emph{Hotel}|pw} an der Mendelbahn\orgindex{Mendelbahn@Mendelbahn|pw}? Das iſt heiß und jetzt{ }ſehr zu widerrathen. Auch die Mendel\oindex{Mende@\textbf{Mende}, \emph{Region}|pw} hat mich
               enttäuſcht: matte, laue Luft und unbedeutende Landschaft. Ich will Ende der Woche von
               hier nach \textsc{Campiglio}\oindex{Madonna di Campiglio@\textbf{Madonna di Campiglio}|pw}, wenn ich Platz finde. Herzliche Grüße Dir und Deiner Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}! Dein{\\}\spacefill\mbox{Paul Goldmann}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1904-08-161@{16. 8. [1904]}|)be}\mylabel{L03451h}  \newcommand{\dateiname}{L03451}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Arthur Schnitzler, 16. 8. [1904]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
