\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Max Reinhardt}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: Deutsches Theater Berlin}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Altes Palais, Berlin, Edmund-Weiß-Gasse 7, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Der gute König Dagobert. Lustspiel in vier Aufzügen, Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}
               \section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 1. 1910]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 1. 1910}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 355 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pwk}Berlin W 9, 17. 1. 10, 8–9 N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »260« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Artur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Spoettelgaße 7\oindex{Edmund-Weiss-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Berlin}.}}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Palais Kaiser Wilhelm des Grossen\oindex{Altes Palais@\textbf{Altes Palais}|pw} mit
                        dem historischen Eckfenster.}}\pend
           \pstart
           {\pb}Lieber, wenn es etwas gibt, was noch unangenehmer ist, als Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 09.09.1873 – 30.10.1943@\textsc{Reinhardt, Max} (09.09.1873 – 30.10.1943), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} ein Stück einzureichen, dann ist es
               das: \label{K_L03545-1v}\edtext{bei Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 09.09.1873 – 30.10.1943@\textsc{Reinhardt, Max} (09.09.1873 – 30.10.1943), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw} aufgeführt werden}{\lemma{\textnormal{\emph{bei … werden}}}\Cendnote{\textnormal{vermutlich Bezug auf Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}|pwk}s Streitigkeiten mit Max
                     Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 09.09.1873 – 30.10.1943@\textsc{Reinhardt, Max} (09.09.1873 – 30.10.1943), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pwk} rund um seine Einreichung von \emph{Der junge Medardus}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fuenf
                  Aufzuegen1910-10-26@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen} {[}1910-10-26{]}|pwk} (vgl. \emph{Der Briefwechsel Arthur
                        Schnitzlers mit Max Reinhardt und dessen Mitarbeitern}. Herausgegeben
                     von Renate Wagner. Salzburg: \emph{Otto Müller
                        Verlag}{ }1971, S. 60–79) und die Aufführung von Salten\pwindex{Salten, Felix 06.09.1869 – 08.10.1945@\textsc{Salten, Felix} (06.09.1869 – 08.10.1945), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}s Übersetzung von \emph{Der gute König Dagobert}\pwindex{\textcolor{red}{\textsuperscript{XXXX1 indx}}!gute Koenig Dagobert. Lustspiel in vier Aufzuegen1910@\strich\emph{Der gute König Dagobert. Lustspiel in vier Aufzügen} {[}1910{]}|pwk} durch das \emph{Deutsche Theater Berlin}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk} (siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 1. 1910)}}}\label{K_L03545-1h}! Ich ärgere mich nicht mehr, aber
               ich habe eben eine Reise getan, und kann etwas erzählen!\pend
           \pstart
           Hoffentlich bald! Herzliche Grüße von Haus zu Haus {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}|pw}{ }1\textcolor{gray}{7}. I. \textcolor{gray}{10}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03545}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 1. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      