\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 28. 6. 1910]{L03549 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  28. 6. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L03549v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-06-282@{28. 6. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 28. 6. 1910 in Unterach am Attersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 6. 1910
                  – 3. 7. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Postkarte, 468 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pwk}Unterach am Attersee, 28/6 10, 5\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »264« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Salten.\pend{}\pstart{}Unterach a. Attersee\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pw}. Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Spöttelgaße 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}28. VI. 10\pend
           
\pstart{}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           vielen Dank! Ich freu mich, dass es\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Künstler sollen reden@\strich\emph{Künstler sollen reden}|pwv} Ihnen gefallen hat, und bin froh, dass diese Sache\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Künstler sollen reden@\strich\emph{Künstler sollen reden}|pwv} auch sonst – wie es scheint – \substVorne{}\textsuperscript{I}\substDazwischen{}i\substHinten{}hre Wirkung tut. Wir leben hier\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pwv} sehr angenehm, sehr still, und ich arbeite viel. Es regnet oft, aber
               das verdirbt uns, wenigstens bisher, den Aufenthalt nicht. Alles Schöne zur Arbeit am
                  Haus\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pwv} und zum übrigen
               Arbeiten. Herzliche Grüße von uns\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pwv} zu Ihnen.\pend
           
\pstart
           Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{F. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-06-282@{28. 6. 1910}|)be}\mylabel{L03549h}  \newcommand{\dateiname}{L03549}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 28. 6. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
