\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1912]{L03559 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  2. 9. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L03559v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1912-09-021@{2. 9. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 2. 9. 1912 in Unterach am Attersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 9. 1912
                  – 7. 9. 1912?] in Tutzing}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Briefkarte, 1319 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »274a« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pw}, 2. IX. 12\pend
           
\pstart{}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich hoffe sehr, dass \label{K_L03559-1v}\edtext{Reinhardts\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw}{ }Mirakel\pwindex{Vollmoeller, Karl Gustav 7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood@\textsc{Vollmoeller, Karl Gustav} (7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood), \emph{Schriftsteller}!Mirakel@\strich\emph{Das Mirakel}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Reinhardts Mirakel}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Das Mirakel}\pwindex{Vollmoeller, Karl Gustav 7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood@\textsc{Vollmoeller, Karl Gustav} (7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood), \emph{Schriftsteller}!Mirakel@\strich\emph{Das Mirakel}|pwk} von Karl Gustav Vollmoeller\pwindex{Vollmoeller, Karl Gustav 7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood@\textsc{Vollmoeller, Karl Gustav} (7.\,5.\,1878 Stuttgart – 18.\,10.\,1948 Hollywood), \emph{Schriftsteller}|pwk} wurde am 18. 9. 1912 in der Rotunde\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Rotunde@\textbf{Rotunde}, \emph{Gebäude}|pwk} im
                     Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}er Prater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Prater@\textbf{Prater}, \emph{Park}|pwk} erstmals auf Deutsch gegeben, wo Platz für 8000 Zuschauerinnen
                  und Zuschauer war. Die Inszenierung stammte von Max Reinhardt\pwindex{Reinhardt, Max 9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City@\textsc{Reinhardt, Max} (9.\,9.\,1873 Baden bei Wien – 30.\,10.\,1943 New York City), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pwk}. Schnitzler besuchte
                  die Aufführung am 5. 10. 1912.}}}\label{K_L03559-1} verspätet aufgeführt wird, und dass mich also
               nichts dazu zwingt, die \label{K_L03559-2v}\edtext{Eucharistische Luft}{\lemma{\textnormal{\emph{Eucharistische Luft}}}\Cendnote{\textnormal{In Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} fand zwischen dem
                     12. 9. 1912 und dem 15. 9. 1912
                  der XXIII. internationale Eucharistische Kongress statt.}}}\label{K_L03559-2} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} zu atmen. Wenn Otti\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pw} wieder da und der Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pw} ruhiger geworden ist, möchte ich wol gerne noch ein paar Wochen
               still hier arbeiten. Was sagen Sie zum \label{K_L03559-3v}\edtext{Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Burgtheater}}}\Cendnote{\textnormal{Alfred von Berger\pwindex{Berger, Alfred von 30.\,4.\,1853 Wien – 24.\,8.\,1912 ebd.@\textsc{Berger, Alfred von} (30.\,4.\,1853 Wien – 24.\,8.\,1912 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pwk}, der Direktor des \emph{Burgtheaters}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk}, war am 24. 8. 1912
                  verstorben. Am 1. 9. 1912 wurde Hugo Thimig\pwindex{Thimig, Hugo 16.\,6.\,1854 Dresden – 24.\,9.\,1944 Wien@\textsc{Thimig, Hugo} (16.\,6.\,1854 Dresden – 24.\,9.\,1944 Wien), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pwk} zum provisorischen – später dann zum
                  ordentlichen Leiter ernannt.}}}\label{K_L03559-3}? Der arme Berger\pwindex{Berger, Alfred von 30.\,4.\,1853 Wien – 24.\,8.\,1912 ebd.@\textsc{Berger, Alfred von} (30.\,4.\,1853 Wien – 24.\,8.\,1912 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw} tut mir leid, aber ich kann mir nicht helfen – wenn auch ein
                  Fi\textcolor{gray}{asco} oftmals besser ist als das Sterben, hier hat der Tod
               doch einen an sich schon nicht übermäßig glücklichen Menschen vor sehr unglücklichen
               Enttäuschungen bewahrt. Könnten wir Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw} oder
               vielleicht sogar Rudolf Rittner\pwindex{Rittner, Rudolf 30.\,6.\,1869 Bílý Potok – 4.\,2.\,1943 ebd.@\textsc{Rittner, Rudolf} (30.\,6.\,1869 Bílý Potok – 4.\,2.\,1943 ebd.), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} bekommen, dann
               wäre doch vielleicht für die Zukunft ein gutes menschliches und künstlerisches
               Verhältnis zum Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} möglich. Aber
                  das{[}s{]} Herr von Kralik\pwindex{Kralik, Richard 1.\,10.\,1852 Lenora – 4.\,2.\,1934 Wien@\textsc{Kralik, Richard} (1.\,10.\,1852 Lenora – 4.\,2.\,1934 Wien), \emph{Schriftsteller}|pw}
               als Director auch nur genannt werden {\pb}kann, dass die Leo-Gesellschaft\orgindex{Österreichische Leo-Gesellschaft@Österreichische Leo-Gesellschaft|pw} ihre Zeit schon so sehr für gekommen hält,
               das ist ein böses Zeichen. Franz Ferdinand\pwindex{Franz Ferdinand von Österreich-Este 18.\,12.\,1863 Graz – 28.\,6.\,1914 Sarajevo@\textsc{Franz Ferdinand von Österreich-Este} (18.\,12.\,1863 Graz – 28.\,6.\,1914 Sarajevo), \emph{Erzherzog, Thronfolger}|pw}
               wirft eben auch hier schon seine schwarzen Schatten voraus! Wie ich die Gesellschaft
               im Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} zu kennen glaube, werden sie mit
               Wonne und Schadenfreude und mit allen Übertreibungen der Strebsamkeit an der \label{K_L03559-4v}\edtext{Katholisisirung}{\lemma{\textnormal{\emph{Katholisisirung}}}\Cendnote{\textnormal{Die \emph{Österreichische
                     Leo-Gesellschaft}\orgindex{Österreichische Leo-Gesellschaft@Österreichische Leo-Gesellschaft|pwk} förderte explizit katholische Kunst und
                  Wissenschaft.}}}\label{K_L03559-4} des Repertoires mithelfen. Ich habe sehr das Gefühl, dass in
               dieser Beziehung ungeahnte Dinge bevorstehen. \label{K_L03559-5v}\edtext{Wer ljäben wird, wird sehen}{\lemma{\textnormal{\emph{Wer … sehen}}}\Cendnote{\textnormal{vermutlich eine jiddelnde Eindeutschung der französischen
                  Phrase »\begin{otherlanguage}{french}qui vivra, verra\end{otherlanguage}« (wer leben wird, wird
                  sehen)}}}\label{K_L03559-5}!\pend
           
\pstart
           Auf gutes Wiedersehen und viele herzliche Grüße {\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1912-09-021@{2. 9. 1912}|)be}\mylabel{L03559h}  \newcommand{\dateiname}{L03559}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 2. 9. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
