\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 29. 3. 1922]{L03576 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  29. 3. 1922}
\nopagebreak\mylabel{L03576v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1922-03-291@{29. 3. 1922}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 29. 3. 1922 in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 3. 1922
                  – 3. 4. 1922?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 400 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}Pregate i vostri corrispondenti di aggiungere
                                       all’indirizzo il numero del quartiere postale\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Stazione di Venezia Santa Lucia@\textbf{Stazione di Venezia Santa Lucia}, \emph{Bahnhofsgebäude}|pwk}Venezia Ferrovia, 29. III 1922, 23–24\nobreak{}«. 
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit
                                 dem Buchstaben »A« (Abgeschrieben/Abschrift)
                                 gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »289«}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Aust\textcolor{gray}{ria}\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}\pstart{}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{VENEZIA\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw} – Chiesa S. Marco\oindex{Piazza San Marco@\textbf{Piazza San Marco}, \emph{Platz}|pw} e Torre dell’ Orologio\oindex{Torre dell’Orologio@\textbf{Torre dell’Orologio}, \emph{Gebäude}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber, es ist schon sehr schön, wieder hier\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pwv} zu sein. Bin heute vier Stunden spazieren gegangen. Die Leute sind so freundlich, als
               wären auch sie des Wiedersehens froh. Es sind fast gar keine Fremden da. Ich glaube,
               man kann hier mit 50–60 Lire im Tag gut auskommen. Das ist, an unseren Preisen
               gemessen, nicht viel.\pend
           \pstart Herzlichst Ihr \spacefill\mbox{Felix Salten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1922-03-291@{29. 3. 1922}|)be}\mylabel{L03576h}  \newcommand{\dateiname}{L03576}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 29. 3. 1922}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
