\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten und Julius Wollf an Arthur Schnitzler, 31. 3. 1921]{L03571 Felix Salten und Julius Wollf an Arthur Schnitzler,  31. 3. 1921}
\nopagebreak\mylabel{L03571v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWollf, Julius Ferdinand@\emph{von Julius Ferdinand Wollf}!1921-03-311@{31. 3. 1921}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1921-03-311@{31. 3. 1921}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten, Julius Wollf am 31. 3. 1921 in Hannover
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [1. 4. 1921
                  – 4. 4. 1921?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 121 Zeichen
\newline{}Handschrift Felix Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Julius Ferdinand Wollf: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hannover@\textbf{Hannover}|pwk}Hannover, 31 3 21, 2–3 N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit
                                 dem Buchstaben »A« (Abgeschrieben/Abschrift)
                                 gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »284«}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Sternwartestraße 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hannover}}\oindex{Hannover@\textbf{Hannover}|pw}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Klostergang}}\oindex{Klostergang@\textbf{Klostergang}, \emph{Straße}|pw}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Alles Herzliche {\\}Ihr {\\}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Wollf:{]} Herzliche Grüße von Ihrem {\\}\spacefill\mbox{JuliusFWollf}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWollf, Julius Ferdinand@\emph{von Julius Ferdinand Wollf}!1921-03-311@{31. 3. 1921}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1921-03-311@{31. 3. 1921}|)be}\mylabel{L03571h}  \newcommand{\dateiname}{L03571}\newcommand{\titel}{Felix Salten und Julius Wollf an Arthur Schnitzler, 31. 3. 1921}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
