\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 23. 8. 1909]{L03506 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  23. 8. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L03506v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1909-08-231@{23. 8. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 23. 8. 1909 in Kaltenleutgeben
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [2. 9. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Briefkarte, 1294 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk: »\textsc{Salten}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »256« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Kaltenleutgeben\oindex{Kaltenleutgeben@\textbf{Kaltenleutgeben}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 23. VIII. 09\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber,{ }morgen gehe ich nun nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} und Mittwoch{ }Abend nach Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Am 30. u. 31. werde ich in
                  Bregenz\oindex{Bregenz@\textbf{Bregenz}|pw} sein. Ich weiß nicht mehr, wer mir
               gesagt hat, Sie hätten die Absicht, \label{K_L03506-1v}\edtext{nach Bregenz\oindex{Bregenz@\textbf{Bregenz}|pw} zu kommen}{\lemma{\textnormal{\emph{nach Bregenz zu kommen}}}\Cendnote{\textnormal{Die vorliegende Karte dürfte nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} adressiert
                  gewesen sein und Schnitzler verpasst haben. Er reiste
                  am Abend des 23. 8. 1909 nach München\oindex{München@\textbf{München}|pwk}
                  und blieb (mit einer kurzen Unterbrechung) bis zum Abend des 1. 9. 1909.}}}\label{K_L03506-1}. Ist das richtig? Ich wohne Hotel Europe\oindex{Hotel de l’Europe [Bregenz]@\textbf{Hotel de l’Europe [Bregenz]}, \emph{Hotel}|pw}. Am 1. Sept. will ich für \textcolor{gray}{2} Tage nach Luzern\oindex{Gütsch@\textbf{Gütsch}, \emph{Hügel}|pw}. Träfe ich Sie \label{K_L03506-2v}\edtext{am 4. od. 5. in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{am 4. od. 5. in Salzburg}}}\Cendnote{\textnormal{Dazu kam es nicht.}}}\label{K_L03506-2}? Geben Sie mir
               vielleicht nach Bregenz\oindex{Bregenz@\textbf{Bregenz}|pw} Nachricht, falls Sie
               nicht selbst hinkommen, was mich natürlich sehr freuen würde. Von dieser Reise gehe
               ich nicht mehr hierher zurück. Otti\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pw}
               übersiedelt heute in acht Tagen mit den Kinder\pwindex{Salten, Paul 11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.@\textsc{Salten, Paul} (11.\,8.\,1903 Wien – 8.\,5.\,1937 ebd.), \emph{Filmcutter}|pwv}\pwindex{Rehmann, Anna Katharina 18.\,8.\,1904 Wien – 27.\,3.\,1977 Zürich@\textsc{Rehmann, Anna Katharina} (18.\,8.\,1904 Wien – 27.\,3.\,1977 Zürich), \emph{Schauspielerin, Übersetzerin}|pwv}n nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Ab
                  6. bin ich da, und freue mich aufs \label{K_L03506-3v}\edtext{Tennis, das wir dann gleich wieder
                  aufnehmen}{\lemma{\textnormal{\emph{Tennis, … aufnehmen}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 6. 9. 1909.
               }}}\label{K_L03506-3} wollen. Dass Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw}’s \label{K_L03506-4v}\edtext{Schwesterl\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv} so bald bevor
                  steht}{\lemma{\textnormal{\emph{Schwesterl … steht}}}\Cendnote{\textnormal{Lili Schnitzler\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwk} wurde am 13. 9. 1909
                  geboren. Warum Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} sicher scheint, dass es ein Mädchen werden sollte, ist unklar.}}}\label{K_L03506-4}, wußte ich nicht. Aber – je eher, je besser! (Vorausgesetzt,
               u. s. w.) Wir senden Ihrer Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} viele herzliche Grüße und wünschen ihr von Herzen, dass alles \uline{sehr} gut und sehr leicht sein möge! Grüßen Sie auch
               den lieben Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} von uns allen. Bald wird man
               Ihnen auch schreiben müßen: »Grüßen Sie Ihre Kinder!« Eigentlich kann mans ja schon
               heute. Also: Grüßen Sie Ihre Kinder\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv}. – Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw}
               hat Annerl\pwindex{Rehmann, Anna Katharina 18.\,8.\,1904 Wien – 27.\,3.\,1977 Zürich@\textsc{Rehmann, Anna Katharina} (18.\,8.\,1904 Wien – 27.\,3.\,1977 Zürich), \emph{Schauspielerin, Übersetzerin}|pw} einen entzückenden Brief
               geschrieben, der ihr großen Eindruck macht. Sie will sich selbst {\pb}bedanken, und wird nächstens
               einen Brief diktiren.\pend
           
\pstart
           Auf Wiedersehen in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Bregenz\oindex{Bregenz@\textbf{Bregenz}|pw} oder Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. Jedenfalls bald. {\\[\baselineskip]}herzlichst {\\[\baselineskip]}I\textcolor{gray}{h}r {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1909-08-231@{23. 8. 1909}|)be}\mylabel{L03506h}  \newcommand{\dateiname}{L03506}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 23. 8. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
