\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1909]{L03503 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  18. 7. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L03503v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1909-07-182@{18. 7. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 18. 7. 1909 in Höhlenstein
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 7. 1909
                  – 23. 7. 1909?] in Edlach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Bildpostkarte, 402 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Höhlenstein@\textbf{Höhlenstein}|pwk}{[}L{]}an\textcolor{gray}{dr}o\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk: »\textsc{Salten}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »253« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Edlach \textsuperscript{b}/Reichenau\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}\pend{}\pstart{}Nied. Öst.\oindex{Niederösterreich@\textbf{Niederösterreich}, \emph{Land}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dürrensee\oindex{Lago di Landro@\textbf{Lago di Landro}, \emph{See}|pw} (1410 m) mit Monte Cristallo\oindex{Monte Cristallo@\textbf{Monte Cristallo}, \emph{Berg}|pw} (3199 m) Ampezzo\oindex{Ampezzo@\textbf{Ampezzo}, \emph{Hauptstadt}|pw}{\dotstwo}{ }Tirol\oindex{Südtirol@\textbf{Südtirol}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber,{ }\uline{sehr} erfreut, dass es dem Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} schon besser geht. Auch Annerle\pwindex{Rehmann, Anna Katharina 18.\,8.\,1904 Wien – 27.\,3.\,1977 Zürich@\textsc{Rehmann, Anna Katharina} (18.\,8.\,1904 Wien – 27.\,3.\,1977 Zürich), \emph{Schauspielerin, Übersetzerin}|pw} ist wieder munter, und die drohende Malaria gott sei
               dank nicht eingetroffen. Uns geht’s hier\oindex{Höhlenstein@\textbf{Höhlenstein}|pwv} ganz gut, die Leute stören nicht, das Hotel ist angenehm; das Wetter allein von einer kalten Freundlichkeit.
               Alles Gute Ihnen Dreien\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}!\pend
           
\pstart
           Herzliche Grüße von uns zu Ihnen {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Landro\oindex{Höhlenstein@\textbf{Höhlenstein}|pw}, 18. VII. 09.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1909-07-182@{18. 7. 1909}|)be}\mylabel{L03503h}  \newcommand{\dateiname}{L03503}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 18. 7. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
