\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1922]{L03582 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  17. 8. 1922}
\nopagebreak\mylabel{L03582v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1922-08-171@{17. 8. 1922}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 17. 8. 1922 in Unterach am Attersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 8. 1922
                  – 22. 8. 1922?] in Berchtesgaden}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 388 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit
                                 dem Buchstaben »A« (Abgeschrieben/Abschrift)
                                 gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »29\substVorne{}\textsuperscript{3}\substDazwischen{}2\substHinten{}.«}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pw}, 17. 8. 22.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber, vielen Dank für Ihre \label{K_L03582-1v}\edtext{Karte}{\lemma{\textnormal{\emph{Karte}}}\Cendnote{\textnormal{nicht
                  erhalten}}}\label{K_L03582-1}. Es geht uns allen ganz gut. Ich bin seit drei Wochen da\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pwv} und faullenze. Lassen Sie
               sich das beiliegende kleine \label{K_L03582-2v}\edtext{Buch\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Burgtheater. Naturgeschichte eines alten Hauses@\strich\emph{Das Burgtheater. Naturgeschichte eines alten Hauses}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Buch}}}\Cendnote{\textnormal{Beilage nicht erhalten; vermutlich war
                  es: Felix Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}: \emph{Das Burgtheater. Naturgeschichte eines alten Hauses}\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}!Burgtheater. Naturgeschichte eines alten Hauses@\strich\emph{Das Burgtheater. Naturgeschichte eines alten Hauses}|pwk}.
                     Wien, Leipzig: \emph{WILA Wiener literarische Anstalt}\orgindex{Wiener Literarische Anstalt@Wiener Literarische Anstalt|pwk}{ }1922.}}}\label{K_L03582-2} gefallen. Und – wenn es irgend geht, – aber es ginge gewiß! –
                  \label{K_L03582-3v}\edtext{kommen Sie doch jetzt}{\lemma{\textnormal{\emph{kommen Sie doch jetzt}}}\Cendnote{\textnormal{Zu Schnitzlers Verhältnis zum Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pwk}{ }siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03114 nicht gefunden.}}}\label{K_L03582-3}, da Sie so
               nahe sind, auf der Heimfahrt wenigstens für ein paar Tage zu uns. Wir würden uns alle
               so sehr mit Ihnen freuen!\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1922-08-171@{17. 8. 1922}|)be}\mylabel{L03582h}  \newcommand{\dateiname}{L03582}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 17. 8. 1922}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
