\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 8. 2. 1927]{L03596 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  8. 2. 1927}
\nopagebreak\mylabel{L03596v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1927-02-081@{8. 2. 1927}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 8. 2. 1927 in Dresden
\newline{}Übermittlung  am 10. 2. 1927 in Dresden
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 10. 2. 1927 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 402 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Dresden@\textbf{Dresden}|pwk}Dresden
                                       \textcolor{gray}{L}oschwitz, 10. 2. 27, 11–12 V\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »298« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Sanatorium am Königspark}}\oindex{Sanatorium am Königspark@\textbf{Sanatorium am Königspark}, \emph{Sanatorium}|pw}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Dresden-Loschwitz}}\oindex{Loschwitz@\textbf{Loschwitz}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Bibliothek}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}8-II-27\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber,{ }\label{K_L03596-1v}\edtext{wo sind Sie}{\lemma{\textnormal{\emph{wo sind Sie}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler war in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}.}}}\label{K_L03596-1}? Wie geht es Ihnen? Im Cottage\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Währinger Cottage@\textbf{Währinger Cottage}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw} bleiben wir einander so fern, als sei der Weg zu weit.
               Wie es mir geht – falls Sie das noch kümmert – sehen Sie nach dem Ort, von dem ich
               Ihnen schreibe. Ich denke viel an Sie – nicht blos hier\oindex{Loschwitz@\textbf{Loschwitz}, \emph{Ehemaliger Ort}|pwv}! Wenn ich wieder in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} bin, \label{K_L03596-2v}\edtext{klopfe ich bei
               Ihnen an}{\lemma{\textnormal{\emph{klopfe ich bei
               Ihnen an}}}\Cendnote{\textnormal{Nachweislich trafen sie sich das
                  nächste Mal am 25. 2. 1927 im Burgtheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pwk}.}}}\label{K_L03596-2}. Die Zeit ist so kurz!\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1927-02-081@{8. 2. 1927}|)be}\mylabel{L03596h}  \newcommand{\dateiname}{L03596}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 8. 2. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
