\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 5. 9. 1907]{L03511 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  5. 9. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L03511v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1907-09-052@{5. 9. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 5. 9. 1907 in Wien
\newline{}Zustellung  am 6. 9. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am [13. 9. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Postkarte, 336 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{1}/\textsubscript{\textcolor{gray}{×}} Wien \textcolor{gray}{8}, 5. IX. 07, 5\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien 110 \textcolor{gray}{4}, 6. IX. 07, VIII\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »234« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Salten\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XIX.\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII.\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Spöttelgaße 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 5. IX. 07\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber, warum hört man nichts von Ihnen? Ich fahre heute{ }Abend nach Marienbad\oindex{Marienbad@\textbf{Marienbad}|pw}, von dort nach
                  Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} und bin in etwa acht Tagen wieder da.
                  \label{K_L03511-1v}\edtext{Und Sie?}{\lemma{\textnormal{\emph{Und Sie?}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler kehrte am 13. 9. 1907 nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} zurück. Tennis spielten sie nachweislich
                  kurz darauf, am 18. 9. 1907.}}}\label{K_L03511-1} Man müßte doch noch einmal wieder Tennisspielen,
               ehe dieser lächerliche Sommer vollständig einwintert.\pend
           
\pstart
           herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{F. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1907-09-052@{5. 9. 1907}|)be}\mylabel{L03511h}  \newcommand{\dateiname}{L03511}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 5. 9. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
