\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 3. 1921]{L03570 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  30. 3. 1921}
\nopagebreak\mylabel{L03570v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1921-03-302@{30. 3. 1921}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 30. 3. 1921 in Hildesheim
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [31. 3. 1921
                  – 4. 4. 1921?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 221 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hildesheim@\textbf{Hildesheim}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Hildesheim 2, 30. 3. 21, 6–7 N\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit
                                 dem Buchstaben »A« (Abgeschrieben/Abschrift)
                                 gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »283«}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Sternwartestraße 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Hildesheim\oindex{Hildesheim@\textbf{Hildesheim}, \emph{Hauptstadt}|pw}.}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{Tempelherrenhaus\oindex{Tempelhaus [Hildesheim]@\textbf{Tempelhaus [Hildesheim]}, \emph{Sakralbau}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber,{ }hier\oindex{Hildesheim@\textbf{Hildesheim}, \emph{Hauptstadt}|pwv} verbringe ich, ganz
               unverhofft, einen stillen Tag. Die Stadt\oindex{Hildesheim@\textbf{Hildesheim}, \emph{Hauptstadt}|pwv} ist verblüffend schön. Morgen bin ich
               in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}.\pend
           
\pstart
           Alles Herzliche Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Hildesheim\oindex{Hildesheim@\textbf{Hildesheim}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 30. 3. 21\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1921-03-302@{30. 3. 1921}|)be}\mylabel{L03570h}  \newcommand{\dateiname}{L03570}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 30. 3. 1921}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
