\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur und Olga Schnitzler, 22. 6. 1910]{L03548 Felix Salten an Arthur und Olga Schnitzler,  22. 6. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L03548v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-06-221@{22. 6. 1910}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-06-221@{22. 6. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 22. 6. 1910 in Unterach am Attersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler im Zeitraum [23. 6. 1910
                  – 27. 6. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 140 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pwk}Unter\textcolor{gray}{a}ch am
                                       Attersee, 22/\textcolor{gray}{6} 1\textcolor{gray}{0}, \textcolor{gray}{5}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »263« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn u. Frau\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Spöttelgaße 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pw} bei Unterach am Attersee\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Viele herzliche Grüße von uns\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pwv} zu Ihnen.\pend
           
\pstart
           \label{K_L03548-1v}\edtext{Wann übersiedeln Sie}{\lemma{\textnormal{\emph{Wann übersiedeln Sie}}}\Cendnote{\textnormal{Der Umzug in die Sternwartestraße 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pwk} begann am 13. 7. 1910.}}}\label{K_L03548-1}?\pend
           
\pstart
           herzl. Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           22./VI. 10\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-06-221@{22. 6. 1910}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-06-221@{22. 6. 1910}|)be}\mylabel{L03548h}  \newcommand{\dateiname}{L03548}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur und Olga Schnitzler, 22. 6. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
