\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 12. 5. 1925]{L03584 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  12. 5. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L03584v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1925-05-121@{12. 5. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 12. 5. 1925 in Czernowitz
\newline{}Übermittlung  am 14. 5. 1925 in Czernowitz
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 5. 1925
                  – 19. 5. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 226 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Czernowitz@\textbf{Czernowitz}|pwk}{[}Cer{]}năuți, 14 Mai {[}1925{]}, \textcolor{gray}{6}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »296« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Cernăuți\oindex{Czernowitz@\textbf{Czernowitz}|pw} – Teatrul național\oindex{Olha-Kobyljanska-Stadttheater@\textbf{Olha-Kobyljanska-Stadttheater}, \emph{Theater}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Ihr \label{K_L03584-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03021 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03584-1} erreicht mich heute, von Otti\pwindex{Salten, Ottilie 7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich@\textsc{Salten, Ottilie} (7.\,3.\,1868 Prag – 22.\,6.\,1942 Zürich), \emph{Schauspielerin}|pw} nachgesendet. Nehmen Sie meinen besten Dank für Ihre
               lieben Worte, die mich sehr erfreuen.\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Czernowitz\oindex{Czernowitz@\textbf{Czernowitz}|pw}, 12. Mai 25\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1925-05-121@{12. 5. 1925}|)be}\mylabel{L03584h}  \newcommand{\dateiname}{L03584}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 12. 5. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
