\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 21. 4. 1922]{L03579 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  21. 4. 1922}
\nopagebreak\mylabel{L03579v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1922-04-211@{21. 4. 1922}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 21. 4. 1922 in Pompei
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 4. 1922
                  – 26. 4. 1922?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 80 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Pompeji@\textbf{Pompeji}, \emph{Ausgrabung}|pwk}Pompei (Napoli), 21. 4. 22\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: 1) mit Bleistift von Frieda Pollak\pwindex{Pollak, Frieda 8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.@\textsc{Pollak, Frieda} (8.\,12.\,1881 Wien – 13.\,7.\,1937 ebd.), \emph{Sekretärin}|pw} (?) mit
                                 dem Buchstaben »A« (Abgeschrieben/Abschrift)
                                 gekennzeichnet  2) mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »\substVorne{}\textsuperscript{292}\substDazwischen{}291a\substHinten{}«}\pstart{}{\pb}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}\pstart{}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Sternwartestraße 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Pompei\oindex{Pompeji@\textbf{Pompeji}, \emph{Ausgrabung}|pw}. \begin{otherlanguage}{italian}Arco di trionfo del Tempio di Giove\oindex{Jupitertempel@\textbf{Jupitertempel}, \emph{Museum}|pw}\end{otherlanguage}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Der Triumphbogen des Jupitertempels.}}\oindex{Jupitertempel@\textbf{Jupitertempel}, \emph{Museum}|pw}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}L’arc de triomphe du temple de
                        Jupiter\end{otherlanguage}.}}\oindex{Jupitertempel@\textbf{Jupitertempel}, \emph{Museum}|pw}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{english}Temple of Jupiter. Triumphal arch\end{otherlanguage}.}}\oindex{Jupitertempel@\textbf{Jupitertempel}, \emph{Museum}|pw}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr
                  {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{F. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1922-04-211@{21. 4. 1922}|)be}\mylabel{L03579h}  \newcommand{\dateiname}{L03579}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 21. 4. 1922}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
