\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1912]{L03558 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  22. 7. 1912}
\nopagebreak\mylabel{L03558v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1912-07-221@{22. 7. 1912}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 22. 7. 1912 in Unterach am Attersee
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [23. 7. 1912
                  – 27. 7. 1912?] in Brijuni}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 2052 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »273« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Felix Salten}}}\hfill Berghof\oindex{Berghof@\textbf{Berghof}, \emph{Wohngebäude}|pw}, 22. VII. 12\pend
           
\pstart{}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie sind nun wol schon \label{K_L03558-1v}\edtext{in Brioni\oindex{Brijuni@\textbf{Brijuni}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{in Brioni}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03557 nicht gefunden.
               }}}\label{K_L03558-1} und haben dort gewiß all die schöne Sonne, die uns seit drei Tagen hier\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pwv} fehlt. Hier gibt’s Sturm,
               Gewitter und Regen. Man muß im Zimmer sitzen, aber das fördert meine Arbeit nicht.
               Wenn wir schönes Wetter haben und am Vormittag Ausflüge machen, bringe ich weit mehr
               zustande. Der graue Himmmel macht mich kaput.\pend
           
\pstart
           Was Sie mir über Ihren »Bernhardi\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pw}« schreiben,
               hab’ ich garnicht anders erwartet. Ich verstehe es so gut, dass Sie garnicht anders
               verfahren können. Das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv}
               ist nun da, es ist ein lebendiges Wesen, hat seine Notwendigkeit und seine Mission,
               und es wäre gerade für Sie unmöglich, ihm diese Existenz nun wieder zu nehmen. Ich
               kann es mir sehr lebhaft denken, dass Sie es als die schlimmere Eventualität
               empfinden, \label{K_L03558-2v}\edtext{das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv} vorsichtig zurückzuhalten}{\lemma{\textnormal{\emph{das … zurückzuhalten}}}\Cendnote{\textnormal{Die Einreichung von
                     \emph{Professor Bernhardi}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwk} bei der Zensurbehörde\orgindex{K. u. k. Zensurstelle@K. u. k. Zensurstelle|pwkv} stand bevor. Das Stück wurde nicht zugelassen.}}}\label{K_L03558-2}, statt es seinen
               Weg gehen und sein Schicksal haben zu laßen. Deswegen werden Sie es gewiß verstehen,
               dass ich fürs erste doch den Versuch machte, Sie zur Vorsicht zu bewegen. Von uns
               beiden müßte ich (oder sonst ein anderer Ihrer Freunde) die Bedenken haben, und Sie
               den Mut. Umgekehrt wär’s weniger angenehm, und ich muß sagen, in der jungen
               Geschichte dieses Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten@\strich\emph{Professor Bernhardi. Komödie in fünf Akten}|pwv}es
               möchte ich weder für jetzt, noch für alles, was eben noch kommt, unsere Discussion
               über den Gefährlichkeitspunkt nicht missen. Ich hoffe übrigens,
                  das{[}s{]} ich in meiner Besorgnis zu schwarz gesehen habe, und
               dass auch hier alles anders kommen wird, als man sich’s erwartet.\pend
           
\pstart
           Wir leben hier ziemlich still. Fischers\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}\pwindex{Fischer, Hedwig 8.\,9.\,1871 Szczecin – 11.\,4.\,1952 Königstein im Taunus@\textsc{Fischer, Hedwig} (8.\,9.\,1871 Szczecin – 11.\,4.\,1952 Königstein im Taunus)|pw} sind seit einer Woche da. Goldmark\pwindex{Goldmark, Karl 30.\,5.\,1830 Keszthely – 2.\,1.\,1915 Wien@\textsc{Goldmark, Karl} (30.\,5.\,1830 Keszthely – 2.\,1.\,1915 Wien), \emph{Komponist, Dirigent, Bratschist}|pw} seit sieben Wochen. Er ist mir mit seinen dreiundachtzig Jahren
               bewunderungswürdig. Er lernt französisch, spielt Klavier, komponirt, flirtet, und hat
               in allem einen so verklärten Egoismus, dass man wirklich so was wie Größe empfindet.
               Ich entledige mich mir einiger Muß-Arbeiten, und denke, im Herbst zu wichtigeren
               Plänen zu gelangen. Alle sind wol, und warten auf gutes Wetter. Laßen Sie uns wißen,
               wie es Ihnen allen geht, wie sie auf Brioni\oindex{Brijuni@\textbf{Brijuni}|pw}
               leben, und seien Sie mit Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} und den Kinder\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv}n von uns
               allen herzlichst gegrüßt –\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1912-07-221@{22. 7. 1912}|)be}\mylabel{L03558h}  \newcommand{\dateiname}{L03558}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 22. 7. 1912}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
