\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1908]{L03509 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  16. 1. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L03509v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1908-01-164@{16. 1. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 16. 1. 1908 in Wien
\newline{}Übermittlung  am 18. 1. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [18. 1. 1908
                  – 20. 1. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Postkarte, 491 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}19/\textsubscript{2} Wien 119, 18. 1. 08, VI\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »240« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien XVIII.\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}16. I. \textcolor{gray}{08}\pend
           
\pstart{}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich vergaß, Ihnen folgendes zu schreiben: Wird Ihr \label{K_L03509-1v}\edtext{Roman\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwv} jetzt auf längere
                  Strecken}{\lemma{\textnormal{\emph{Roman … Strecken}}}\Cendnote{\textnormal{Der erste Teil des
                  Vorabdrucks von \emph{Der Weg ins Freie}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Weg ins Freie. Roman@\strich\emph{Der Weg ins Freie. Roman}|pwk} war im
                  Anfang des Monats ausgegebenen Januar-Heft der \emph{Neuen Rundschau}\pwindex{neue Rundschau@\emph{Die neue Rundschau}|pwk} (Jg. 19, H. 1,
                  S. 31–71) gedruckt. Es folgten fünf weitere Teile. Der sechste und letzte
                  Teil erschien Anfang Juni 1908. Zeitgleich mit dem
                  letzten Abdruck wurde die Buchausgabe bei \emph{S. Fischer}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwk} veröffentlicht.}}}\label{K_L03509-1} als auf eine Monatsrate gesetzt? Und
               wenn er’s wird, könnten oder wollten Sie mir von Fischer\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw} etwa einen Abzug senden laßen? (den ich natürlich wie ein Manuscript
               geheim halten würde). Ich bin durch den Influenza-Anfall, durch nervöse Darmstörungen
               ec. sehr herunter und werde voraussichtlich \label{K_L03509-2v}\edtext{Sonntag oder Montag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag oder Montag}}}\Cendnote{\textnormal{Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} fuhr an einem Donnerstag auf den Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03491 nicht gefunden. Sofern er die Abreise nicht überstürzt am Tag
                  des vorliegenden Korrespondenzstücks unternommen hat, dürfte sie sich – was
                  wahrscheinlicher ist – auf den 23. 1. 1908 verschoben haben.}}}\label{K_L03509-2}
               auf den Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           \pstart Herzlichst Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1908-01-164@{16. 1. 1908}|)be}\mylabel{L03509h}  \newcommand{\dateiname}{L03509}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 16. 1. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
