\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 26. 3. 1924]{L03583 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  26. 3. 1924}
\nopagebreak\mylabel{L03583v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1924-03-261@{26. 3. 1924}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 26. 3. 1924 in Jaffa
\newline{}Übermittlung  am 27. 3. 1924 in Ramla
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 3. 1924
                  – 10. 4. 1924?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 132 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Ramla@\textbf{Ramla}|pwk}{[}R{]}\textcolor{gray}{a}mleh
                                       {[}Pa{]}lestine, 27 MR 24\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »294« }\pstart{}{\pb}Austria\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}\pstart{}Herrn D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{french}Caifa et Mt. Carmel\end{otherlanguage} – \begin{otherlanguage}{english}Haifa and Mt. Carmel\end{otherlanguage} – Caifa y Monte Carmelo – \begin{otherlanguage}{italian}Caifa ed il
                        Monte Carmelo\end{otherlanguage}}}\oindex{Mount Carmel@\textbf{Mount Carmel}, \emph{Gebirge}|pw}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Jaffa\oindex{Jaffa@\textbf{Jaffa}, \emph{Ehemaliger Ort}|pw}, 26. 3. 24\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Viele herzlichste Grüße Ihnen {\kaufmannsund} den Ihrigen. {\\}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1924-03-261@{26. 3. 1924}|)be}\mylabel{L03583h}  \newcommand{\dateiname}{L03583}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 26. 3. 1924}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
