\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, [22. 11. 1910?]]{L03546 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  [22. 11. 1910?]}
\nopagebreak\mylabel{L03546v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-11-225@{{[}22. 11. 1910?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am [22. 11. 1910?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 11. 1910 – 25. 11. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Briefkarte, 167 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »261?« }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Felix Salten}}}\pend
           
\pstart{}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           darf ich Sie fragen, wann \label{K_L03546-1v}\edtext{morgen die Generalprobe\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen die Generalprobe}}}\Cendnote{\textnormal{Die Karte ist undatiert. Der gedruckte Briefkopf entspricht der im
                  Korrespondenzstück von XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03552 nicht gefunden erstmals belegten Gestalt, die sich
                  bis zum XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03558 nicht gefunden nachweisen lässt. Das
                  wiederum kann als Indiz genommen werden, dass die im Nachlass vorzufindende Einordung unter die Korrespondenzstücke
                  des Jahres 1910 zutrifft. Folglich dürfte es sich um die
                  Generalprobe zur Uraufführung von \emph{Der junge
                     Medardus}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwk} gehandelt haben und die Karte auf den Vortag der Generalprobe zu datieren sein. Diese fand
                  am 23. 11. 1910
                  statt.}}}\label{K_L03546-1} beginnt? D\textsuperscript{r}{ }Rosenbaum\pwindex{Rosenbaum, Richard 4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt@\textsc{Rosenbaum, Richard} (4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt), \emph{Dramaturg, Verleger}|pw} hat versprochen, mich zu benachrichtigen, läßt aber
               nichts von sich hören.\pend
           
\pstart
           Herzlichst {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1910-11-225@{{[}22. 11. 1910?{]}}|)be}\mylabel{L03546h}  \newcommand{\dateiname}{L03546}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, [22. 11. 1910?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
