\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Paul Goldmann an Olga Gussmann, 16. 8. 1902]{L03523 Paul Goldmann an Olga Gussmann,  16. 8. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L03523v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-08-161@{16. 8. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Paul Goldmann am 16. 8. 1902 in Leukerbad
\newline{}Erhalt  durch Olga Gussmann am 18. 8. 1902 in Hinterbrühl}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.5247.}
\physDesc{Bildpostkarte, 132 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Leukerbad@\textbf{Leukerbad}|pwk}Leuk-Bad Loëche-Bains, 16. VIII. 02\nobreak{}«. Stempel: »\nobreak{}\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Hinterbrühl, 18. 8. 02, 2–\textcolor{gray}{5} N, Bestellt\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}\textsc{{\pb}Frau}\pend{}\pstart{}\textsc{Olga Gussmann}\pend{}\pstart{}\textsc{Hinterbrühl\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pw} bei Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Hinterbrühler Hauptstraſse 56\oindex{Hauptstraße [Hinterbrühl]@\textbf{Hauptstraße [Hinterbrühl]}, \emph{Straße}|pw}.}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L03523-1v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}Paysage valais\oindex{Wallis@\textbf{Wallis}, \emph{Land}|pw}an\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{Paysage valaisan}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: landschaftliche Szene des Wallis\oindex{Wallis@\textbf{Wallis}, \emph{Land}|pwkv}}}}\label{K_L03523-1}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}16. Auguſt.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße Ihnen und Ihrem Herrn Sohn\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}! {\\}\spacefill\mbox{Paul Goldmann.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzGoldmann, Paul@\emph{von Paul Goldmann}!1902-08-161@{16. 8. 1902}|)be}\mylabel{L03523h}  \newcommand{\dateiname}{L03523}\newcommand{\titel}{Paul Goldmann an Olga Gussmann, 16. 8. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
