\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Felix Salten u. a. an Arthur und Olga Schnitzler, {[}Ende Juli – 24. 8. 1912?{]}]{L03575 Felix Salten u. a. an Arthur und Olga Schnitzler, [Ende Juli – 24. 8. 1912?]}
\nopagebreak\mylabel{L03575v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzMetzl, Richard@\emph{von Richard Metzl}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzJarosy, Helene@\emph{von Helene Jarosy}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzWollf, Julius Ferdinand@\emph{von Julius Ferdinand Wollf}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMetzl, Richard@\emph{von Richard Metzl}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzJarosy, Helene@\emph{von Helene Jarosy}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWollf, Julius Ferdinand@\emph{von Julius Ferdinand Wollf}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1912-08-242@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten, Ottilie Salten, Julius Ferdinand Wollf, Helene Járosy, Richard Metzl im Zeitraum [Ende Juli –
                  24. 8. 1912?] in Unterach
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler im Zeitraum [Ende Juli –
                  24. 8. 1912?] in Brijuni}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 403 Zeichen
\newline{}Handschrift Felix Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Ottilie Salten: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Julius Ferdinand Wollf: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Helene Jarosy: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Richard Metzl: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Unterach am Attersee@\textbf{Unterach am Attersee}|pwk}Unter\textcolor{gray}{ach am Attersee}\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »288« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn u. Frau\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Brioni\oindex{Brijuni@\textbf{Brijuni}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Salzkammergut\oindex{Salzkammergut@\textbf{Salzkammergut}, \emph{Region}|pw}. Blick vom Brennerriesensteig\oindex{Brennerriesensteig@\textbf{Brennerriesensteig}, \emph{Wanderweg}|pw} bei Steinbach auf den Attersee\oindex{Steinbach am Attersee@\textbf{Steinbach am Attersee}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} u. Schafberg\oindex{Schafberg [St. Gilgen]@\textbf{Schafberg [St. Gilgen]}, \emph{Berg}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Arthur und liebe Olga, wir haben \label{K_L03575-1v}\edtext{heute}{\lemma{\textnormal{\emph{heute}}}\Cendnote{\textnormal{Die Bildpostkarte ist undatiert und der
                  Stempel nur teilweise gedruckt. In Frage kommen zwei längere Aufenthalte Schnitzlers in Brijuni\oindex{Brijuni@\textbf{Brijuni}|pwk}: vom 21. 7. 1912 bis zum 24. 8. 1912 und, im
                  Folgejahr, vom 24. 7. 1913 bis zum 22. 8. 1913. Für beide Jahre ist im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} keine persönliche Interaktion
                  zwischen Schnitzler und Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} rund um diese Zeiträume festgehalten. Nur für
                  das Jahr 1912 liegen Korrespondenzstücke vor (XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03557 nicht gefunden, XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03558 nicht gefunden; XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03560 nicht gefunden), die belegen, dass ein Austausch
                  stattfand. Das wird als entscheidendes Indiz gewertet, dass diese Karte im Jahr zu verorten ist. Auch lässt sich für 1912
                  ein dreiwöchiger Besuch des Ehepaars
                     Wollf\pwindex{Wollf, Julius Ferdinand 22.\,5.\,1871 Koblenz – 1.\,3.\,1942 Dresden@\textsc{Wollf, Julius Ferdinand} (22.\,5.\,1871 Koblenz – 1.\,3.\,1942 Dresden), \emph{Journalist, Herausgeber, Verleger}|pwk}\pwindex{Wollf, Johanna Sophie 18.\,10.\,1877 Mannheim – 27.\,2.\,1942 Dresden@\textsc{Wollf, Johanna Sophie} (18.\,10.\,1877 Mannheim – 27.\,2.\,1942 Dresden)|pwk} belegen (siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03560 nicht gefunden). Damit ist die Karte aber nach Saltens\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk}
                  Brief vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03558 nicht gefunden
                  einzuordnen, da dieser mit Schnitzlers Urlaubsbeginn zusammenfällt und darin keine Anwesenheit weiterer Freunde thematisiert
                  wird. Nach hinten ist die Datierung durch Schnitzlers Abreise am 24. 8. 1912 eingrenzbar.}}}\label{K_L03575-1} in Herzlichkeit
               Ihrer gedacht und senden Ihnen viele Grüße! Hoffentlich haben Sie mit den Kinder\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwv}\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwv}n schöne Tage.
               Herzlichst Ihr {\\}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Salten:{]} Viele herzliche Grüße \spacefill\mbox{Ottilie}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Wollf:{]} Viele Grüsse von Ihrem ergebenen\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Julius Ferdinand Wollf} und seiner Frau\pwindex{Wollf, Johanna Sophie 18.\,10.\,1877 Mannheim – 27.\,2.\,1942 Dresden@\textsc{Wollf, Johanna Sophie} (18.\,10.\,1877 Mannheim – 27.\,2.\,1942 Dresden)|pwv}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Jarosy:{]} Die schönsten Grüße Ihnen und der gnädigen Frau
                  \spacefill\mbox{Helene Jaroſy}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Metzl:{]} Beſte Grüße {\\}Ihr ergebener {\\}\spacefill\mbox{RichardMetzl}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzMetzl, Richard@\emph{von Richard Metzl}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzJarosy, Helene@\emph{von Helene Jarosy}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzWollf, Julius Ferdinand@\emph{von Julius Ferdinand Wollf}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Olga@\textsc{Schnitzler, Olga}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzMetzl, Richard@\emph{von Richard Metzl}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzJarosy, Helene@\emph{von Helene Jarosy}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzWollf, Julius Ferdinand@\emph{von Julius Ferdinand Wollf}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Ottilie@\emph{von Ottilie Salten}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1912-07-222@{[Ende Juli – 24. 8. 1912?]}|)be}\mylabel{L03575h}  \newcommand{\dateiname}{L03575}\newcommand{\titel}{Felix Salten u. a. an Arthur und Olga Schnitzler, [Ende Juli – 24. 8. 1912?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
