\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Franziska Goldmann an Arthur Schnitzler, {{[}}Ende Oktober 1925?{{]}}]{L03539 Franziska Goldmann an Arthur Schnitzler, {[}Ende Oktober 1925?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03539v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Franziska@\emph{von Franziska Goldmann}!1925-10-312@{{[}Ende Oktober 1925?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Franziska Goldmann im Zeitraum [Ende Oktober 1925?] in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [Ende Oktober 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.NZ85.1.3161.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 513 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift Vermerk »Franz{[}iska{]}
                                          Gold\textcolor{gray}{ma}{[}nn{]}\pwindex{Goldmann, Franziska 29.\,5.\,1911 Berlin – 19.\,8.\,1963 Rio de Janeiro@\textsc{Goldmann, Franziska} (29.\,5.\,1911 Berlin – 19.\,8.\,1963 Rio de Janeiro), \emph{Schauspielerin}|pw}«  2) mit rotem Buntstift drei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart\center{}{\pb}Sehr geehrter Herr Dr.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Bitte entschuldigen Sie, daß ich Ihnen erst jetzt für die Mühe danke, die Sie sich
               machten, indem Sie mir Ihr reizendes \label{K_L03539-1v}\edtext{Buch\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fräulein Else@\strich\emph{Fräulein Else}|pwuv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Buch}}}\Cendnote{\textnormal{In Goldmanns\pwindex{Goldmann, Paul 31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien@\textsc{Goldmann, Paul} (31.\,1.\,1865 Breslau – 25.\,9.\,1935 Wien), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Brief vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03479 nicht gefunden ist zu lesen: »Franzi\pwindex{Goldmann, Franziska 29.\,5.\,1911 Berlin – 19.\,8.\,1963 Rio de Janeiro@\textsc{Goldmann, Franziska} (29.\,5.\,1911 Berlin – 19.\,8.\,1963 Rio de Janeiro), \emph{Schauspielerin}|pw} iſt bereits in ›Fräulein Elſe\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fräulein Else@\strich\emph{Fräulein Else}|pw}‹ vertieft u. erklärt, es{ }ſei das
                     Schönſte, das{ }ſie je geleſen habe, – dankt Dir auch für die eigenhändige
                     Widmung, mit der{ }ſie in ihrer Klaſſe großen Eindruck zu machen hofft.«
                  Aufgrund der Ähnlichkeit der Schilderungen ist davon auszugehen, dass der Brief
                  von Franziska Goldmann\pwindex{Goldmann, Franziska 29.\,5.\,1911 Berlin – 19.\,8.\,1963 Rio de Janeiro@\textsc{Goldmann, Franziska} (29.\,5.\,1911 Berlin – 19.\,8.\,1963 Rio de Janeiro), \emph{Schauspielerin}|pwk} ungefähr zur selben
                  Zeit,  Ende Oktober 1925, verfasst wurde.}}}\label{K_L03539-1}
               schickten. Ich war aber sehr neugierig darauf und wollte es zuerst auslesen. Es hat
               mir \substVorne{}\textsuperscript{\textcolor{gray}{f}}\substDazwischen{}v\substHinten{}on Anfang bis Ende den größten Spaß gemacht, besonders der Schluß, den ich
               sehr aufregend und tragisch finde, und {[}es{]} ist eins der schönsten
               Bücher, die ich gelesen habe. Über die Widmung sind meine \label{T_L03539-1v}\edtext{sämtlichen}{\lemma{\textnormal{\emph{sämtlichen}}}\Cendnote{\textnormal{korrigiert aus »samtlichen«}}}\label{T_L03539-1} Freunde zersprungen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Mit nochmals vielem herzlichen Dank {\\[\baselineskip]}Ihre {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Franzi Goldmann}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzGoldmann, Franziska@\emph{von Franziska Goldmann}!1925-10-252@{{[}Ende Oktober 1925?{]}}|)be}\mylabel{L03539h}  \newcommand{\dateiname}{L03539}\newcommand{\titel}{Franziska Goldmann an Arthur Schnitzler, [Ende Oktober 1925?]}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
