\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1930]{L03593 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  11. 7. 1930}
\nopagebreak\mylabel{L03593v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1930-07-111@{11. 7. 1930}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 11. 7. 1930 in Niagara Falls
\newline{}Übermittlung  am 11. 7. 1930 in Buffalo
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [25. 7. 1930
                  – 15. 8. 1930?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 2.}
\physDesc{Bildpostkarte, 147 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Buffalo@\textbf{Buffalo}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Buffalo 3, Jul 1\textcolor{gray}{1} 1930, 10\textsuperscript{30} PM\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »307« }\pstart{}{\pb}\begin{otherlanguage}{english}EUROPE\oindex{Europa@\textbf{Europa}|pw}\end{otherlanguage}\pend{}\pstart{}\begin{otherlanguage}{english}AUSTRIA\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\end{otherlanguage}\pend{}\pstart{}Herrn \textcolor{gray}{D\textsuperscript{r}} Arthur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\pend{}\pstart{}XVIII. Sternwartestrasse 71\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\begin{otherlanguage}{english}American Falls of Niagara\oindex{Niagara Falls@\textbf{Niagara Falls}|pw} and Ice
                     Mountain\end{otherlanguage}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzlichstes Gedenken und
               tausend Grüße –\pend
           
\pstart
           Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Felix Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Niagara falls\oindex{Niagara Falls@\textbf{Niagara Falls}|pw}{ }11. 7. 30\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1930-07-111@{11. 7. 1930}|)be}\mylabel{L03593h}  \newcommand{\dateiname}{L03593}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 11. 7. 1930}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
