\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 12. 7. 1909]{L03502 Felix Salten an Arthur Schnitzler,  12. 7. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L03502v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1909-07-123@{12. 7. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Felix Salten am 12. 7. 1909 in Grado
\newline{}Weiterleitung  im Zeitraum [13. 7. 1909
                  – 17. 7. 1909?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 7. 1909
                  – 18. 7. 1909?] in Edlach}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Postkarte, 561 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Grado@\textbf{Grado}, \emph{Hauptstadt}|pwk}{[}Gra{]}\textcolor{gray}{d}o\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk: »\textsc{Salten}« 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »252« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Salten, Grado\oindex{Grado@\textbf{Grado}, \emph{Hauptstadt}|pw}\pend{}\pstart{}Villa Bauer\oindex{Villa Bauer@\textbf{Villa Bauer}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}D\textsuperscript{r} Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}XVIII. Spöttelgaße 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}Lieber,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           es tut uns herzlich leid, dass der arme \label{K_L03502-1v}\edtext{Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} von diesem bösen Husten geplagt}{\lemma{\textnormal{\emph{Heini … geplagt}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 1. 7. 1909.
               }}}\label{K_L03502-1} ist, und dass Sie wie Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} nun
               auch diese Sorge haben. Wir wüßten sehr gerne, wie es Heini\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} geht, und wären für eine Nachricht dankbar!\pend
           
\pstart
           Annerle\pwindex{Rehmann, Anna Katharina 18.\,8.\,1904 Wien – 27.\,3.\,1977 Zürich@\textsc{Rehmann, Anna Katharina} (18.\,8.\,1904 Wien – 27.\,3.\,1977 Zürich), \emph{Schauspielerin, Übersetzerin}|pw} hat uns vor ein paar Tagen einen
               großen Schreck bereitet, indem sie über 40° Fieber bekam. Zweimal. Der Arzt\pwindex{?? [Mediziner in Grado] @\textsc{?? [Mediziner in Grado]}|pwv} glaubt, an Malaria, was
               sich heute entscheiden müßte.\pend
           
\pstart
           Wir reisen Donnerstag{ }früh und sind Freitag in Landro\oindex{Höhlenstein@\textbf{Höhlenstein}|pw}!\pend
           
\pstart
           Alles herzliche von uns zu Ihnen {\\[\baselineskip]}Ihr {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Salten}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Grado\oindex{Grado@\textbf{Grado}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 12. Juli 09\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1909-07-123@{12. 7. 1909}|)be}\mylabel{L03502h}  \newcommand{\dateiname}{L03502}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 12. 7. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
