\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}
\begin{center}
            \textcolor{red}{ENTWURF, NICHT FERTIG KORRIGIERT}
                      \end{center}
            
         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Olga Schnitzler}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Semmering, Südbahnhotel, Wien, Österreich}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{}
               \section[Felix Salten an Arthur Schnitzler, 15. 2. 1909]{ Felix Salten an Arthur Schnitzler, 15. 2. 1909}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{CUL, Schnitzler, B 89, B 1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift Vermerk: »\textsc{Salten}« \newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert:
                                    »248« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Südbahn-Hôtel\oindex{Suedbahnhotel@\textbf{Südbahnhotel}|pw}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Semmering\oindex{Semmering@\textbf{Semmering}|pw}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Austria\oindex{Oesterreich@\textbf{Österreich}|pw}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{TELEGRAMME:}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{SÜDBAHNHÔTEL SEMMERING\oindex{Suedbahnhotel@\textbf{Südbahnhotel}|pw}.}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{TELEPHON:}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{HÔTEL {\dotsfour} NR. 5.}}}\pend
           \pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{DEPENDANCE NR. 6.}}}\hfill 15. II. 09\pend
           \pstart
           Lieber, wir wollen noch etwa acht bis zehn Tage bleiben, falls das
               Wetter weiter so herrlich ist und sonst nichts dazwischen kommt. Wenn ich Samstag ins
               Theater muſs, fahre ich Sonntag früh wieder herauf. Wir wünschen sehr, dass Frau Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pw} recht bald wieder wol ist, und dass Sie Beide\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} noch vor dem Sonntag
               hier sein können. Gestern waren noch Sportspiele da (übrigens sehr
                  schön){[},{]} dafür wird’s jetzt still. Alles Gute Ihrer Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.01.1882 – 13.01.1970@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.01.1882 – 13.01.1970), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und herzliche Grüße von
               uns zu Ihnen \pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Salten}\pend{}
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}\begin{anhang}\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03522}\newcommand{\titel}{Felix Salten an Arthur Schnitzler, 15. 2. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      