\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Sterben für Felix Salten, 8. 12. 1897]{L03598 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Sterben für Felix
               Salten,  8. 12. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L03598v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-082@{8. 12. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 8. 12. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Felix Salten am 8. 12. 1897 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, A-32897/2.Ex., DS-2018-9494.}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 61 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit schwarzer Tinte am Titelblatt gestrichene Regalerfassung: »\noindent{}IN\textsuperscript{o} 2198 WN\textsuperscript{o} 1288{ / }XI b«  2) mit schwarzer Tinte ausgefüllter Stempel: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Felix Salten}}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Inv. Nr.}}}{ }4467{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Werk Nr.}}}{ }2195{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Schrank}}}{ }XIV A. Z. \textcolor{gray}{\textbf{\textit{Fach}}} b« 
\newline{}Zusatz: mit Bleistift von unbekannter Hand oberhalb des Vorsatzblatts nicht verlässlich zu
                                 entziffernder, beschnittener Vermerk: »12 \textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}« }
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben Felix Salten\pend
           
\pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 8. 12. 97.\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Sterben\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pw}.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{ARTHUR SCHNITZLER}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Sterben}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Novelle}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Zweite Auflage}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{\so{S. Fischer, Verlag}}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1898.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-12-082@{8. 12. 1897}|)be}\mylabel{L03598h}  \newcommand{\dateiname}{L03598}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Sterben für Felix Salten, 8. 12. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
