\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 20. 3. 1913]{L03644 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 20. 3. 1913}
\nopagebreak\mylabel{L03644v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1913-03-201@{20. 3. 1913}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Zweig am 20. 3. 1913 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [21. 3. 1913 – 25. 3. 1913?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Bildpostkarte, 309 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Paris III \textcolor{gray}{Ste} Anne, 20. 3. \textcolor{gray}{1}3, \textcolor{gray}{×} 30\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Stefan Zweig: \emph{Briefwechsel mit Hermann Bahr, Sigmund Freud, Rainer Maria
                        Rilke und Arthur Schnitzler}. Herausgegeben von Jeffrey B. Berlin, Hans-Ulrich Lindken und Donald A. Prater. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1987, S. 375.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                     Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien (Autriche)\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\label{K_L03644-1v}\edtext{Sternwartestrasse 72}{\lemma{\textnormal{\emph{Sternwartestrasse 72}}}\Cendnote{\textnormal{Zweig\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}|pwk} wechselt
                        bei der Adressierung seiner Schreiben an Schnitzler immer wieder zwischen der falschen Hausnummer
                        »72« und der richtigen
                        »71«.}}}\label{K_L03644-1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{16 – PARIS\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}. La Colonne de Juillet\oindex{colonne de Juillet@\textbf{colonne de Juillet}, \emph{Denkmal}|pw},}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Place de la Bastille\oindex{Place de la Bastille@\textbf{Place de la Bastille}, \emph{Platz}|pw}.{ }ND Phot.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}15, rue Beaujolais\oindex{Hôtel de Beaujolais@\textbf{Hôtel de Beaujolais}, \emph{Hotel}|pw}\pend
           
\pstart
           Hotel\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Verehrter Herr Doktor, ich freue
               mich von Herzen, dass \label{K_L03644-2v}\edtext{Heinis\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw}
               Operation}{\lemma{\textnormal{\emph{Heinis
               Operation}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03785 nicht gefunden.}}}\label{K_L03644-2} so gut geglückt ist
      und die Schwere (von dem ich
      nichts wusste) Ihnen und Ihrer
      Frau Gemahlin\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} genommen
      ist. Volle Genesung wünscht von ferne Ihr ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Stefan Zweig}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1913-03-201@{20. 3. 1913}|)be}\mylabel{L03644h}  \newcommand{\dateiname}{L03644}\newcommand{\titel}{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 20. 3. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
