\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 28. 7. 1923]{L03686 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 28. 7. 1923}
\nopagebreak\mylabel{L03686v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1923-07-281@{28. 7. 1923}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Zweig am 28. 7. 1923 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [29. 7. 1923
                  – 30. 7. 1923?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 732 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Unterschrift und Postskriptum)
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Stefan Zweig: \emph{Briefwechsel mit Hermann Bahr, Sigmund Freud, Rainer Maria
                        Rilke und Arthur Schnitzler}. Herausgegeben von Jeffrey B. Berlin, Hans-Ulrich Lindken und Donald A. Prater. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1987, S. 417.} \weitereDrucke{2) Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 578–579.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{SZ}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{KAPUZINERBERG 5\oindex{Paschinger Schlössl@\textbf{Paschinger Schlössl}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{SALZBURG\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}am 28. Juli 1923.\pend
           
\pstart\center{}Verehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich empfange freudig Ihre \label{K_L03686-1v}\edtext{Nachricht}{\lemma{\textnormal{\emph{Nachricht}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03750 nicht gefunden.}}}\label{K_L03686-1} und brauche nicht zu sagen, dass ich Ihnen gern,
               wenn Sie mich rechtzeitig verständigen, im »Oesterreichischen Hof\oindex{Österreichischer Hof@\textbf{Österreichischer Hof}, \emph{Hotel}|pw}« ein Zimmer reserviere. Ich hätte Sie lieber zu uns
               gebeten, aber wir sind durch die Gegenwart Rollands\pwindex{Rolland, Romain 29.\,1.\,1866 Clamecy – 30.\,12.\,1944 Vézelay@\textsc{Rolland, Romain} (29.\,1.\,1866 Clamecy – 30.\,12.\,1944 Vézelay), \emph{Schriftsteller}|pw} besetzt. Das Hotel Europe\oindex{Grand Hotel de L’Europe, G. Jung@\textbf{Grand Hotel de L’Europe, G. Jung}, \emph{Hotel}|pw}
               ist aber momentan wirklich etwas kostspielig und Sie werden im »Oesterreichischen Hof\oindex{Österreichischer Hof@\textbf{Österreichischer Hof}, \emph{Hotel}|pw}{[}«{]} ebenso zufrieden sein.\pend
           
\pstart
           Gestern und heute waren wir mit Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} und heute ging er in einem Zuge zur Gaissbergspitze\oindex{Gaisberg@\textbf{Gaisberg}, \emph{Berg}|pw} hinauf. Es war ein rechtes
               Vergnügen, ihn so heiter und wohlgelaunt, wie seit Jahren nicht, zu sehen.\pend
           
\pstart
           In herzlicher Erwartung Ihnen entgegen und aufrichtig ergeben Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Stefan Zweig}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\uline{P. S.} Auch Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 1858/1859 – 1939 Wien@\textsc{Bahr, Hermann} (1858/1859 – 1939 Wien), \emph{Privatbeamter}|pw} kommt in jenen Tagen aus München\oindex{München@\textbf{München}|pw} herüber.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1923-07-281@{28. 7. 1923}|)be}\mylabel{L03686h}  \newcommand{\dateiname}{L03686}\newcommand{\titel}{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 28. 7. 1923}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
