\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, {[}22. 10. 1908?{]}]{L03623 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, {[}22. 10. 1908?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03623v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1908-10-222@{{[}22. 10. 1908?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Zweig am [22. 10. 1908?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [22. 10. 1908 – 25. 10. 1908?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 517 Zeichen
\newline{}Handschrift: lila Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift »\textsc{Zweig}« und datiert: »\textsc{908 Sept?}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Stefan Zweig: \emph{Briefwechsel mit Hermann Bahr, Sigmund Freud, Rainer Maria
                        Rilke und Arthur Schnitzler}. Herausgegeben von Jeffrey B. Berlin, Hans-Ulrich Lindken und Donald A. Prater. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1987, S. 356.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{SZ}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{VIII. KOCHGASSE 8\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Kochgasse 8@\textbf{Kochgasse 8}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},}}{ }Donnerstag\pend
           \vspace{0.5em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           Sehr verehrter Herr Doktor, als ich Ihren \label{K_L03623-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03801 nicht gefunden.}}}\label{K_L03623-1} in die Hand nahm dachte ich
               mir – ehe ich ihn öffnete – noch in meine erste Freude hinein: Wenn Sie nur nicht
                  Samstag sagen! Nun sagten Sie es wirklich und Samstag ist der einzige
               für mich unaufschiebbar besetzte Abend (eine \label{K_L03623-2v}\edtext{Vorlesung im »Volksheim\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Volkshochschule Ottakring@\textbf{Volkshochschule Ottakring}, \emph{Gebäude}|pw}\orgindex{Verein Volksheim@Verein Volksheim|pw}«}{\lemma{\textnormal{\emph{Vorlesung im »Volksheim«}}}\Cendnote{\textnormal{Am
                     24. 10. 1908 sprach Stefan Zweig\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}|pwk} im Volksheim\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Volkshochschule Ottakring@\textbf{Volkshochschule Ottakring}, \emph{Gebäude}|pwk} am Koflerpark\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Ludo-Hartmann-Platz@\textbf{Ludo-Hartmann-Platz}, \emph{Platz}|pwk} (heute Ludo-Hartmann-Platz\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVI., Ottakring@\textbf{XVI., Ottakring}!Ludo-Hartmann-Platz@\textbf{Ludo-Hartmann-Platz}, \emph{Platz}|pwk}) über Honoré de Balzac\pwindex{Balzac, Honoré de 20.\,5.\,1799 Tours – 18.\,8.\,1850 Paris@\textsc{Balzac, Honoré de} (20.\,5.\,1799 Tours – 18.\,8.\,1850 Paris), \emph{Schriftsteller}|pwk}. }}}\label{K_L03623-2}, die ich Herrn Professor Reich\pwindex{Reich, Emil 29.\,10.\,1864 Korycany – 13.\,12.\,1940 Wien@\textsc{Reich, Emil} (29.\,10.\,1864 Korycany – 13.\,12.\,1940 Wien)|pw} zusagte.)\pend
           
\pstart
           Wollen Sie, verehrter Herr Doktor, es noch einmal versuchen? Jeder Tag, jede Stunde
               ist mir recht, die Sie mir für \label{K_L03623-3v}\edtext{nächste Woche}{\lemma{\textnormal{\emph{nächste Woche}}}\Cendnote{\textnormal{Das geplante Treffen
                  verschob sich nochmals um eine Woche, auf den 2. 11. 1908.}}}\label{K_L03623-3} bestimmen wollten.\pend
           
\pstart
           In Verehrung getreu{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{StefanZweig}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1908-10-222@{{[}22. 10. 1908?{]}}|)be}\mylabel{L03623h}  \newcommand{\dateiname}{L03623}\newcommand{\titel}{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, [22. 10. 1908?]}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
