\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, {{[}}Mitte April 1897{{]}}]{L03694 Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, {[}Mitte April 1897{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03694v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1897-04-212@{{[}Mitte April 1897{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Elsa Plessner im Zeitraum [Mitte April 1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler am 22. 4. 1897 in Paris}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, 85.1.4198.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 772 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift den Empfang datiert: »\substVorne{}\textsuperscript{1}\substDazwischen{}2\substHinten{}2/4 97«  2) mit rotem Buntstift eine Unterstreichung}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Hermann Bahr, Arthur Schnitzler: \emph{Briefwechsel, Aufzeichnungen, Dokumente (1891–1931)}. Herausgegeben von Kurt Ifkovits und Martin Anton Müller. Göttingen: \emph{Wallstein} 2018, S. 141.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Wien VIII. Florianigasse N\textsuperscript{o} 44\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Florianigasse 44@\textbf{Florianigasse 44}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend
           
\pstart{}Hochverehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Schon wieder einmal komme ich Sie um etwas zu bitten!! – Aber Sie sind ja immer so
               gut. Also die Sache ist die, dass ich bei Herrn H.
                  Bahr\pwindex{Bahr, Hermann 19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München@\textsc{Bahr, Hermann} (19.\,7.\,1863 Linz – 15.\,1.\,1934 München), \emph{Schriftsteller, Kritiker}|pw} die Novelle, die Sie »Warten\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Warten. Novelle@\strich\emph{Warten. Novelle}|pw}«
               getauft haben, (bei mir hieß sie zuerst »Blätter«) – an die Sie sich hoffentlich
                  \label{K_L03694-1v}\edtext{noch erinnern}{\lemma{\textnormal{\emph{noch erinnern}}}\Cendnote{\textnormal{Plessner\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}|pwk} hatte die Erzählung\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Warten. Novelle@\strich\emph{Warten. Novelle}|pwkv} am XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03700 nicht gefunden{ }Schnitzler in einer ersten Fassung zugesandt
                  und am XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03702 nicht gefunden in
                  einem Paket mit weiteren Texten erneut. Er äußerte seine Zustimmung zu dem Text\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Warten. Novelle@\strich\emph{Warten. Novelle}|pwkv}, vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03703 nicht gefunden.}}}\label{K_L03694-1} – für »die Zeit\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pw}« eingereicht habe, und dass ich Sie nun
               herzlichst bitte, ein – (oder zwei?) \label{K_L03694-2v}\edtext{gute Worte}{\lemma{\textnormal{\emph{gute Worte}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00668 nicht gefunden. }}}\label{K_L03694-2} für mich und
               sie bei genanntem Herrn einzulegen.\pend
           
\pstart
           {\pb}Ich traue mich diesbezüglich nur deshalb an Sie heran,
               weil Ihnen die Arbeit\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Warten. Novelle@\strich\emph{Warten. Novelle}|pwv}
               seinerzeit gefiel. Aber – Sie wissen ja, wie das ist, – ein empfehlendes Wort
               Ihrerseits ist doch zehnmal gewichtiger als die beste Arbeit einer \label{K_L03694-3v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}obscurité\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{obscurité}}}\Cendnote{\textnormal{französisch, sinngemäß:
                  Unerkannten}}}\label{K_L03694-3}. – Also – besten herzlichsten Dank im voraus!\pend
           
\pstart
           In steter Verehrung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Elsa Plessner}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1897-04-152@{{[}Mitte April 1897{]}}|)be}\mylabel{L03694h}  \newcommand{\dateiname}{L03694}\newcommand{\titel}{Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, [Mitte April 1897]}\newcommand{\editorInnen}{Kurt Ifkovits, Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
