\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 12. 7. 1923]{L03666 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 12. 7. 1923}
\nopagebreak\mylabel{L03666v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1923-07-121@{12. 7. 1923}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Zweig am 12. 7. 1923 in Salzburg
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [13. 7. 1923 – 17. 7. 1923?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Bildpostkarte, 402 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Salzburg 2, 12. VII. 23, 9\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Stefan Zweig: \emph{Briefwechsel mit Hermann Bahr, Sigmund Freud, Rainer Maria
                        Rilke und Arthur Schnitzler}. Herausgegeben von Jeffrey B. Berlin, Hans-Ulrich Lindken und Donald A. Prater. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1987, S. 413.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r}
                  Arthur Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien – Cottage\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Währinger Cottage@\textbf{Währinger Cottage}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}\pend{}\pstart{}\label{K_L03666-1v}\edtext{Sternwartestrasse 72}{\lemma{\textnormal{\emph{Sternwartestrasse 72}}}\Cendnote{\textnormal{Zweig\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}|pwk} wechselt
                        bei der Adressierung seiner Schreiben an Schnitzler immer wieder zwischen der falschen Hausnummer
                        »72« und der richtigen
                        »71«.}}}\label{K_L03666-1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Durchbrechende Sonne}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber verehrter Herr
                  Doktor, diese Karte nahm ich mir von der Nordsee\oindex{Nordsee@\textbf{Nordsee}, \emph{Meer}|pw} mit, wo ich auf Sylt\oindex{Sylt@\textbf{Sylt}, \emph{Insel}|pw} herrliche Tage
               hatte, Sie sei verwendet, Ihnen auf das innigste für Ihre guten Worte zu danken: es
               beglückt mich noch genau so wie in meinen ersten literarischen Jahren ein Wort von
               Ihnen zu erhalten: fühlen Sie daran die ungewandelte Verehrung Ihres\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Stefan Zweig}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1923-07-121@{12. 7. 1923}|)be}\mylabel{L03666h}  \newcommand{\dateiname}{L03666}\newcommand{\titel}{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 12. 7. 1923}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
