\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, {{[}}12. oder 13.?{{]}}]{L03638 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, {[}12. oder 13.?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03638v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1913-06-131@{{[}12. oder 13.?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Zweig im Zeitraum [12. oder
                  13.?] 6. [1913?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [12. 6. 1913 –
                  16. 6. 1913?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Bildpostkarte, 314 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}8/ Wien, 1\textcolor{gray}{×}. VI. {[}1913{]}, 7\nobreak{}«.  }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Stefan Zweig: \emph{Briefwechsel mit Hermann Bahr, Sigmund Freud, Rainer Maria
                        Rilke und Arthur Schnitzler}. Herausgegeben von Jeffrey B. Berlin, Hans-Ulrich Lindken und Donald A. Prater. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1987, S. 374.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r} Artur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien – Cottage\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Währinger Cottage@\textbf{Währinger Cottage}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}\pend{}\pstart{}\label{K_L03638-1v}\edtext{Sternwartestrasse 72}{\lemma{\textnormal{\emph{Sternwartestrasse 72}}}\Cendnote{\textnormal{Zweig\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}|pwk} wechselt bei der Adressierung
                        seiner Schreiben an Schnitzler immer
                        wieder zwischen der falschen Hausnummer »72« und der
                        richtigen »71«.}}}\label{K_L03638-1}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Wien – Maximilianplatz\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Rooseveltplatz@\textbf{Rooseveltplatz}, \emph{Platz}|pw} u. Votivkirche\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Votivkirche@\textbf{Votivkirche}, \emph{Kirche}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Verehrter Herr Doktor, ich höre eben von \label{K_L03638-2v}\edtext{Heinis\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} Erkrankung}{\lemma{\textnormal{\emph{Heinis Erkrankung}}}\Cendnote{\textnormal{Am 9. 6. 1913 waren Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} und
                  Arthur Schnitzler zu einer mehrwöchigen Reise in die Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pwk} aufgebrochen.
                  Bereits am Folgetag erhielten sie ein Telegramm, demnach ihr Sohn Heinrich\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pwk} an Scharlach erkrankt
                  war. Die Eltern\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwkv} verließen das eben
                  erreichte Chur\oindex{Chur@\textbf{Chur}|pwk} sofort wieder und kehrten
                  bereits am 11. 6. 1913 nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}
                  zurück.}}}\label{K_L03638-2} und Ihrer \label{K_L03638-3v}\edtext{jähen Rückkehr}{\lemma{\textnormal{\emph{jähen Rückkehr}}}\Cendnote{\textnormal{Die Karte ist nicht
                  datiert. Auf dem Poststempel läßt sich entziffern, dass sie im Juni gesendet
                  wurde und die Tagesziffer mit der Ziffer 1 beginnt und zweistellig ist. 
                  Von der zweiten Ziffer ist nur eine obere Rundung zu sehen, wie sie bei den Zahlen
                  ›2‹, ›3‹, ›8‹ und ›9‹ vorkommt. Die Karte muss also am
                     12. oder 13. 6. 1913 versandt sein, als die Aufregung über
                  die durchkreuzten Reisepläne von Olga\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} und
                     Arthur Schnitzler noch frisch
               war.}}}\label{K_L03638-3}. Hoffentlich geht alles gut und rasch vorbei, meine innigsten Wünsche
               sind mit Ihnen in all diesen erregten und hoffentlich bald beruhigten Stunden.\pend
           
\pstart
           Ihr aufrichtig getreuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Stefan Zweig}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1913-06-121@{{[}12. oder 13.?{]}}|)be}\mylabel{L03638h}  \newcommand{\dateiname}{L03638}\newcommand{\titel}{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, [12. oder 13.?] 6. [1913?]}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
