\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Lebendige Stunden für Felix Salten, {[}11.?{]} 1. 1902]{L03605 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Lebendige Stunden für Felix
               Salten,  [11.?] 1. 1902}
\nopagebreak\mylabel{L03605v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-01-112@{[11.?] 1. 1902}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [11.?] 1. 1902 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Felix Salten am [12. 1. 1902] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wienbibliothek im Rathaus, A-355812, DS-2019-58.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 49 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Salten: mit schwarzer Tinte ausgefüllter Stempel: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Felix Salt{[}en{]}}}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Inv. Nr.}}}{ }4473{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Werk Nr.}}}{ }2201{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Schrank}}}{ }XIV A. Z. \textcolor{gray}{\textbf{\textit{Fach}}} b«  }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben \textsc{Felix Salten}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthSch}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}{ }\label{K_L03605-1v}\edtext{Jänner 902}{\lemma{\textnormal{\emph{Jänner 902}}}\Cendnote{\textnormal{Am 23. 12. 1901 wurde \emph{Lebendige
                        Stunden}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pwk} vom \emph{Börsenblatt für den
                           deutschen Buchhandel}\pwindex{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel@\emph{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel}|pwk} als Neuerscheinung gemeldet. Am 
                     XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03322 nicht gefunden
                     bestätigte Salten\pwindex{Salten, Felix 6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich@\textsc{Salten, Felix} (6.\,9.\,1869 Budapest – 8.\,10.\,1945 Zürich), \emph{Schriftsteller, Journalist, Chefredakteur}|pwk} den Erhalt des
                     Buches, sodass der Versand der Widmungsexemplare am 
                     Vortag erfolgt sein dürfte.}}}\label{K_L03605-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Arthur Schnitzler}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Lebendige Stunden\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lebendige Stunden. Vier Einakter@\strich\emph{Lebendige Stunden. Vier Einakter}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Vier Einakter}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Zweite Auflage}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }1902}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{S. Fiſcher, Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-01-112@{[11.?] 1. 1902}|)be}\mylabel{L03605h}  \newcommand{\dateiname}{L03605}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Lebendige Stunden für Felix Salten, [11.?] 1. 1902}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
