\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 26. 4. 1916]{L03658 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 26. 4. 1916}
\nopagebreak\mylabel{L03658v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1916-04-261@{26. 4. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Zweig am 26. 4. 1916 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [27. 4. 1916
                  – 1. 5. 1916?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Briefkarte, 431 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Stefan Zweig: \emph{Briefwechsel mit Hermann Bahr, Sigmund Freud, Rainer Maria
                        Rilke und Arthur Schnitzler}. Herausgegeben von Jeffrey B. Berlin, Hans-Ulrich Lindken und Donald A. Prater. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1987, S. 399.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}26. IV 1916\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{SZ}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{VIII. KOCHGASSE 8\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Kochgasse 8@\textbf{Kochgasse 8}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber verehrter Herr Doktor, ich wollte es Ihnen seit langem sagen,
               dass Sie es nicht falsch verstehen mögen, wenn ich mich gar nicht bei Ihnen zeigte
               und anfragte – ich habe mich in die \label{K_L03658-1v}\edtext{Nähe Wiens\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Haselbrunnerstraße 12@\textbf{Haselbrunnerstraße 12}, \emph{Wohngebäude}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Nähe Wiens}}}\Cendnote{\textnormal{Zweig\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}|pwk} mietete 1916 und 1917 zwei Pavillons\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Haselbrunnerstraße 12@\textbf{Haselbrunnerstraße 12}, \emph{Wohngebäude}|pwkv} in Kalksburg\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Kalksburg@\textbf{Kalksburg}, \emph{Region}|pwk}, die er mit seiner Lebensgefährtin Friderike Winternitz\pwindex{Zweig, Friderike Maria 4.\,12.\,1882 Wien – 18.\,1.\,1971 Stamford@\textsc{Zweig, Friderike Maria} (4.\,12.\,1882 Wien – 18.\,1.\,1971 Stamford), \emph{Schriftstellerin}|pwk} in der warmen Jahreszeit
                  bewohnte.}}}\label{K_L03658-1} zurückgezogen, um von meinem zerstückelten Leben den armen Rest
               für Arbeit nützen zu können. Umsomehr freue ich mich, \label{K_L03658-2v}\edtext{Ihre liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Ihre liebe Frau}}}\Cendnote{\textnormal{Am 29. 4. 1916 sang Olga\pwindex{Zweig, Friderike Maria 4.\,12.\,1882 Wien – 18.\,1.\,1971 Stamford@\textsc{Zweig, Friderike Maria} (4.\,12.\,1882 Wien – 18.\,1.\,1971 Stamford), \emph{Schriftstellerin}|pwk} ein Wohltätigkeitskonzert\eventindex{Allgemeine Poliklinik [neues Gebäude]@\textbf{Allgemeine Poliklinik [neues Gebäude]}!Gesangskonzert von Olga Schnitzler, 29.4.1916@Gesangskonzert von Olga Schnitzler, 29.4.1916|pwkv} in einem Hörsaal der Allgemeinen Poliklinik.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Allgemeine Poliklinik [neues Gebäude]@\textbf{Allgemeine Poliklinik [neues Gebäude]}, \emph{Krankenhaus}|pwk}}}}\label{K_L03658-2}{ }Samstag\eventindex{Allgemeine Poliklinik [neues Gebäude]@\textbf{Allgemeine Poliklinik [neues Gebäude]}!Gesangskonzert von Olga Schnitzler, 29.4.1916@Gesangskonzert von Olga Schnitzler, 29.4.1916|pwv} zu hören und hoffentlich {\pb}Sie auch sehen zu dürfen. In Verehrung
               getreu Ihr\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Stefan Zweig}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1916-04-261@{26. 4. 1916}|)be}\mylabel{L03658h}  \newcommand{\dateiname}{L03658}\newcommand{\titel}{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 26. 4. 1916}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
