\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

         
         \renewcommand{\erwaehntePersonen}{Personen: Felix Salten}
         \renewcommand{\erwaehnteInstitutionen}{Institutionen: E. Pierson’s Verlag}
         \renewcommand{\erwaehnteOrte}{Orte: Dresden, Leipzig, Wien}
         \renewcommand{\erwaehnteWerke}{Werke: Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel, Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}
               \section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Das Märchen für Felix Salten, 8. 5. 1894]{ Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Das Märchen für Felix Salten,
               8. 5. 1894}\nopagebreak\mylabel{v}\rehead{ }\begin{ledgroupsized}[t]{13cm}\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Salten, Felix@\textsc{Salten, Felix}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-05-083@{8. 5. 94}|(be} \toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]} \Standort{Wienbibliothek im Rathaus, A-57094/2.Ex., DS-2018-9503.}
\physDesc{Widmung am Vorsatzblatt, 58 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Ordnung: 1) mit schwarzer Tinte am linken Vorsatzblatt gestrichene Regalerfassung: »\noindent{}IN\textsuperscript{o} 2468 WN\textsuperscript{o} 1537{ / }XI b«  2) mit schwarzer Tinte ausgefüllter Stempel: »\noindent{}\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Felix
                                 Salten}}}{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Inv.Nr.}}}{ }4464{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Werk Nr.}}}{ }2192{ / }\textcolor{gray}{\textbf{\textit{Schrank}}}{ }XIV A.Z \textcolor{gray}{\textbf{\textit{Fach}}} b«
                              }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart
           \noindent{}{\pb}Meinem lieben \textsc{Felix Salten}\pend
           \pstart
           herzlichſt{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}, 8. 5. 94.\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Das Märchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Maerchen. Schauspiel in drei Aufzuegen1893-12-01@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen} {[}1893-12-01{]}|pw}.}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Schauſpiel in drei Aufzügen}}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{von}}{\\}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Arthur Schnitzler.}}}\pend
           {\bigskip}\pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\textbf{Dresden}\oindex{Dresden@\textbf{Dresden}|pw} und \textbf{Leipzig}\oindex{Leipzig@\textbf{Leipzig}|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{E. Pierſon’s Verlag}\orgindex{E. Pierson s Verlag@E. Pierson’s Verlag|pw}}}\pend
           \pstart
           \noindent{}\centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L03600-1v}\edtext{1894}{\lemma{\textnormal{\emph{1894}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Das Märchen}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.05.1862 – 21.10.1931@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.05.1862 – 21.10.1931), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Maerchen. Schauspiel in drei Aufzuegen1893-12-01@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen} {[}1893-12-01{]}|pwk} wurde am
                           5. 5. 1894 vom \emph{Börsenblatt für den deutschen Buchhandel}\pwindex{?? Werk@Nicht ermittelte Verfasserinnen und Verfasser!Boersenblatt fuer den Deutschen Buchhandel1843-01-03@\emph{Börsenblatt für den Deutschen Buchhandel} {[}1843-01-03{]}|pwk} als
                        Neuerscheinung gemeldet.}}}\label{K_L03600-1h}.}}\pend
           
         
         \endnumbering\mylabel{h}\end{ledgroupsized}  \newcommand{\dateiname}{L03600}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar Das Märchen für Felix Salten, 8. 5. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Martin Anton Müller und Laura Untner}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
      