\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 14. 4. 1919]{L03664 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 14. 4. 1919}
\nopagebreak\mylabel{L03664v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1919-04-141@{14. 4. 1919}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Zweig am 14. 4. 1919 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 4. 1919
                  – 19. 4. 1919?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Briefkarte, 408 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Stefan Zweig: \emph{Briefwechsel mit Hermann Bahr, Sigmund Freud, Rainer Maria
                        Rilke und Arthur Schnitzler}. Herausgegeben von Jeffrey B. Berlin, Hans-Ulrich Lindken und Donald A. Prater. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1987, S. 410.} \weitereDrucke{2) Stefan Zweig: \emph{Briefe. Bd. II: 1914–1919}. Herausgegeben von Knut Beck, Jeffrey B. Berlin und Natascha Weschenbach-Feggeler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1998, S. 278.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}14. April 1919\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{SZ}}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{VIII. KOCHGASSE 8\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Kochgasse 8@\textbf{Kochgasse 8}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Tel. 36 404\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber verehrter Herr Doktor, meines Bleibens in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} wird nicht lange sein: in etwa 10 Tagen gehe ich, und
               diesmal \label{K_L03664-1v}\edtext{wohl für immer}{\lemma{\textnormal{\emph{wohl für immer}}}\Cendnote{\textnormal{Am 29. 4. 1919 verlegte Zweig\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}|pwk} seinen Wohnsitz dauerhaft in das
                  gemeinsam mit Friderike Winternitz\pwindex{Zweig, Friderike Maria 4.\,12.\,1882 Wien – 18.\,1.\,1971 Stamford@\textsc{Zweig, Friderike Maria} (4.\,12.\,1882 Wien – 18.\,1.\,1971 Stamford), \emph{Schriftstellerin}|pwk} erworbene
                     Paschinger Schlössl\oindex{Paschinger Schlössl@\textbf{Paschinger Schlössl}, \emph{Wohngebäude}|pwk} in Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}.}}}\label{K_L03664-1}, fort. Gerne hätte ich gerade Sie, den
               wandellos Verehrten, zuvor noch \label{K_L03664-2v}\edtext{gesehen}{\lemma{\textnormal{\emph{gesehen}}}\Cendnote{\textnormal{Das gewünschte Treffen fand
                  am 22. 4. 1919
                  statt.}}}\label{K_L03664-2} und bitte Sie um Wort und Erlaubnis, wann ich zu Ihnen kommen darf.
               Mit vielen Empfehlungen Ihrer verehrten Frau Gemahlin\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} und den herzlichsten Grüssen Ihr treu ergebener\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Stefan Zweig}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1919-04-141@{14. 4. 1919}|)be}\mylabel{L03664h}  \newcommand{\dateiname}{L03664}\newcommand{\titel}{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 14. 4. 1919}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
