\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 14. 3. 1896]{L03698 Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 14. 3. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L03698v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1896-03-143@{14. 3. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Elsa Plessner am 14. 3. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 3. 1896 – 17. 3. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.419.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 675 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift beschriftet: »\textsc{Plessner}«  2) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Wien I. Bäckerstraße N\textsuperscript{o} 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Bäckerstraße 1@\textbf{Bäckerstraße 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}, den 14. März 1896\pend
           
\pstart\center{}Verehrter Herr!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Im Vertrauen auf Ihre bekannte Liebenswürdigkeit und ärztliche Geduld, erlaube ich mir, Sie
      herzlichst zu bitten, meiner beifolgenden, \label{K_L03698-1v}\edtext{3actigen
               Tragikomödie\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Heimweh [dreiaktige Tragikomödie]@\strich\emph{Heimweh [dreiaktige Tragikomödie]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{3actigen
               Tragikomödie}}}\Cendnote{\textnormal{Weder die hier erwähnte Beilage, noch der Text von \emph{Heimweh}\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Heimweh [dreiaktige Tragikomödie]@\strich\emph{Heimweh [dreiaktige Tragikomödie]}|pwk} ist überliefert.}}}\label{K_L03698-1} ohne Titel eine unbesetzte Stunde und
      Ihre gütige Aufmerksamkeit zu schenken.\pend
           
\pstart
           Ihr unbeeinflusstes, aufrichtiges Urtheil über
               diese Arbeit\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Heimweh [dreiaktige Tragikomödie]@\strich\emph{Heimweh [dreiaktige Tragikomödie]}|pwv} ist mir von so großer Wichtigkeit,
      dass ich es mir selbst auf diesem, etwas zudringlichen Wege zu verschaffen suche. Wenn Sie
      nun auch noch dazu die ganz außerordentliche
      Freundlichkeit hätten, mich nicht allzulang
      vor Ungeduld zappeln zu lassen, so würden
      Sie mich zu größtem Danke verbinden.\pend
           
\pstart
           Mit vorzüglicher Hochachtung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Elsa Pessner.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1896-03-143@{14. 3. 1896}|)be}\mylabel{L03698h}  \newcommand{\dateiname}{L03698}\newcommand{\titel}{Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 14. 3. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
