\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 29. 8. 1911]{L03633 Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 29. 8. 1911}
\nopagebreak\mylabel{L03633v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1911-08-291@{29. 8. 1911}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Stefan Zweig am 29. 8. 1911 in Weimar
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 8. 1911
                  – 3. 9. 1911?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 118.}
\physDesc{Bildpostkarte, 457 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Weimar@\textbf{Weimar}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Weimar, 29. 8. 11, 7–8 N\nobreak{}«.  
\newline{}Schnitzler: mit Bleistift »\textsc{Zweig}« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Stefan Zweig: \emph{Briefwechsel mit Hermann Bahr, Sigmund Freud, Rainer Maria
                        Rilke und Arthur Schnitzler}. Herausgegeben von Jeffrey B. Berlin, Hans-Ulrich Lindken und Donald A. Prater. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1987, S. 366.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}D\textsuperscript{r} Artur
                  Schnitzler\pend{}\pstart{}Wien – Cottage\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Währinger Cottage@\textbf{Währinger Cottage}, \emph{Teil eines besiedelten Ortes}|pw}\pend{}\pstart{}Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Weimar, Goethes Gartenhaus\oindex{Gartenhaus [Goethe]@\textbf{Gartenhaus [Goethe]}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           \stanza{}\textcolor{gray}{\textbf{Übermüthig siehts nicht aus}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Dieses stille Gartenhaus\oindex{Gartenhaus [Goethe]@\textbf{Gartenhaus [Goethe]}, \emph{Gebäude}|pwv}}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Allen die darin verkehrt}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Ward ein guter Muth bescheert}}\newverse{}\textcolor{gray}{\textbf{Goethe\pwindex{Goethe, Johann Wolfgang von 28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar@\textsc{Goethe, Johann Wolfgang von} (28.\,8.\,1749 Frankfurt am Main – 22.\,3.\,1832 Weimar), \emph{Schriftsteller}|pw}{ }1828}}\stanzaend{}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Verehrter Herr Doktor, ich weiss nicht, ob Sie \label{K_L03633-1v}\edtext{schon einmal hier}{\lemma{\textnormal{\emph{schon einmal hier}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler
                  hatte seine ›Reverenzreise‹ bereits vom 12. 8. 1906 bis zum 16. 8. 1906 gemacht,
                  kam aber kein zweites Mal nach Weimar\oindex{Weimar@\textbf{Weimar}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}.}}}\label{K_L03633-1}
               waren: man kanns auch als Sommeraufenthalt nehmen, statt als blosse Reverenzreise, so
               wundervoll still ist’s jetzt in den Gängen an der Ilm\oindex{Ilm@\textbf{Ilm}, \emph{Fluss}|pw}. Ich grüsse Sie und Ihre liebe Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv} herzlichst in alter Ergebenheit\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Stefan Zweig}\pend{}
\pstart
           \noindent{}Wie \uline{wundervoll} ist Ihre \label{K_L03633-2v}\edtext{Hirtenflöte\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Hirtenflöte. Novelle@\strich\emph{Die Hirtenflöte. Novelle}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Hirtenflöte}}}\Cendnote{\textnormal{Arthur Schnitzler: \emph{Die Hirtenflöte.
                           Novelle}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Hirtenflöte. Novelle@\strich\emph{Die Hirtenflöte. Novelle}|pwk}. In: \emph{Die neue
                        Rundschau}\pwindex{Neue Deutsche Rundschau@\emph{Neue Deutsche Rundschau}|pwk}, Jg. 22, H. 9, September 1911,
                        1249–1273. Zweigs\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}|pwk} Brief belegt,
                     dass das September-Heft bereits in der zweiten Hälfte des August ausgeliefert worden war.}}}\label{K_L03633-2}! Ich musste mir {\pb}es auf die Reise mitnehmen, um es beim
                  zweiten Lesen noch inniger zu geniessen.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZweig, Stefan@\emph{von Stefan Zweig}!1911-08-291@{29. 8. 1911}|)be}\mylabel{L03633h}  \newcommand{\dateiname}{L03633}\newcommand{\titel}{Stefan Zweig an Arthur Schnitzler, 29. 8. 1911}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
