\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 16. 2. 1916]{L03770 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 16. 2. 1916}
\nopagebreak\mylabel{L03770v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-02-161@{16. 2. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 16. 2. 1916 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Zweig im Zeitraum [16. 2. 1916 – 19. 2. 1916?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 345 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Korrekturen, Unterschrift)
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/1 Wien 8, 16. II. 16, 7\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn\pend{}\pstart{}Dr. Stefan Zweig\pend{}\pstart{}Wien VIII.\oindex{VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Kochgasse 8\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Kochgasse 8@\textbf{Kochgasse 8}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}16. 2. 1916.\pend
           
\pstart{}Lieber Doktor Zweig.\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Möchten sie so freundlich sein\introOben{},\introOben{} Herrn Josef
                  Popper\pwindex{Popper-Lynkeus, Josef 21.\,2.\,1838 Kolín – 22.\,12.\,1921 Woltergasse 2a@\textsc{Popper-Lynkeus, Josef} (21.\,2.\,1838 Kolín – 22.\,12.\,1921 Woltergasse 2a), \emph{Schriftsteller}|pw}, Wien XIII. Wolterg. 2a\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIII., Hietzing@\textbf{XIII., Hietzing}!Woltergasse 2a@\textbf{Woltergasse 2a}, \emph{Wohngebäude}|pw} die
               Adresse des Herrn Romain Rolland\pwindex{Rolland, Romain 29.\,1.\,1866 Clamecy – 30.\,12.\,1944 Vézelay@\textsc{Rolland, Romain} (29.\,1.\,1866 Clamecy – 30.\,12.\,1944 Vézelay), \emph{Schriftsteller}|pw} mitzuteilen\substVorne{}\textsuperscript{.}\substDazwischen{}?\substHinten{}
               Ihr letzter \label{K_L03770-1v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03652 nicht gefunden.}}}\label{K_L03770-1}, in dem Sie sie mir mitteilten, lässt sich nicht auffinden und mir ist
               sie entfallen.\pend
           
\pstart
           Herzlichst grüssend und dankend{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} ArthSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1916-02-161@{16. 2. 1916}|)be}\mylabel{L03770h}  \newcommand{\dateiname}{L03770}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 16. 2. 1916}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
