\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 19. 1. 1899]{L03720 Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 19. 1. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L03720v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1899-01-191@{19. 1. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Elsa Plessner am 19. 1. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [19. 1. 1899
                  – 22. 1. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.419.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 4 Seiten, 2055 Zeichen (Briefpapier mit Blumenmotiv (Veilchen) auf S. 1)
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien I. Spiegelgasse 2\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Spiegelgasse 2@\textbf{Spiegelgasse 2}, \emph{Wohngebäude}|pw}, den
                     19. 1. 99.\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Telef. 7819.\pend
           
\pstart{}Hochverehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich liege in einem furchtbaren Kampf mit mir selbst. Wenn ich nur genau wüsste, wie
               Sie in verschwiegener Ruhe Ihres hübschen Arbeitszimmers meine Brief- und
               Manuscript-bombardements aufnehmen! Angeborene und anerzogene Zurückhaltung sollten
               mich überhaupt etwas wirksamer bändigen aber – !!! –\pend
           
\pstart
           Aber der ewige Wunsch gerade Ihr Urtheil über alle mein Arbeiten zu wissen!! – Sie
                  {\pb}haben mir einmal geschrieben, dass Sie mir wie
               einem Schüler Aufgaben geben wollten! – – Das ermuthigt mich andrerseits wieder,
               Ihnen wie einem Professor meine Arbeiten zur Correctur zu zeigen! –\pend
           
\pstart
           Also kurz – – ich habe im Herbst ein Stück\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Ehrlosen. Schauspiel in drei Acten@\strich\emph{Die Ehrlosen. Schauspiel in drei Acten}|pwv} geschrieben! 3 Acte Schauspiel. Es liegt jetzt über
               2 Monate im Schreibtisch – und hat unter dem Einfluss Ihres »Vermächtnis\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pw}« eine Änderung erfahren. Meine Heldin hieß – – –
                  Toni\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv}!! – Folglich heißt sie
               jetzt anders! –\pend
           
\pstart
           {\pb}– (Wenn ich mir erlauben darf, eine Meiung zu äußern,
               so meine ich, dass die rührendste Figur Ihres Stückes\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} – von einer Tragik, von eine\substVorne{}\textsuperscript{m}\substDazwischen{}r\substHinten{} geradezu erschütternden Schicksalsschwere die Figur der Agnes\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} ist – die ja etwas im Schatten steht!
               – Ich weiß nicht, ob blos für mich. Aber die Toni\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} hat ihr Leben hinter sich, hat etwas genossen und ist
               mir deshalb nicht so leid! – Die kleine Agnes\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das Vermächtnis. Schauspiel in drei Akten}|pwv} hätte \substVorne{}\textsuperscript{I}\substDazwischen{}i\substHinten{}hr Leben vor sich, könnte ihr Glück bauen – und ihr werden die Bausteine aus
               der Hand geschlagen! Sie stirbt nicht dran – aber was in ihr stirbt – – das ist das
                  \uline{beste}, was so ein junges Ding hat.) – – –
               Pardon für {\pb}diese Abschweifung! – – – – –\pend
           
\pstart
           Also – lieber guter, einziger Herr Doctor! Sein Sie so gut – sagen Sie mir \label{K_L03720-1v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}sans-gène\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{sans-gène}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: ungeniert}}}\label{K_L03720-1}
               (vielleicht telefonisch) ob ich Ihrer Güte noch diese Belastungsprobe zumuthen darf
               – – ob Sie mein Stück\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Ehrlosen. Schauspiel in drei Acten@\strich\emph{Die Ehrlosen. Schauspiel in drei Acten}|pwv} lesen
               wollen? – – – Dann haben Sie’s aber gleich!!  – – – Meine Familie\pwindex{Plessner, Clementine 7.\,12.\,1855 Wien – 27.\,2.\,1943 Konzentrationslager Theresienstadt@\textsc{Plessner, Clementine} (7.\,12.\,1855 Wien – 27.\,2.\,1943 Konzentrationslager Theresienstadt), \emph{Schauspielerin, Filmschauspielerin}|pwv}\pwindex{Askonas, Johanna Leonie 20.\,11.\,1877 Wien – 30.\,7.\,1930 ebd.@\textsc{Askonas, Johanna Leonie} (20.\,11.\,1877 Wien – 30.\,7.\,1930 ebd.), \emph{Pensionsinhaberin}|pwv} will mich partout
               »berühmt«! Die »neuen Lehrer\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!neue Lehrer. Novelle@\strich\emph{Der neue Lehrer. Novelle}|pw}« u. s. w. sind
               »gar nichts«, – – »was hab ich von Novellen«?!! Also – – \label{K_L03720-2v}\edtext{der Bien muss}{\lemma{\textnormal{\emph{der Bien muss}}}\Cendnote{\textnormal{Redewendung: ob sinnvoll oder nicht, man ist gezwungen, etwas zu tun}}}\label{K_L03720-2}! –
               Aber ganz schlecht scheint es doch nicht! Ich habe wirklich so etwas \uline{in} mir entdeckt, was »Stücke
                  schreibt\textcolor{gray}{«}!\pend
           
\pstart
           Verehrungsvoll{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Elsa Plessner.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1899-01-191@{19. 1. 1899}|)be}\mylabel{L03720h}  \newcommand{\dateiname}{L03720}\newcommand{\titel}{Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 19. 1. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
