\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 29. 12. 1896]{L03710 Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 29. 12. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L03710v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1896-12-291@{29. 12. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Elsa Plessner am 29. 12. 1896 in Meran
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [30. 12. 1896 – 3. 1. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.419.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 2206 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Meran, Pension Wolf\oindex{Hotel Meranerhof@\textbf{Hotel Meranerhof}, \emph{Hotel}|pw}, den
                     29. 12. 96.\pend
           
\pstart\center{}Hochverehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Anbei »\label{K_L03710-1v}\edtext{Orchideen\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Orchideen [Schauspiel in drei Akten]@\strich\emph{Orchideen [Schauspiel in drei Akten]}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Orchideen}}}\Cendnote{\textnormal{Das Werk ist nicht überliefert.}}}\label{K_L03710-1}«.
               Erschrecken Sie, bitte, nicht über die Dampfgeschwindigkeit, mit der ich Sie
               überfalle. Nämlich ich dachte so: »Ist das Stück\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Orchideen [Schauspiel in drei Akten]@\strich\emph{Orchideen [Schauspiel in drei Akten]}|pwv} in der Anlage verhauen, so nützt keine »Feile« was,
               ist es aber gut, so können Sie sich die Feile {[}»{]}hinzudenken«.
               Also nehme ich keinen Anstand, es Ihnen noch in einem noch wenig verfeinerten, ersten
               Justzustand zu übersenden mit der Bitte um \uline{strenges
                  Gericht}, das Sie vielleicht durch Roth oder Blaustift in den Text hinein
               bemerkbar machen {\pb}zu wollen, so gut sind!! – Erschrecken
               Sie, bitte nicht, wenn Sie den Lieutenant sehen — kein \label{K_L03710-556v}\edtext{Brüsewicht\pwindex{Brüsewitz, Henning von 1862 – 24.\,1.\,1900@\textsc{Brüsewitz, Henning von} (1862 – 24.\,1.\,1900), \emph{Militär, Offizier}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Brüsewicht}}}\Cendnote{\textnormal{Henning von Brüsewicht\pwindex{Brüsewitz, Henning von 1862 – 24.\,1.\,1900@\textsc{Brüsewitz, Henning von} (1862 – 24.\,1.\,1900), \emph{Militär, Offizier}|pwk} hatte in der Nacht von
                     11. 10.  auf den 12. 10.  aus
                  gekränkter Soldatenehre einen Zivilisten\pwindex{Siepmann, Theodor †~11.\,10.\,1896 Karlsruhe@\textsc{Siepmann, Theodor} (†~11.\,10.\,1896 Karlsruhe), \emph{Handwerker, Mechaniker}|pwkv} ermordet.}}}\label{K_L03710-556} x-ter Auflage –. Die mit Bleistift notirte
               Rollenbesetzung  ist natürlich nur dazu da, Sie ein bisschen im vorhinein über die
               Figuren zu orientiren – – ! – Die Grundidee meines Stückes\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Orchideen [Schauspiel in drei Akten]@\strich\emph{Orchideen [Schauspiel in drei Akten]}|pw} ist \introOben{}mir\introOben{} eigentlich gekommen durch die Töchter\pwindex{Tullia Major @\textsc{Tullia Major}, \emph{Prinzessin}|pwv}\pwindex{Tullia Minor @\textsc{Tullia Minor}, \emph{Prinzessin}|pwv} des Servius Tullus\pwindex{Servius Tullius @\textsc{Servius Tullius}, \emph{König}|pw} – und das sage ich Ihnen nur,
               weil ich nicht will, dass Sie an etwas \uline{anderes} denken,
               was Sie auch im Beginn gewiss thun werden! – Aber Sie werden ja sehen, wie
               verschieden es nachher wird!! – Über dem ganzen Stück\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Orchideen [Schauspiel in drei Akten]@\strich\emph{Orchideen [Schauspiel in drei Akten]}|pwv} schwebt – als unausgesprochenes »Sesam« \uline{ein Wort}, das ich jedoch \uline{nirgends} gebraucht habe! – Ich glaube, es wird auch {\pb}Ihnen auf die Lippen treten. – Zum Schluss bitte ich Sie
               noch um Entschuldigung, wegen der mangelhaften äußeren Form des Manuscriptes\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Orchideen [Schauspiel in drei Akten]@\strich\emph{Orchideen [Schauspiel in drei Akten]}|pwv} – war in der Schnelligkeit
               nicht anders möglich – und Geduld habe ich keine mehr! – – So, jetzt wissen Sie alles,
               was ich auf dem Herzen habe – (d. h. diesbezüglich) und somit empfehle ich die »Orchideen\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!Orchideen [Schauspiel in drei Akten]@\strich\emph{Orchideen [Schauspiel in drei Akten]}|pw}« allen neun Musen und Ihrer Huld – –
               bitte! – bitte ! – bitte!!!! – lassen Sie mich nicht zu lange zappeln – aus
               Gesundheitsrücksichten für mich und meine »Nerven« – die sich in einem pitoyablen
               Zustand befinden!! – wirklich! – Ich gebe Ihnen die notariell beglaubigte
               Versicherung, dass ich bis zum Eintreffen Ihrer Meinungsabgabe keine geruhsame Nacht
               mehr erleben werde – und ob das recht viele sein werden, hängt von Ihrer Güte ab!! –
               – Die Sonne scheint jetzt wieder 25 Celsiusgrädig auf meinen Schreibtisch – d. h.
               spazieren gehen – also – – schließt mit hochachtungsvoller Ergebenheit und herzlichen
               Grüßen von der Frau Sonne und besten von mir\pend
           \pstart \spacefill\mbox{Elsa Plessner.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1896-12-291@{29. 12. 1896}|)be}\mylabel{L03710h}  \newcommand{\dateiname}{L03710}\newcommand{\titel}{Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 29. 12. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
