\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 9. 10. 1917]{L03775 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 9. 10. 1917}
\nopagebreak\mylabel{L03775v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-10-091@{9. 10. 1917}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 9. 10. 1917 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Zweig im Zeitraum [9. 10. 1917
                  – 12. 10. 1917?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Briefkarte, 726 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill {\pb}9. X. 917\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart{}lieber und verehrter Herr Doctor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           nun hab ich Ihren \label{K_L03775-1v}\edtext{Jeremias\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Jeremias. Eine dramatische Dichtung in neun Bildern@\strich\emph{Jeremias. Eine dramatische Dichtung in neun Bildern}|pw} gelesen}{\lemma{\textnormal{\emph{Jeremias gelesen}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 3. 10. 1917.}}}\label{K_L03775-1}, mit
               stärkster sich von Bild zu Bild erhöhender Theilnahme, und insbesondere den Schluss,
               nicht nur von den dichterischen Schönheiten, sondern auch von der menschlichen Wärme
               ergriffen, die Ihr Werk\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Jeremias. Eine dramatische Dichtung in neun Bildern@\strich\emph{Jeremias. Eine dramatische Dichtung in neun Bildern}|pwv}
               ausstrahlt. Auf der Bühne wird es meiner Überzeugung nach – in der gedrängten Form,
               die Sie für diesen Zweck Ihrem dramatischen {\pb}Gedicht\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Jeremias. Eine dramatische Dichtung in neun Bildern@\strich\emph{Jeremias. Eine dramatische Dichtung in neun Bildern}|pwv} wahrscheinlich geben
               werden, seine Wirkung gleichfalls nicht verfehlen, und ich wünschte sehr, Sie recht
               bald zu seinem ersten Theatererfolg beglückwünschen zu können.\pend
           
\pstart
           Meine Frau\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}, die den gleichen
               Eindruck von Jeremias\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Jeremias. Eine dramatische Dichtung in neun Bildern@\strich\emph{Jeremias. Eine dramatische Dichtung in neun Bildern}|pw} erhalten, dankt Ihnen,
               lieber Herr Doctor und grüßt Sie so herzlich wie ich.\pend
           
\pstart
           Ihr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-10-091@{9. 10. 1917}|)be}\mylabel{L03775h}  \newcommand{\dateiname}{L03775}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 9. 10. 1917}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
