\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 11. 2. 1911]{L03799 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 11. 2. 1911}
\nopagebreak\mylabel{L03799v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-02-112@{11. 2. 1911}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 2. 1911 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Zweig im Zeitraum [11. 2. 1911 – 14. 2. 1911?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 179 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}1/\textsubscript{1} Wien 6, 11. II. 11, 4\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII.
                        Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn Dr. \textsc{Stefan Zweig}\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Kochgasse 8}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VIII., Josefstadt@\textbf{VIII., Josefstadt}!Kochgasse 8@\textbf{Kochgasse 8}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart{}{\pb}lieber Herr Doctor\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           danke{ }ſchön! Der \label{K_L03799-1v}\edtext{Artikel\pwindex{Rzewuski, Stanisław 27.\,7.\,1864 Pohrebyshche – 16.\,5.\,1913 18. arrondissement [Paris]@\textsc{Rzewuski, Stanisław} (27.\,7.\,1864 Pohrebyshche – 16.\,5.\,1913 18. arrondissement [Paris]), \emph{Dramatiker, Kritiker, Schriftsteller}!vie littéraire à l’étrangere. Arthur Schnitzler@\strich\emph{La vie littéraire à l’étrangere. Arthur Schnitzler}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Artikel}}}\Cendnote{\textnormal{Stanislas Rzewuski\pwindex{Rzewuski, Stanisław 27.\,7.\,1864 Pohrebyshche – 16.\,5.\,1913 18. arrondissement [Paris]@\textsc{Rzewuski, Stanisław} (27.\,7.\,1864 Pohrebyshche – 16.\,5.\,1913 18. arrondissement [Paris]), \emph{Dramatiker, Kritiker, Schriftsteller}|pwk}: \emph{Arthur Schnitzler}\pwindex{Rzewuski, Stanisław 27.\,7.\,1864 Pohrebyshche – 16.\,5.\,1913 18. arrondissement [Paris]@\textsc{Rzewuski, Stanisław} (27.\,7.\,1864 Pohrebyshche – 16.\,5.\,1913 18. arrondissement [Paris]), \emph{Dramatiker, Kritiker, Schriftsteller}!vie littéraire à l’étrangere. Arthur Schnitzler@\strich\emph{La vie littéraire à l’étrangere. Arthur Schnitzler}|pwk}. In: \emph{Le Figaro}\pwindex{Le Figaro@\emph{Le Figaro}|pwk}. Supplément Littéraire, Jg. 7, Nr. 5,
                        4. 2. 1911, S. 3.}}}\label{K_L03799-1} (von \textsc{Rzewuski\pwindex{Rzewuski, Stanisław 27.\,7.\,1864 Pohrebyshche – 16.\,5.\,1913 18. arrondissement [Paris]@\textsc{Rzewuski, Stanisław} (27.\,7.\,1864 Pohrebyshche – 16.\,5.\,1913 18. arrondissement [Paris]), \emph{Dramatiker, Kritiker, Schriftsteller}|pw}}, nicht \textsc{Wyzewa\pwindex{Wyzewa, Théodore de 12.\,9.\,1862 Kalush – 7.\,4.\,1917 Paris@\textsc{Wyzewa, Théodore de} (12.\,9.\,1862 Kalush – 7.\,4.\,1917 Paris), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pw}}) im \textsc{Figaro\pwindex{Le Figaro@\emph{Le Figaro}|pw}} iſt mir durch den \label{K_L03799-2v}\edtext{\textsc{Observer}\orgindex{Observer. Alexander Weigl’s Unternehmen für Zeitungssausschnitte@Observer. Alexander Weigl’s Unternehmen für Zeitungssausschnitte|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Observer}}}\Cendnote{\textnormal{Eine
                  Agentur für Zeitungsausschnitte. Schnitzler hatte ein Abonnement und bekam
                  Zeitungsartikel zugesandt, die ihn mehr als nur im Nebenbei erwähnten.}}}\label{K_L03799-2}
               zugegangen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           11. 2. 911\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1911-02-112@{11. 2. 1911}|)be}\mylabel{L03799h}  \newcommand{\dateiname}{L03799}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 11. 2. 1911}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
