\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 17. 11. 1896]{L03707 Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 17. 11. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L03707v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1896-11-171@{17. 11. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.419.}
\physDesc{Kartenbrief, 1 Blatt, 1 Seite, 177 Zeichen
\newline{}Handschrift: , lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: eine Unterstreichung }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}Meran, Pension Wolf\oindex{Hotel Meranerhof@\textbf{Hotel Meranerhof}, \emph{Hotel (K.HTL)}|pw}, den
            17. 11. 96.\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Elsa Plessner}}{\\} sendet, von Reisevorbereitungen früher davon abgehalten \introOben{}nachträglich\introOben{}, herzliche Gratulation zum \label{K_L03707-1v}\edtext{»Freiwild\pwindex{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pw}«}{\lemma{\textnormal{\emph{»Freiwild«}}}\Cendnote{\textnormal{Die Uraufführung\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Urauffuehrung von Freiwild, 3.11.1896@Uraufführung von Freiwild, 3.11.1896|pwkv} von Schnitzlers Schauspiel
              \emph{Freiwild}\pwindex{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten@\emph{Freiwild. Schauspiel in 3 Akten}|pwk} fand am 3. 11. 1896 am \emph{Deutschen Theater}\orgindex{Deutsches Theater Berlin@Deutsches Theater Berlin|pwk} in Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{P.PPLC}|pwk} statt. }}}\label{K_L03707-1}. \label{K_L03707-2v}\edtext{Vivat sequentes}{\lemma{\textnormal{\emph{Vivat sequentes}}}\Cendnote{\textnormal{latein: die Nachfolgenden sollen leben}}}\label{K_L03707-2}!!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1896-11-171@{17. 11. 1896}|)be}\mylabel{L03707h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      