\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 15. 10. 1927]{L03740 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 15. 10. 1927}
\nopagebreak\mylabel{L03740v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-10-151@{15. 10. 1927}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 15. 10. 1927 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Zweig im Zeitraum [16. 10. 1927 – 20. 10. 1927?] in Salzburg}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Postkarte, 669 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{Wien} 110, 15. X. 27, \textcolor{gray}{1}9\nobreak{}«.  
\newline{}Ordnung: mit Bleistift Beschriftung: »\textsc{Schnitzler}« }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\label{T_L03740-1v}\edtext{\textcolor{gray}{\textbf{A. S.}}}{\lemma{\textnormal{\emph{A. S.}}}\Cendnote{\textnormal{ovaler Absenderkleber}}}\label{T_L03740-1}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{WIEN, XVIII.}}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{STERNWARTESTR. 71}}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Herrn Dr Stefan Zweig\pend{}\pstart{}Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Kapuzinerberg 5\oindex{Paschinger Schlössl@\textbf{Paschinger Schlössl}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, 15. X. 27\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Doctor Zweig, ich danke Ihnen sehr für die rasche
               Beantwortung meiner russischen\oindex{Russland@\textbf{Russland}|pw} Frage und
               besonders für die gleichzeitige freundliche Übersendu\textcolor{gray}{n}g Ihrer zwei neuen Bücher\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Marceline Desbordes-Valmore. Das Lebensbild einer Dichterin@\strich\emph{Marceline Desbordes-Valmore. Das Lebensbild einer Dichterin}|pwv}\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Sternstunden der Menschheit@\strich\emph{Sternstunden der Menschheit}|pwv}. Vor wenigen
               Jahren hab’ ich ein Werk\pwindex{?? [Werk über Marceline Desbordes-Valmore]@\emph{?? [Werk über Marceline Desbordes-Valmore]}|pwv} über
               die D.-V.\pwindex{Desbordes-Valmore, Marceline 20.\,6.\,1786 Douai – 23.\,7.\,1859 Paris@\textsc{Desbordes-Valmore, Marceline} (20.\,6.\,1786 Douai – 23.\,7.\,1859 Paris), \emph{Schauspielerin, Sängerin, Schriftstellerin}|pw} gelesen, das mir sehr dringend
               empfohlen war aber meine Erwartungen damals nicht in vollem Ausmaß erfüllt hatte. Ich
               freu mich auf Ihr Lebensbild\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Marceline Desbordes-Valmore. Das Lebensbild einer Dichterin@\strich\emph{Marceline Desbordes-Valmore. Das Lebensbild einer Dichterin}|pwv}
               u. auf die Miniaturen\pwindex{Zweig, Stefan 28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis@\textsc{Zweig, Stefan} (28.\,11.\,1881 Wien – 23.\,2.\,1942 Petrópolis), \emph{Schriftsteller}!Sternstunden der Menschheit@\strich\emph{Sternstunden der Menschheit}|pwv}. Ihre
               Sehnsucht, das heutige Rußland\oindex{Russland@\textbf{Russland}|pw} aus eigner
               Anschauung kennen zu ler{\pb}nen, theil ich kaum. Als erste
               Bedingung einer Hinreise würd ich stellen: zwanzig Jahre jünger sein.\pend
           
\pstart
           Auf Wiedersehen. Herzlichst wie immer{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1927-10-151@{15. 10. 1927}|)be}\mylabel{L03740h}  \newcommand{\dateiname}{L03740}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 15. 10. 1927}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
