\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 5. 5. 1915]{L03769 Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 5. 5. 1915}
\nopagebreak\mylabel{L03769v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-05-051@{5. 5. 1915}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 5. 5. 1915 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Stefan Zweig im Zeitraum [5. 5. 1915 – 8. 5. 1915?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, National Library of Israel, ARC. Ms. Var. 305 1 58 Stefan Zweig Collection.}
\physDesc{Briefkarte, 304 Zeichen
\newline{}Schreibmaschine
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte (\noindent{}Unterschrift)
\newline{}Beilage: zum Abdruck bestimmter Solidaritätsbrief Schnitzlers an Richard
                                            Rosenbaum\pwindex{Rosenbaum, Richard 4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt@\textsc{Rosenbaum, Richard} (4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt), \emph{Dramaturg, Verleger}|pw}: A. S.: \emph{»Das Zeitlose ist von kürzester Dauer«}, Der Rücktritt des Burgtheatersekretärs Dr. Rosenbaum, 16. 5. 1915 }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 5. 5. 1915.\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend
           
\pstart\center{}Lieber Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Beigeschlossen der \label{K_L03769-1v}\edtext{Brief\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Rücktritt des Burgtheatersekretärs Dr. Rosenbaum@\strich\emph{Der Rücktritt des Burgtheatersekretärs Dr. Rosenbaum}|pwv}\pwindex{Hauptmann, Gerhart 15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków@\textsc{Hauptmann, Gerhart} (15.\,11.\,1862 Szczawno-Zdrój – 6.\,6.\,1946 Jagniątków), \emph{Schriftsteller}!Rücktritt des Burgtheatersekretärs Dr. Rosenbaum@\strich\emph{Der Rücktritt des Burgtheatersekretärs Dr. Rosenbaum}|pwv} an Dr. Rosenbaum\pwindex{Rosenbaum, Richard 4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt@\textsc{Rosenbaum, Richard} (4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt), \emph{Dramaturg, Verleger}|pw} für die Neue freie Presse\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief … Presse}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{»Das Zeitlose ist von kürzester Dauer«}, Der Rücktritt des Burgtheatersekretärs Dr. Rosenbaum, 16. 5. 1915.}}}\label{K_L03769-1}. Da
                    Sie so gütig sind ihn selbst dorthin zu geben haben Sie vielleicht auch die
                    Freundlichkeit mir eine Korrektur zu verschaffen, die ich in diesem Fall
                    besonders gern lesen möchte.\pend
           
\pstart
           Herzlichst{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{{[}hs.:{]} Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zweig, Stefan@\textsc{Zweig, Stefan}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1915-05-051@{5. 5. 1915}|)be}\mylabel{L03769h}  \newcommand{\dateiname}{L03769}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Stefan Zweig, 5. 5. 1915}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
