\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Elsa Ginsberg-Plessner an Arthur Schnitzler, 13. 1. 1916]{L03731 Elsa Ginsberg-Plessner an Arthur Schnitzler, 13. 1. 1916}
\nopagebreak\mylabel{L03731v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1916-01-131@{13. 1. 1916}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Elsa Plessner am 13. 1. 1916 in München
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [14. 1. 1916 –
            18. 1. 1916?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.419.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 1173 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Schnitzler: 1) mit rotem Buntstift zwei Unterstreichungen  2) mit Bleistift »\textsc{Plessner}«}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}München\oindex{München@\textbf{München}|pw}, den 13. Januar 1916\hfill Theresienstr. 78\oindex{Theresienstraße 78@\textbf{Theresienstraße 78}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Soeben erhalte ich Ihr freundliches Schreiben vom 12. d. und unterlasse es,
          Ihnen meine schmerzliche \label{K_L03731-1v}\edtext{Enttäuschung}{\lemma{\textnormal{\emph{Enttäuschung}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler hatte ihr geantwortet, dass
            er aus Prinzip keine unverlangt zugesandten Stücke im Manuskript lese, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L04339 nicht gefunden. Plessner\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin}|pwk}
            kündigt im vorliegenden Brief an, ihr Stück\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin}!Musik@\strich\emph{Musik}|pwkv} abholen zu lassen. Trotzdem las Schnitzler es am 16. 1. 1916, nannte es im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk}
            ein »schlechtes Buch« und gab Plessner\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin}|pwk} mit dem letzten überlieferten Brief am XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L04340 nicht gefunden ein kritisches Feedback.}}}\label{K_L03731-1} zu schildern: Indessen –
          gegen Principien ist nichts zu machen und man muss sie respectieren. In jedem Falle bitte
          ich Sie aber, aus dem mit \label{K_L03731-2v}\edtext{I. bezeichneten Umschlage}{\lemma{\textnormal{\emph{I. … Umschlage}}}\Cendnote{\textnormal{Wie aus Schnitzlers vorangegangenem Brief hervorgeht, erreichte ihn das Manuskript\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin}!Musik@\strich\emph{Musik}|pwkv} in drei Couverts, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L04339 nicht gefunden.}}}\label{K_L03731-2} den \label{K_L03731-3v}\edtext{Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03730 nicht gefunden.}}}\label{K_L03731-3} herauszunehmen, der dem Manuscript\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin}!Musik@\strich\emph{Musik}|pwv} beigelegt ist. Es wäre möglich, dass dieser Brief Sie bestimmen
          würde, eine Ausnahme zu machen mir gegenüber, die seit zwanzig Jahren eine Art
          Gewohnheitsrecht zu besitzen glaubt – wenn es auch in den letzten Jahren nicht zur
          Anwendung kam.\pend
           
\pstart
           Inliegend erlaube ich mir, eine ausgefüllte \label{K_L03731-4v}\edtext{Postkarte}{\lemma{\textnormal{\emph{Postkarte}}}\Cendnote{\textnormal{Nicht überliefert. Diese dürfte mit der Adresse
            ihrer Mutter Clementine Plessner\pwindex{Plessner, Clementine 7.\,12.\,1855 Wien – 27.\,2.\,1943 Ghetto Theresienstadt@\textsc{Plessner, Clementine} (7.\,12.\,1855 Wien – 27.\,2.\,1943 Ghetto Theresienstadt), \emph{Filmschauspielerin}|pwk} vorausgefüllt
            gewesen sein. Schnitzler hätte also nur darauf
            angeben müssen, wann diese das Manuskript von \emph{Musik}\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin}!Musik@\strich\emph{Musik}|pwk} bei
            ihm abholen konnte, allerdings lag diese Postkarte beim Empfang des Briefes nicht mehr bei, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L04340 nicht gefunden.}}}\label{K_L03731-4} beizulegen, die Sie der Beförderung übergeben mögen, wie es
          Ihnen, verehrter Herr Doctor, angemessen erscheint. Meine Mama\pwindex{Plessner, Clementine 7.\,12.\,1855 Wien – 27.\,2.\,1943 Ghetto Theresienstadt@\textsc{Plessner, Clementine} (7.\,12.\,1855 Wien – 27.\,2.\,1943 Ghetto Theresienstadt), \emph{Filmschauspielerin}|pwv} ist gleichzeitig benachrichtigt, so dass
          das Manuscript\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin}!Musik@\strich\emph{Musik}|pwv} sofort aus Ihrem
          Hause abgeholt werden kann. – –\pend
           
\pstart
           An eine Aufführung des »ersten Capitel\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin, Schauspielerin}!erste Kapitel. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Das erste Kapitel. Schauspiel in drei Akten}|pw}« denke {\pb}ich vorläufig überhaupt nicht mehr. Man trägt ja nicht alte
          Kleider, wenn man neue hat. Daher ist die \label{K_L03731-5v}\edtext{causa Ziegel\pwindex{Ziegel, Erich 26.\,8.\,1876 Schwerin – 30.\,11.\,1950 München@\textsc{Ziegel, Erich} (26.\,8.\,1876 Schwerin – 30.\,11.\,1950 München), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{causa Ziegel}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03729 nicht gefunden. }}}\label{K_L03731-5}, obwohl noch in
          Schwebe – für mich bedeutungslos geworden.\pend
           
\pstart
           Mit verbindlichsten Empfehlungen{\\[\baselineskip]}hochachtungsvoll{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Elsa Ginsberg}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1916-01-131@{13. 1. 1916}|)be}\mylabel{L03731h}  \newcommand{\dateiname}{L03731}\newcommand{\titel}{Elsa Ginsberg-Plessner an Arthur Schnitzler, 13. 1. 1916}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
