\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 7. 8. {[}1897{]}]{L03714 Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 7. 8. [1897]}
\nopagebreak\mylabel{L03714v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1897-08-073@{7. 8. [1897]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Elsa Plessner am 7. 8. [1897] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [7. 8. 1897
                  – 10. 8. 1897?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.419.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 482 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Wien – Sievering. Fröschlgasse 6\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Fröschelgasse 6@\textbf{Fröschelgasse 6}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}den 7. VIII.\pend
           
\pstart\center{}Verehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ich thue es doch nicht – d. h. die \label{K_L03714-1v}\edtext{höchstpersönliche Correctur}{\lemma{\textnormal{\emph{höchstpersönliche Correctur}}}\Cendnote{\textnormal{Plessners\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}|pwk} Text \emph{Der gläserne Käfig}\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!gläserne Käfig. Eine Parabel@\strich\emph{Der gläserne Käfig. Eine Parabel}|pwk} erschien im Erstdruck (\emph{Die Zeit}\orgindex{Zeit. Wiener Wochenschrift@Die Zeit. Wiener Wochenschrift|pwk}, Bd. 12, Nr. 149, 7.\,8.\,1897, S. 95–96) mit unautorisierten Änderungen, u. a. mit der
                  nicht von der Autorin vorgesehenen Gattungsbezeichnung »eine Parabel«. Als erste
                  wutentbrannte Reaktion darauf hatte Plessner\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}|pwk}
                  angekündigt, die ausliegenden Zeitungsexemplare in allen wichtigen Kaffeehäusern
                  per Hand zu korrigieren, siehe XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03697 nicht gefunden.}}}\label{K_L03714-1}. – Noch geschmackloser – ja lächerlich! Nicht? Muss
               verzichten! Aber sie werden doch meine \label{K_L03714-2v}\edtext{große Bitte}{\lemma{\textnormal{\emph{große Bitte}}}\Cendnote{\textnormal{
                  Im selben Brief hatte Sie Schnitzler aufgefordert, die »literarischen Kreise«
                  wissen zu lassen, dass Plessners\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}|pwk}{ }Text\pwindex{Plessner, Elsa 22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante@\textsc{Plessner, Elsa} (22.\,8.\,1875 Wien – 7.\,5.\,1932 Alicante), \emph{Schriftstellerin}!gläserne Käfig. Eine Parabel@\strich\emph{Der gläserne Käfig. Eine Parabel}|pwkv} gegen ihren Willen
                  verändert abgedruckt worden war.}}}\label{K_L03714-2} erfüllen? – Die bleibt aufrecht!! {\pb}War
               furchtbar – namenlos wüthend – erster, begreiflicher Rachegedanke! – Zu dumm! – Aber
               ich bin nicht immer so! Bessere Einsicht kommt meistens nach! – Meistens! Nicht
               immer! –\pend
           
\pstart
           Womit ich zeichne{\\[\baselineskip]} Ihre dankbare{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ElsaPlessner}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1897-08-073@{7. 8. [1897]}|)be}\mylabel{L03714h}  \newcommand{\dateiname}{L03714}\newcommand{\titel}{Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 7. 8. [1897]}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
