\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-vorspann}

\section[Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 28. 9. 1896]{L03704 Elsa Plessner an Arthur Schnitzler, 28. 9. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L03704v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1896-09-281@{28. 9. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.419.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 422 Zeichen
\newline{}Handschrift: , lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb} Wien I. Bäckerstraße N\textsuperscript{o} 1\oindex{Baeckerstrasse 1@\textbf{Bäckerstraße 1}, \emph{Wohngebäude (K.WHS)}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}den 28. 9. 96\pend
           
\pstart{}Verehrter Herr Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Den Empfang Ihrer liebenswürdigen \label{K_L03704-1v}\edtext{Zeilen vom
                  22. d.}{\lemma{\textnormal{\emph{Zeilen vom
                  22. d.}}}\Cendnote{\textnormal{nicht überliefert}}}\label{K_L03704-1} bestätigend, erlaube ich mir die höfl. Mittheilung, dass ich
               im Sinne Ihres Briefes mein Stück\pwindex{Heimweh [dreiaktige Tragikomoedie]@\emph{Heimweh [dreiaktige Tragikomödie]}|pwv} an Director Brahm\pwindex{Brahm, Otto 05.02.1856 – 28.11.1912@\textsc{Brahm, Otto} (05.02.1856 – 28.11.1912), \emph{Theaterleiter/Theaterleiterin, Regisseur/Regisseurin}|pw} abgesandt
               habe in Begleitung einiger \label{K_L03704-2v}\edtext{Zeilen}{\lemma{\textnormal{\emph{Zeilen}}}\Cendnote{\textnormal{nicht überliefert}}}\label{K_L03704-2}, worin ich mich
               auf Ihr Schreiben an ihn berief. – Jetzt möchte ich nur einen Schimmer Glück!!!
               –\pend
           
\pstart
           Nochmals – innigen Dank!\pend
           
\pstart
           Mit alter Verehrung grüsst{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Elsa Plessner}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzPlessner, Elsa@\emph{von Elsa Plessner}!1896-09-281@{28. 9. 1896}|)be}\mylabel{L03704h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\input{../tex-inputs/latex-korrekturansicht-abspann}
      