\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 16. 11. 1900]{L03873 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 16. 11. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L03873v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1900-11-161@{16. 11. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 16. 11. 1900 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 11. 1900 – 19. 11. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 449 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »52« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe Ende August 1900 – Ende Dezember 1902}. Bearbeitet von Barbara Schäfer in Zusammenarbeit mit Sofia Gelmann, Chaya Harel und Ines Rubin. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1993, S. 97–98 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 6).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{NEUE FREIE PRESSE\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}. }}\hfill 16 XI 900\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Redaction}:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Kolowratring, Fichtegasse Nr. 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Fichtegasse 11@\textbf{Fichtegasse 11}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Lieber Freund Schnitzler,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           ich habe Sie u. ihr Talent immer zu gern gehabt, um Ihre liebenswürdige Erklärung
               nicht mit dem grössten Vergnügen u. Dank anzunehmen.\pend
           
\pstart
           Bedenken Sie, wie viel Unrecht man mir thut, der ich doch kein engherziger oder
               übelwollender Mensch bin, u. Sie werden begreifen, dass ich mit der Zeit empfindlich
               werde.\pend
           
\pstart
           Also Schwamm drüber.\pend
           
\pstart
           Ihre Erzählung\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwv} schicken Sie mir bitte
               recht bald ein.\pend
           
\pstart
           Mit herzlichen Grüsse{\\[\baselineskip]}Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Herzl}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1900-11-161@{16. 11. 1900}|)be}\mylabel{L03873h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03873}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 16. 11. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
