\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 12. 1899]{L03869 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 12. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L03869v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1899-12-081@{8. 12. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 8. 12. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 12. 1899 – 11. 12. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 135 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »48« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe Anfang Dezember 1898 – Mitte August 1900}. Bearbeitet von Barbara Schäfer in Zusammenarbeit mit Sofia Gelmann, Chaya Harel und Ines Rubin. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1991, S. 266 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 5).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{NEUE FREIE PRESSE\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}.
                     }}\hfill 8 XII 9\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Redaction}:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Kolowratring, Fichtegasse Nr. 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Fichtegasse 11@\textbf{Fichtegasse 11}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           für die Weihnachtsnummer\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwv} rechne
      ich auf Sie. Wann werden Sie
      liefern?\pend
           
\pstart
           Schreibkrampfkürze, herzlichen Gruss{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Th Herzl}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1899-12-081@{8. 12. 1899}|)be}\mylabel{L03869h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03869}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 12. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
