\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1894]{L03842 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L03842v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1894-12-313@{31. 12. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 31. 12. 1894 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [1. 1. 1895 – 5. 1. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 338 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »21« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe und
                        autobiographische Notizen 1866–1895}. Bearbeitet von Johannes Wachten in Zusammenarbeit mit Chaya Harel, Daisy Tycho und Manfred Winkler. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1983, S. 566 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 1).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{NOUVELLE PRESSE LIBRE}}\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}\hfill \textcolor{gray}{\textbf{8, RUE DE MONCEAU }}\oindex{8, rue de Monceau@\textbf{8, rue de Monceau}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{D\textsuperscript{r}{ }TH. HERZL}}\hfill 31. XII. 94\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Prosit Neujahr!\pend
           
\pstart
           Heute \label{K_L03842-1v}\edtext{IV}{\lemma{\textnormal{\emph{IV}}}\Cendnote{\textnormal{der vierte Akt von Herzls\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Schauspiel \emph{Das neue
                  Ghetto}\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwk}}}}\label{K_L03842-1} abgegangen, nebst Titel. Morgen folgt Begleitbrief mit nöthigen
               Bemerkungen.\pend
           
\pstart
           In Eile herzliche Grüsse{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Th. H.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Die angemeldete Interpolation ich glaube Seite 9 (III Act)\pend
           
\pstart
           Der Monat heisst: \label{K_L03842-2v}\edtext{»\hebraeisch{Ab}«}{\lemma{\textnormal{\emph{»\hebraeisch{Ab}«}}}\Cendnote{\textnormal{hebräisch \hebraeisch{אָב}, av: elfter Monat des jüdischen Kalenders}}}\label{K_L03842-2}\pend
           
\pstart
           Die Jahreszahl ist: \label{K_L03842-3v}\edtext{5112}{\lemma{\textnormal{\emph{5112}}}\Cendnote{\textnormal{Das entspricht in christlicher Zeitrechnung dem Jahr 1352. Die Figur des Rabbiners Dr. Friedheimer
                     referiert in der sechsten Szene des dritten Aktes von \emph{Das neue Ghetto}\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwk} eine Anekdote aus einer alten Chronik,
                     die allerdings in der Druckfassung auf den Monat »Ab des Jahres 5143« des jüdischen Kalenders datiert wird, siehe 
                        Theodor Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk}: \emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in 4 Acten}\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwk},
                        Wien: \emph{Buchdruckerei »Industrie« –
                           Selbstverlag}{ }1903, S. 74. Das entspricht Juli oder August des Jahres 1383 nach christlicher Zeitrechnung.}}}\label{K_L03842-3}\pend
           
\pstart
           Bitte das einzuflicken u. mir Empfang zu bestätigen\pend
           
\pstart
           Bald ist Ihre Mühe vorbei\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1894-12-313@{31. 12. 1894}|)be}\mylabel{L03842h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03842}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 31. 12. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
