\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Wanda Sacher-Masoch an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1908]{L03880 Wanda Sacher-Masoch an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L03880v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSacher-Masoch, Wanda von@\emph{von Wanda von Sacher-Masoch}!1908-12-091@{9. 12. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Wanda Sacher-Masoch am 9. 12. 1908 in Morges
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [10. 12. 1908 – 14. 12. 1908?] \textbf{Ort fehlend} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, 1985.1.4377.}
\physDesc{Briefkarte, 278 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Schnitzler: mit rotem Buntstift eine Unterstreichung 
\newline{}Ordnung: mit Bleistift eine Unterstreichung }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Sehr geehrter Herr!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wären Sie bereit ein \label{K_L03880-1v}\edtext{Stück mit mir zuſammen zu{ }ſchreiben}{\lemma{\textnormal{\emph{Stück … schreiben}}}\Cendnote{\textnormal{Diese Karte ist
                  der einzige erhaltene Beleg für einen Kontakt zwischen Schnitzler und Wanda von Sacher-Masoch\pwindex{Sacher-Masoch, Wanda von 14.\,3.\,1845 Graz – 1917?@\textsc{Sacher-Masoch, Wanda von} (14.\,3.\,1845 Graz – 1917?), \emph{Übersetzerin, Schriftstellerin}|pwk}.
                  Ob sie auf die Karte eine Antwort erhalten hat, ist offen. In diesem Fall dürfte er darauf verwiesen haben, dass er nie Kooperationen bei Texten einging.}}}\label{K_L03880-1}?\pend
           
\pstart
           Es handelt{ }ſich um ein{ }ſehr \uline{dramatiſches
                  Erlebnis}\textcolor{gray}{,} das ich in München\oindex{München@\textbf{München}|pw} hatte.\pend
           
\pstart
           {\pb}Durch eine raſche Rückäußerung würden Sie mich{ }ſehr
               verbinden.\pend
           
\pstart
           Hochachtungsvoll{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Wanda v. Sacher-Maſoch.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \textsc{Morges, Schweiz\oindex{Morges@\textbf{Morges}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}
                        (Vaud\oindex{Kanton Waadt@\textbf{Kanton Waadt}, \emph{Land}|pw})}{ }9/12–08\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzSacher-Masoch, Wanda von@\emph{von Wanda von Sacher-Masoch}!1908-12-091@{9. 12. 1908}|)be}\mylabel{L03880h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03880}\newcommand{\titel}{Wanda Sacher-Masoch an Arthur Schnitzler, 9. 12. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
