\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1896]{L03866 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1896}
\nopagebreak\mylabel{L03866v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1896-04-081@{8. 4. 1896}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 8. 4. 1896 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 4. 1896 – 13. 4. 1896?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 199 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »45« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe Anfang Mai 1895 – Anfang Dezember 1898}. Bearbeitet von Barbara Schäfer in Zusammenarbeit mit Sofia Gelmann, Chaya Harel, Ines Rubin und Daisy Ticho. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1990, S. 90 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 4).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{NEUE FREIE PRESSE\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}. }}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Redaction}:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\hfill 8 April 96\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Kolowratring, Fichtegasse Nr. 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Fichtegasse 11@\textbf{Fichtegasse 11}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           für Ihre \label{K_L03866-1v}\edtext{lieben Worte}{\lemma{\textnormal{\emph{lieben Worte}}}\Cendnote{\textnormal{XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03934 nicht gefunden.}}}\label{K_L03866-1} kann ich Ihnen ebenfalls nur danken, wie für etwas Banales. Sie
               wissen doch, dass mich ein Lob von Ihnen tief berührt.\pend
           
\pstart
           Ihr herzlich ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Th Herzl}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1896-04-081@{8. 4. 1896}|)be}\mylabel{L03866h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03866}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1896}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
