\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1895]{L03861 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L03861v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1895-05-141@{14. 5. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 14. 5. 1895 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [15. 5. 1895 – 19. 5. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 563 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »40« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe Anfang Mai 1895 – Anfang Dezember 1898}. Bearbeitet von Barbara Schäfer in Zusammenarbeit mit Sofia Gelmann, Chaya Harel, Ines Rubin und Daisy Ticho. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1990, S. 37 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 4).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}37 rue Cambon\oindex{37, Rue Cambon@\textbf{37, Rue Cambon}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}14. Mai 95\pend
           
\pstart{}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           warum schweigen Sie?\pend
           
\pstart
           Sollten Sie mir nichts zu
      sagen haben?\pend
           
\pstart
           Ich schreibe heute{ }\label{K_L03861-1v}\edtext{an Teweles\pwindex{Teweles, Heinrich 13.\,11.\,1856 Prag – 9.\,8.\,1927 Prein an der Rax@\textsc{Teweles, Heinrich} (13.\,11.\,1856 Prag – 9.\,8.\,1927 Prein an der Rax), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{an Teweles}}}\Cendnote{\textnormal{\emph{Theodor Herzl an Heinrich
                        Teweles, 14. 5. 1895}. In: \emph{Briefe Anfang Mai
                           1895 – 1898}, S. 37–38.}}}\label{K_L03861-1}
      in bekannter Sache. Uebernimmt
      ers so soll ihm Schick\pwindex{Schik, Friedrich *~6.\,9.\,1857 Wien@\textsc{Schik, Friedrich} (*~6.\,9.\,1857 Wien), \emph{Notar, Journalist, Dramaturg}|pw}{ }\uline{sofort} das hoffentlich von
               Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw} schon zurückgelangte Mspt\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} schicken.\pend
           
\pstart
           Ich werde Sie davon verständigen u. schreibe Ihnen
      heute nur in fliegender
      Eile, damit Sie das Mscpt\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv}
      bereithalten.\pend
           
\pstart
           Fortab
            \uline{brauchen Sie nicht mehr}{ }\label{K_L03861-2v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}poste restante\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{poste restante}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: postlagernd}}}\label{K_L03861-2}{ }zu
      schreiben. Schreiben Sie alles
      ruhig \label{K_L03861-3v}\edtext{\begin{otherlanguage}{french}en clair\end{otherlanguage}}{\lemma{\textnormal{\emph{en clair}}}\Cendnote{\textnormal{französisch: im Klartext}}}\label{K_L03861-3}{ }Adresse 37 rue Cambon, Hotel de Castille\oindex{37, Rue Cambon@\textbf{37, Rue Cambon}, \emph{Wohngebäude}|pw}.
      Ich bin in den Sommerzustand
      der Strohwitwerschaft getreten,\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Th. H.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1895-05-141@{14. 5. 1895}|)be}\mylabel{L03861h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03861}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 14. 5. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
