\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 2. 10. 1886]{L03822 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 2. 10. 1886}
\nopagebreak\mylabel{L03822v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1886-10-021@{2. 10. 1886}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 2. 10. 1886 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [3. 10. 1886
                  – 7. 10. 1886?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 441 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »3« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe und autobiographische Notizen 1866–1895}. Bearbeitet von Johannes Wachten in Zusammenarbeit mit Chaya Harel, Daisy Tycho und Manfred Winkler. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1983, S. 235 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 1).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Selbereiner!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Leider hatte ich die \label{K_L03822-12v}\edtext{Karte\eventindex{Burgtheater [Altes Burgtheater]@\textbf{Burgtheater [Altes Burgtheater]}!Generalprobe von Maria und Magdalena, [4.?]10.1886@Generalprobe von Maria und Magdalena, [4.?]10.1886|pwv} schon zurückgegeben}{\lemma{\textnormal{\emph{Karte schon zurückgegeben}}}\Cendnote{\textnormal{Er dürfte von einer Karte für die Generalprobe\eventindex{Burgtheater [Altes Burgtheater]@\textbf{Burgtheater [Altes Burgtheater]}!Generalprobe von Maria und Magdalena, [4.?]10.1886@Generalprobe von Maria und Magdalena, [4.?]10.1886|pwkv} von \emph{Maria und Magdalena}\pwindex{Lindau, Paul 3.\,6.\,1839 Magdeburg – 31.\,1.\,1919 Berlin@\textsc{Lindau, Paul} (3.\,6.\,1839 Magdeburg – 31.\,1.\,1919 Berlin), \emph{Schriftsteller, Kritiker, Theaterleiter}!Maria und Magdalena@\strich\emph{Maria und Magdalena}|pwk} von Paul
                           Lindau\pwindex{Lindau, Paul 3.\,6.\,1839 Magdeburg – 31.\,1.\,1919 Berlin@\textsc{Lindau, Paul} (3.\,6.\,1839 Magdeburg – 31.\,1.\,1919 Berlin), \emph{Schriftsteller, Kritiker, Theaterleiter}|pwk} sprechen, die 
                     am 2. 10. 1896 hätte stattfinden sollen, aber wegen Erkrankung der
                     Darstellerin Josephine Wessely\pwindex{Wessely, Josefine 8.\,3.\,1860 Wien – 12.\,8.\,1887@\textsc{Wessely, Josefine} (8.\,3.\,1860 Wien – 12.\,8.\,1887), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwk} gemeinsam mit
                     der Premiere noch am Tag der geplanten Aufführung verschoben werden musste. Üblicherweise fand die Generalprobe
                     am Tag vor der Premiere statt, das wäre der 4. 10. 1896 gewesen.  Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} reiste am
                     3. oder 4. 10. 1896 (und bis zum 21. 10. 1886)
                     nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}, konnte also beim neuen Termin nicht teilnehmen.}}}\label{K_L03822-12}.
               Zugleich – an Sie denkend – hatte ich jedoch gefragt, wie es mit dem Premièreschein
               stehe. Sie präsentiren ihn ganz einfach am \uline{Vortage} der Première – so diesmal wie künftig – bis inclus. 12 Uhr Mittags an der Tageskasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater [Altes Burgtheater]@\textbf{Burgtheater [Altes Burgtheater]}, \emph{Theater}|pwv}, und erhalten das
               Billet zu \label{K_L03822-1v}\edtext{Maria\pwindex{Lindau, Paul 3.\,6.\,1839 Magdeburg – 31.\,1.\,1919 Berlin@\textsc{Lindau, Paul} (3.\,6.\,1839 Magdeburg – 31.\,1.\,1919 Berlin), \emph{Schriftsteller, Kritiker, Theaterleiter}!Maria und Magdalena@\strich\emph{Maria und Magdalena}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Maria}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler besuchte am 5. 10. 1886 die Premiere von \emph{Maria und Magdalena}\pwindex{Lindau, Paul 3.\,6.\,1839 Magdeburg – 31.\,1.\,1919 Berlin@\textsc{Lindau, Paul} (3.\,6.\,1839 Magdeburg – 31.\,1.\,1919 Berlin), \emph{Schriftsteller, Kritiker, Theaterleiter}!Maria und Magdalena@\strich\emph{Maria und Magdalena}|pwk}\eventindex{Burgtheater [Altes Burgtheater]@\textbf{Burgtheater [Altes Burgtheater]}!Premiere von Maria und Magdalena, 5.10.1886@Premiere von Maria und Magdalena, 5.10.1886|pwk} am \emph{Burgtheater}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk}.}}}\label{K_L03822-1} und so weiter .\pend
           
\pstart
           Mögen sie Ihnen leicht werden!\pend
           
\pstart
           Ich bleibe mit cordialem Gruss{\\[\baselineskip]} Ihr aufrichtig ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Herzl}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Zelinkag. 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Zelinkagasse 11@\textbf{Zelinkagasse 11}, \emph{Wohngebäude}|pw}, 2 Octob 86\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1886-10-021@{2. 10. 1886}|)be}\mylabel{L03822h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03822}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 2. 10. 1886}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
