\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 5. 3. 1901]{L03878 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 5. 3. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L03878v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1901-03-051@{5. 3. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 5. 3. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [5. 3. 1901 – 8. 3. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 229 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »57« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe Ende August 1900 – Ende Dezember 1902}. Bearbeitet von Barbara Schäfer in Zusammenarbeit mit Sofia Gelmann, Chaya Harel und Ines Rubin. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1993, S. 175–176 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 6).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{NEUE FREIE PRESSE\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}. }}\hfill 5 III 901\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Redaction}:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Kolowratring, Fichtegasse Nr. 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Fichtegasse 11@\textbf{Fichtegasse 11}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Lieber Doctor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ostern!\pend
           
\pstart
           Haben Sie was oder wollen Sie uns was schreiben?\pend
           
\pstart
           Wenn irgend möglich eine Sache, die uns
               das Blatt\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwv} nicht sprengt.\pend
           
\pstart
           Ueber Ihre sofortige freundliche \label{K_L03878-1v}\edtext{Zusage}{\lemma{\textnormal{\emph{Zusage}}}\Cendnote{\textnormal{Eine Antwort ist nicht überliefert. Im Jahr 1901 publizierte Schnitzler keinen Text in der \emph{Neuen Freien Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}.}}}\label{K_L03878-1} werden wir uns sehr freuen.\pend
           
\pstart
           Mit bestem Gruss{\\[\baselineskip]}Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Herzl}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1901-03-051@{5. 3. 1901}|)be}\mylabel{L03878h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03878}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 5. 3. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
