\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1895]{L03857 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L03857v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1895-04-081@{8. 4. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 8. 4. 1895 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [9. 4. 1895
                  – 13. 4. 1895?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 905 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »36« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe und autobiographische Notizen 1866–1895}. Bearbeitet von Johannes Wachten in Zusammenarbeit mit Chaya Harel, Daisy Tycho und Manfred Winkler. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1983, S. 582 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 1).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Palais Bourbon\oindex{Palais Bourbon@\textbf{Palais Bourbon}, \emph{Regierungsgebäude}|pw}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}8. IV. 95\pend
           
\pstart{}Mein lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Ganz einverstanden. Ich bitte also \label{K_L03857-1v}\edtext{Müllers\pwindex{Müller-Guttenbrunn, Adam 22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien@\textsc{Müller-Guttenbrunn, Adam} (22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Beamter}|pw} Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Müllers Brief}}}\Cendnote{\textnormal{nicht überliefert}}}\label{K_L03857-1} in Verwahrung zu halten u. von Schick\pwindex{Schik, Friedrich *~6.\,9.\,1857 Wien@\textsc{Schik, Friedrich} (*~6.\,9.\,1857 Wien), \emph{Notar, Journalist, Dramaturg}|pw} zunächst an Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw} schreiben zu lassen, was ich neulich schrieb. Mit
               der Aenderung natürlich: »Antworten Sie, ob Ihnen das Stück\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} noch einmal zugeschickt werden soll.«\pend
           
\pstart
           \strikeout{Geben Sie binnen 8 Tagen keine Antwort}\pend
           
\pstart
           Wenn Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw} innerhalb 8 Tagen auf das
                  \label{K_L03857-2v}\edtext{Müllersche\pwindex{Müller-Guttenbrunn, Adam 22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien@\textsc{Müller-Guttenbrunn, Adam} (22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Beamter}|pw} Briefzitat}{\lemma{\textnormal{\emph{Müllersche Briefzitat}}}\Cendnote{\textnormal{Von dem Inhalt des Briefes von Müller Guttenbrunn\pwindex{Müller-Guttenbrunn, Adam 22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien@\textsc{Müller-Guttenbrunn, Adam} (22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Beamter}|pwk} ist nichts überliefert bis auf die Zeilen, die 
                     Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} im Brief vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03856 nicht gefunden abschreiben zu lassen bittet: »Ich
                     habe das Schauspiel »D. Ghetto\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pw}« von zwei
                     gebildeten Männern lesen lassen, von einem Juden u. einem Christen, u. Beide
                     verwarfen das Stück\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv},
                        beide aus Opportunitätsgründen, aber sie {\dots}«, und Herzls\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Zusammenfassung gegenüber Heinrich Teweles\pwindex{Teweles, Heinrich 13.\,11.\,1856 Prag – 9.\,8.\,1927 Prein an der Rax@\textsc{Teweles, Heinrich} (13.\,11.\,1856 Prag – 9.\,8.\,1927 Prein an der Rax), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pwk}, dass
                  »Müller Guttenbrunn\pwindex{Müller-Guttenbrunn, Adam 22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien@\textsc{Müller-Guttenbrunn, Adam} (22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Beamter}|pw} aus Opportunitätsgründen das Stück das ihn sehr
                     interessiert habe nicht geben könne. Er hatte es um seine Meinung überprüfen zu
                     lassen einem Christen und einem Juden zu lesen gegeben. Der Christ sagte: das
                     ist eine Dynamitbombe. Der Jude sagte: das ist eine Beschimpfung des
                     Judenthums.«, vgl. \emph{Theodor Herzl an Heinrich
                        Teweles, 19. 5. 1895}. In: \emph{Briefe Anfang Mai
                        1895 – 1898}, S. 38–41, hier S. 40.}}}\label{K_L03857-2} hin nicht ant{\pb}wortet, soll Schick\pwindex{Schik, Friedrich *~6.\,9.\,1857 Wien@\textsc{Schik, Friedrich} (*~6.\,9.\,1857 Wien), \emph{Notar, Journalist, Dramaturg}|pw} den Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}
               fragen, was er an Druckkosten für das Stück\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} verlangt (\label{K_L03857-3v}\edtext{Müllers\pwindex{Müller-Guttenbrunn, Adam 22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien@\textsc{Müller-Guttenbrunn, Adam} (22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Beamter}|pw} Brief}{\lemma{\textnormal{\emph{Müllers Brief}}}\Cendnote{\textnormal{nicht überliefert}}}\label{K_L03857-3} als »Empfehlung« in Abschrift
               beizulegen) und wieviel Exemplare die erste Auflage haben soll. Ich will nur eine
               schwache 1 Auflage. Die späteren (es wird spätere geben) wird Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} bezahlen müssen.\pend
           
\pstart
           Ich lebe jetzt auf der Jagd. Nächster Tage wird sich meine Adresse
               verändern. Schreiben Sie mir {\pb}nicht
               bevor ich sie Ihnen mitgetheilt habe.\pend
           
\pstart
           In Eile tausend Grüsse{\\[\baselineskip]}Ihr getreuer{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Th H.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Bitte gleich an Blumenth\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw} schreiben zu
                  lassen\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1895-04-081@{8. 4. 1895}|)be}\mylabel{L03857h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03857}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 4. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
