\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 5. 1900]{L03871 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 5. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L03871v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1900-05-081@{8. 5. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 8. 5. 1900 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [8. 5. 1900 – 11. 5. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 39.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 1 Seite, 118 Zeichen
\newline{}Handschrift: blaue Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Ordnung: mit Bleistift von unbekannter Hand nummeriert: »50« }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe Anfang Dezember 1898 – Mitte August 1900}. Bearbeitet von Barbara Schäfer in Zusammenarbeit mit Sofia Gelmann, Chaya Harel und Ines Rubin. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1991, S. 403 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 5).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{NEUE FREIE PRESSE\orgindex{Neue Freie Presse@Neue Freie Presse|pw}. }}\hfill 8 V 900\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{\textsc{Redaction}:}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Kolowratring, Fichtegasse Nr. 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Fichtegasse 11@\textbf{Fichtegasse 11}, \emph{Gebäude}|pw}.}}\pend
           
\pstart{}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wollen Sie uns was \label{K_L03871-1v}\edtext{für die Pfingstnummer\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{für die Pfingstnummer}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler steuerte keinen Text bei (\emph{Pfingst-Beilage der ›Neuen Freien Presse‹}. In: \emph{Neue Freie Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 12.851, 3. 6. 1900, S. 29–40).}}}\label{K_L03871-1} schreiben?\pend
           
\pstart
           Würden uns sehr freuen.\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Th Herzl}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1900-05-081@{8. 5. 1900}|)be}\mylabel{L03871h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03871}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 8. 5. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
