\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 3. 7. 1894]{L03898 Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 3. 7. 1894}
\nopagebreak\mylabel{L03898v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1894-07-032@{3. 7. 1894}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Theodor Herzl am 3. 7. 1894 in Paris
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [4. 7. 1894 – 8. 7. 1894?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Österreichische Gesellschaft für Literatur, Abschrift Herzl.}
\physDesc{Brief, maschinenschriftliche Abschrift, 1 Blatt, 1 Seite, 714 Zeichen
\newline{}maschinell
\newline{}Zusatz: In der Nachlassmappe B 39 hat Heinrich Schnitzler\pwindex{Schnitzler, Heinrich 9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien@\textsc{Schnitzler, Heinrich} (9.\,8.\,1902 Hinterbrühl – 12.\,7.\,1982 Wien), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw} vermerkt: »\noindent{}2 Briefe
                                       geschenkt ans Wolf-Museum Eisenstadt\orgindex{Landesmuseum Burgenland@Landesmuseum Burgenland|pw}{ }22. VIII. 1937.{ / }1 Brief entnommen{ / }1 Brief geschenkt an Paul Marx\pwindex{Marx, Paul 21.\,7.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1956 ebd.@\textsc{Marx, Paul} (21.\,7.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1956 ebd.), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw}{ }15. VIII. 1936.{ / }1 Brief gegeben an Mutter\pwindex{Schnitzler, Olga 17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano@\textsc{Schnitzler, Olga} (17.\,1.\,1882 Wien – 13.\,1.\,1970 Lugano), \emph{Schauspielerin, Sängerin}|pwv}, 15. VIII. 36.« Das entspricht
                                 der Anzahl von fünf Korrespondenzstücken von Herzl, die nicht im Original überliefert sind. Alle finden sich in einer Abschrift, die nach
                                 Arthur Schnitzlers Tod im Zeitraum 1932 bis 1936 entstanden sein dürfte. }
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Theodor Herzl: \emph{Briefe und autobiographische Notizen 1866–1895}. Bearbeitet von Johannes Wachten in Zusammenarbeit mit Chaya Harel, Daisy Tycho und Manfred Winkler. Berlin, Frankfurt am Main, Wien: \emph{Propyläen} 1983, S. 546 (Briefe und Tagebücher. Herausgegeben von Alex Bein, Hermann Greive, Moshe Schaerf, Julius H. Schoeps und Johannes Wachten, 1).} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}H15\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw}, 3. Juli 1894.\pend
           
\pstart{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Der Heiratsanzeige\eventindex{Wien@\textbf{Wien}!Hochzeit von Helene Altmann und Julius Schnitzler, 8.7.1894@Hochzeit von Helene Altmann und Julius Schnitzler, 8.7.1894|pwv} Ihres Herrn Bruders\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv} kann ich keine Adresse
               entnehmen.\pend
           
\pstart
           Ich wende mich daher an Sie mit der Bitte, meine Glückwünsche Ihrem Bruder\pwindex{Schnitzler, Julius 13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.@\textsc{Schnitzler, Julius} (13.\,7.\,1865 Wien – 29.\,6.\,1939 ebd.), \emph{Chirurg}|pwv} und vor allem Ihrer hochverehrten Frau Mutter\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} zu überbringen. Nach Ihrem
               grossen \label{K_L03898-1v}\edtext{Schmerz}{\lemma{\textnormal{\emph{Schmerz}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzlers Vater Johann\pwindex{Schnitzler, Johann 10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien@\textsc{Schnitzler, Johann} (10.\,4.\,1835 Nagykanizsa – 2.\,5.\,1893 Wien), \emph{Laryngologe}|pwk} war am 2. 5. 1893 gestorben.}}}\label{K_L03898-1} wirds wieder lichter im Haus.
               Ich freue mich mit allen Ihren Freunden darüber.\pend
           
\pstart
           Ihnen mein lieber Poet drücke ich dabei wieder einmal die Hand. Was macht die
               Dichtung? Warum schicken Sie mir nicht, was Sie schreiben? Ich würde es mit Vergnügen
               auf dem Telegraphenamt zwischen zwei blutrünstigen Depeschen lesen. Wahrscheinlich
               gegen Ende Juli gehe ich auf Urlaub. Nach Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}. Kommen
               Sie doch ein bischen vorüber. Plaudern!\pend
           
\pstart
           Herzlich Ihr ergebener{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Th. Herzl.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzHerzl, Theodor@\emph{von Theodor Herzl}!1894-07-032@{3. 7. 1894}|)be}\mylabel{L03898h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03898}\newcommand{\titel}{Theodor Herzl an Arthur Schnitzler, 3. 7. 1894}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
