\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Sigmund Freud an Arthur Schnitzler, Oktober 1924]{L03816 Sigmund Freud an Arthur Schnitzler, Oktober 1924}
\nopagebreak\mylabel{L03816v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFreud, Sigmund@\emph{von Sigmund Freud}!1924-10-311@{Oktober 1924}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Sigmund Freud im Zeitraum Oktober
                  1924 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum Oktober
                  1924 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 31.}
\physDesc{Visitenkarte, 25 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{1) Sigmund Freud: \emph{Briefe an Arthur Schnitzler.}Herausgegeben von Henry Schnitzler In: \emph{Neue deutsche Rundschau}, Jg. 66 (Januar 1955) Nr. 1, S. 98.} \weitereDrucke{2) Sigmund Freud: \emph{Sigmund Freud Edition. Digitale historisch-kritische
                        Gesamtausgabe}. Herausgegeben von Christine Diercks, Arkadi Blatow und Elisabeth Skale. (2014–2025) \url{https://www.freudedition.net/briefe/freud-sigmund/schnitzler-arthur/1924/10/01}.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}Mit herzlichem Dank\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\strikeout{Prof. D\textsuperscript{r}} Sigm. Freud}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\label{K_L03816-1v}\edtext{Okt 24}{\lemma{\textnormal{\emph{Okt 24}}}\Cendnote{\textnormal{Die Visitenkarte deutet an, dass sich
                  Freud\pwindex{Freud, Sigmund 6.\,5.\,1856 Pribor – 23.\,9.\,1939 London@\textsc{Freud, Sigmund} (6.\,5.\,1856 Pribor – 23.\,9.\,1939 London), \emph{Psychoanalytiker}|pwk} durch eine nicht erhaltene Beilage 
                  für eine nicht nachweisbare Zusendung Schnitzlers bedankt. 
                  Schnitzler könnte die Kontaktaufnahme durch Sendung von
                  \emph{Komödie der Verführung}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Komödie der Verführung. In drei Akten@\strich\emph{Komödie der Verführung. In drei Akten}|pwk} oder \emph{Fräulein Else}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fräulein Else@\strich\emph{Fräulein Else}|pwk} angestoßen haben, der sich dafür mit dieser
                  Vistenkarte samt Beilage 
                  revanchierte.}}}\label{K_L03816-1}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien, IX. Berggasse 19\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Berggasse 19@\textbf{Berggasse 19}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzFreud, Sigmund@\emph{von Sigmund Freud}!1924-10-011@{Oktober 1924}|)be}\mylabel{L03816h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03816}\newcommand{\titel}{Sigmund Freud an Arthur Schnitzler, Oktober 1924}\newcommand{\editorInnen}{Selma Jahnke und Martin Anton Müller}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
