\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 10. 12. 1899]{L03989 Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 10. 12. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L03989v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-12-101@{10. 12. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 12. 1899 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Theodor Herzl im Zeitraum [10. 12. 1899 –
                  12. 12. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, Lit 571/B303/1.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 506 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           wie lange geben Sie mir noch Friſt? Noch i{\geminationm}er bin ich,
               dichtend, feilend mit dem Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten@\strich\emph{Der Schleier der Beatrice. Schauspiel in fünf Akten}|pwv}
               beſchäftigt, aber noch i{\geminationm}er hoff ich dſs ich Ihnen
               irgendwas werde{ }ſchicken können. Natürlich möcht ich{ }ſo wenig als Sie, dſs es ein
                  {\pb}absoluter Schmarrn iſt. Iſt es zu{ }ſpät, wenn Sie das Manuscript\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Um eine Stunde@\strich\emph{Um eine Stunde}|pwv} (groſs wird es ja keineswegs{ }ſein) am 18. oder
                  19. bekommen? Haben Sie es da nicht,{ }ſo halten Sie mich für einen
               meineidigen – aber darin nicht minder für Ihren aufrichtg un\textcolor{gray}{d}
               herzlich ergebnen\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend{}
\pstart
           10/12 99.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-12-101@{10. 12. 1899}|)be}\mylabel{L03989h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03989}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 10. 12. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
