\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Berta Zuckerkandl an Arthur Schnitzler, {[}14. 4. 1911?{]}]{L03998 Berta Zuckerkandl an Arthur Schnitzler, {[}14. 4. 1911?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03998v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZuckerkandl, Berta@\emph{von Berta Zuckerkandl}!1911-04-141@{{[}14. 4. 1911?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Berta Zuckerkandl am [14. 4. 1911?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [16. 4. 1911 –
                  18. 4. 1911?] in Menton}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 200.}
\physDesc{Brief, 2 Blätter, 6 Seiten, 1368 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent (\noindent{}Nummerierung des zweiten Bogens: »II.«)
\newline{}Schnitzler: 1) mit Bleistift datiert: »April 91\substVorne{}\textsuperscript{0}\substDazwischen{}1\substHinten{}«  2) mit Bleistift Vermerk: »\textsc{Zuckerkandl}«}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\label{K_L03998-1v}\edtext{\uline{Samstag}}{\lemma{\textnormal{\emph{Samstag}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzler hat den von Berta Zuckerkandl\pwindex{Zuckerkandl, Berta 13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris@\textsc{Zuckerkandl, Berta} (13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris), \emph{Journalistin, Übersetzerin}|pwk} nur mit Angabe des Wochentags
                     versehenen Brief auf »April 91\substVorne{}\textsuperscript{0}\substDazwischen{}1\substHinten{}« datiert. Zeitlich ist er durch das Antwortschreiben vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03981 nicht gefunden aus Menton\oindex{Menton@\textbf{Menton}|pwk} nach hinten begrenzt. Da er am
                     Samstag, dem 7. 4. 1911 noch in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}
                     weilte, ist es nicht anzunehmen, dass er hier den Brief erhalten hat, aber sich
                     die Antwort für die Reise aufbewahrte. Somit dürfte er am
                        14. 4. 1911 verfasst und ihm nach Menton\oindex{Menton@\textbf{Menton}|pwk} (nach-)gesandt worden sein.}}}\label{K_L03998-1}.\pend
           
\pstart{}Sehr verehrter Herr Doktor!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Wollen Sie folgende Anfrage verzeihen – und diese briefliche Belästigung. –
               Dadurch dass meine Schwester\pwindex{Clemenceau, Sophie 25.\,5.\,1862 – 24.\,9.\,1937@\textsc{Clemenceau, Sophie} (25.\,5.\,1862 – 24.\,9.\,1937)|pwv}
               und die ganze Familie Clemenceau\pwindex{Clemenceau, Sophie 25.\,5.\,1862 – 24.\,9.\,1937@\textsc{Clemenceau, Sophie} (25.\,5.\,1862 – 24.\,9.\,1937)|pw}\pwindex{Clemenceau, Georges 28.\,9.\,1841 Mouilleron-en-Pareds – 24.\,11.\,1929 Paris@\textsc{Clemenceau, Georges} (28.\,9.\,1841 Mouilleron-en-Pareds – 24.\,11.\,1929 Paris), \emph{Politiker}|pw}\pwindex{Clemenceau, Albert 23.\,2.\,1861 Nantes – 23.\,7.\,1955 Sceaux@\textsc{Clemenceau, Albert} (23.\,2.\,1861 Nantes – 23.\,7.\,1955 Sceaux), \emph{Politiker, Jurist}|pw} mit \uline{Antoine}\pwindex{Antoine, André 31.\,1.\,1858 Limoges – 23.\,10.\,1943 Le Pouliguen@\textsc{Antoine, André} (31.\,1.\,1858 Limoges – 23.\,10.\,1943 Le Pouliguen), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} dem einstigen Begründer \introOben{}des Theatre Libre\orgindex{Théâtre Libre@Théâtre Libre|pw}\introOben{} und jetzigen Leiter des »Odeon\orgindex{Odéon@Odéon|pw}« {\pb}befreundet ist – bin ich über die
               Repertoire-Verhältnisse des »Odeon\orgindex{Odéon@Odéon|pw}« und über die
               Art der Stücke welche Antoine\pwindex{Antoine, André 31.\,1.\,1858 Limoges – 23.\,10.\,1943 Le Pouliguen@\textsc{Antoine, André} (31.\,1.\,1858 Limoges – 23.\,10.\,1943 Le Pouliguen), \emph{Theaterleiter, Schauspieler}|pw} sucht, gut
               unterrichtet. Was er für die nächste Saison ambitionirt{[},{]} wäre ein Stück dass mit
               grossem literarischen {\pb}Wert, auch die
               Freude am bunten Spiel verbindet. Ich weiss nun nicht ob Sie geehrter Herr Doktor
               schon die Übersetzung des »Medardus\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pw}« ins Französische\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pw} – vergeben haben. Mir ist diese
               Sprache so geläufig wie meine \substVorne{}\textsuperscript{E}\substDazwischen{}e\substHinten{}igene – und ich habe sogar für den »Temps\pwindex{Le Temps@\emph{Le Temps}|pw}« \label{K_L03998-2v}\edtext{Original-Artikel}{\lemma{\textnormal{\emph{Original-Artikel}}}\Cendnote{\textnormal{B. Zuckerkandl\pwindex{Zuckerkandl, Berta 13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris@\textsc{Zuckerkandl, Berta} (13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris), \emph{Journalistin, Übersetzerin}|pwk}: \emph{Chronique théatrale. Le théatre de Vienne. Revue de
                        l’année}\pwindex{Zuckerkandl, Berta 13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris@\textsc{Zuckerkandl, Berta} (13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris), \emph{Journalistin, Übersetzerin}!Chronique théatrale. Le théatre di Vienne. Revue de l’année@\strich\emph{Chronique théatrale. Le théatre di Vienne. Revue de l’année}|pwk}. In: \emph{Le Temps}\pwindex{Le Temps@\emph{Le Temps}|pwk}, Jg. 45,
                     Nr.  16.147, 4. 9. 1911, S. [1-2].}}}\label{K_L03998-2} geschrieben.
               {\pb}Es wäre mir Freude, den »Medardus\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pw}« übersetzen zu dürfen. Und da mi\substVorne{}\textsuperscript{ch}\substDazwischen{}r\substHinten{} ein länger Aufenthalt Anfangs Juni in Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} beschieden sein dürfte, so hätte ich dort Gelegenheit
               überhaupt für Ihre Stücke zu wirken. Da ich dort durch George Clemenceau\pwindex{Clemenceau, Georges 28.\,9.\,1841 Mouilleron-en-Pareds – 24.\,11.\,1929 Paris@\textsc{Clemenceau, Georges} (28.\,9.\,1841 Mouilleron-en-Pareds – 24.\,11.\,1929 Paris), \emph{Politiker}|pw} alle Thüren der Theater-Direktoren offen {\pb}finde. Vielleicht liesse sich auch Ihr
               neuestes Stück das »Weite Land\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!weite Land. Tragikomödie in fünf Akten@\strich\emph{Das weite Land. Tragikomödie in fünf Akten}|pw}« – für die französische\oindex{Frankreich@\textbf{Frankreich}|pw} Bühne gewinnen?\pend
           
\pstart
           Ich weiss wie sehr Sie durch solche Anfragen gestört werden, und bitte Sie daher mir
               {\pb}nur eine \label{K_L03998-3v}\edtext{telephonische Antwort}{\lemma{\textnormal{\emph{telephonische Antwort}}}\Cendnote{\textnormal{Zuckerkandl\pwindex{Zuckerkandl, Berta 13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris@\textsc{Zuckerkandl, Berta} (13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris), \emph{Journalistin, Übersetzerin}|pwk} bringt
               in diesem ersten überlieferten Brief an Schnitzler ihre Vorliebe für das Telefon zum Ausdruck, das auch in ihren
                  Memoiren \emph{Österreich intim}\pwindex{Zuckerkandl, Berta 13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris@\textsc{Zuckerkandl, Berta} (13.\,4.\,1864 Wien – 16.\,10.\,1945 Paris), \emph{Journalistin, Übersetzerin}!Österreich intim. Erinnerungen 1892–1942@\strich\emph{Österreich intim. Erinnerungen 1892–1942}|pwk}, postum veröffentlicht 1970, im Zentrum 
                  ihres Netzwerkes steht.}}}\label{K_L03998-3}
               zuko{\geminationm}en zu lassen.\pend
           
\pstart
           Mit ausgezeichneter Hochachtung{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Berta Zuckerkandl}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}XIX. Nusswaldgasse 22\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XIX., Döbling@\textbf{XIX., Döbling}!Nusswaldgasse 22@\textbf{Nusswaldgasse 22}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend
           
\pstart
           \label{K_L03998-4v}\edtext{Gesellschafts-Telephon}{\lemma{\textnormal{\emph{Gesellschafts-Telephon}}}\Cendnote{\textnormal{Mehrere Haushalte teilten sich eine Leitung.}}}\label{K_L03998-4} 412 – VI.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schnitzler, Arthur@\textsc{Schnitzler, Arthur}!zzzZuckerkandl, Berta@\emph{von Berta Zuckerkandl}!1911-04-141@{{[}14. 4. 1911?{]}}|)be}\mylabel{L03998h}  \newcommand{\dateiname}{L03998}\newcommand{\titel}{Berta Zuckerkandl an Arthur Schnitzler, [14. 4. 1911?]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
