\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, {{[}}17. 11. 1894?{{]}}]{L03922 Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, {[}17. 11. 1894?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03922v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-11-171@{{[}17. 11. 1894?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [17. 11. 1894?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Theodor Herzl in Paris}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, Central Zionist Archives, H1:1925-7.}
\physDesc{,  Blätter,  Seiten
\newline{}Handschrift: , deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           \label{K_L03922-1v}\edtext{an \textsc{Albert} hab ich
               heut geſchrieben}{\lemma{\textnormal{\emph{an … geschrieben}}}\Cendnote{\textnormal{Der Brief ist undatiert. Zeitlich muss er nach
                  jenem Schreiben Herzls\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03836 nicht gefunden stehen,
                  da darin erst die Direktive steht, »Heute habe ich an Albert geschrieben« als Codewort zu verwenden, wenn
                  Schnitzler einen Brief bezüglich des \emph{Neuen Ghettos}\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwk} verfasst. Am
                  XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03861 nicht gefunden gibt Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} die Erlaubnis, in 
                  Zukunft alles unter Klarnamen zu schreiben, so dass dies der letzte Zeitpunkt wäre, indem das vorliegende
                  Korrespondenzstück verfasst sein kann. Wenngleich nahezu jeder Brief Schnitzlers aus dem Zeitraum
                  XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03836 nicht gefunden bis XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03861 nicht gefunden potentiell
                  durch das vorliegende Schreiben angekündigt sein kann, scheint die weitgehend wörtliche Übernahme von Herzls\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} Anweisung
                  ein Hinweis, dass das vorliegende Korrespondenzstück unmittelbar danach verfasst wurde.}}}\label{K_L03922-1}\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßt{\\[\baselineskip]}Ihr \spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1894-11-171@{{[}17. 11. 1894?{]}}|)be}\mylabel{L03922h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03922}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, [17. 11. 1894?]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
