\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 19. 1. 1895]{L03920 Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 19. 1. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L03920v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-01-192@{19. 1. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 19. 1. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Theodor Herzl in Paris}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, Central Zionist Archives, H1:1925-5.}
\physDesc{,  Blätter,  Seiten
\newline{}Handschrift: , deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Dr. Theodor Herzl\pend{}\pstart{}Paris 8\oindex{8. arrondissement [Paris]@\textbf{8. arrondissement [Paris]}|pw}\pend{}\pstart{}8 rue Monceau\oindex{8, rue de Monceau@\textbf{8, rue de Monceau}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{AS}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Lieber Freund, mein neues Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} iſt am Burgtheater\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pw} angeno{\geminationm}en; dürfte noch in dieſer Saiſon dranko{\geminationm}en. –
               Ich ſchreib {\pb}es Ihnen gleich, ich weiſs, es wird Sie freuen.
               – Aus Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} noch keine Nachricht; mein Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} hab ich dort noch nicht
               eingereicht.\pend
           \pstart Herzliche Grüße. Ihr treu ergebner \spacefill\mbox{ArthSch}\pend{}
\pstart
           19. I. 95.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-01-192@{19. 1. 1895}|)be}\mylabel{L03920h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03920}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 19. 1. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
