\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 18. 2. 1895]{L03923 Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 18. 2. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L03923v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-02-182@{18. 2. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 18. 2. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Theodor Herzl in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, Central Zionist Archives, H1:1925-8.}
\physDesc{,  Blätter,  Seiten
\newline{}Handschrift: , deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}18. 2. 95.\pend
           
\pstart{}Lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           eben ſchickt mir \textsc{Schick\pwindex{Schik, Friedrich *~6.\,9.\,1857 Wien@\textsc{Schik, Friedrich} (*~6.\,9.\,1857 Wien), \emph{Notar, Journalist, Dramaturg}|pw}} den
      \textsc{Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw}}’ſchen Wiſch. Wie
      Sie ſehen, vom \uline{28. 1} datiert, u.
      offenbar erſt nach dem neuerlichen Drängen abgeſandt.
      So lieb ſind dieſe Herren!–\pend
           
\pstart
           Ich erwarte Ihre Nachrichten\pend
           
\pstart
           Herzlich grüßt Ihr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Ich glaube, am 28.
      dürfte das \textsc{Mscrpt\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv}} dort
      angelangt ſein!\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-02-182@{18. 2. 1895}|)be}\mylabel{L03923h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03923}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 18. 2. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
