\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar von Fink und Fliederbusch an Berta Zuckerkandl, 11. 11. 1917]{L03992 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar von Fink und Fliederbusch an Berta
               Zuckerkandl, 11. 11. 1917}
\nopagebreak\mylabel{L03992v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zuckerkandl, Berta@\textsc{Zuckerkandl, Berta}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-11-111@{11. 11. 1917}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 11. 1917 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Berta Zuckerkandl am 11. 11. 1917 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, ZUC.5.1.SchFin LIT MAG.}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 107 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Frau Hofrätin Bertha Zuckerkandl{\\}in herzlicher Verehrung\pend
           
\pstart
           \centering{}{\pb}{[}S. Fischer Verlag\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}{]}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend{}
\pstart
           Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw},
                  11. Nov. 17.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Fink und
                     Fliederbuſch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fink und Fliederbusch. Komödie in drei Akten@\strich\emph{Fink und Fliederbusch. Komödie in drei Akten}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Komödie in drei Akten}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{von}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Arthur Schnitzler}}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{1917}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{S. Fischer, Verlag}\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\so{Berlin}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zuckerkandl, Berta@\textsc{Zuckerkandl, Berta}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1917-11-111@{11. 11. 1917}|)be}\mylabel{L03992h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03992}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar von Fink und Fliederbusch an Berta Zuckerkandl, 11. 11. 1917}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
