\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, {[}zwischen 5. und 7. 4. 1896?{]}]{L03934 Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, {[}zwischen 5. und 7. 4. 1896?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03934v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-04-071@{{[}zwischen 5. und 7. 4. 1896?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler im Zeitraum [zwischen 5. und 7. 4. 1896?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Theodor Herzl in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, Central Zionist Archives, H1:1925-19.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart{}{\pb}Mein lieber Freund,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           für eine künſtleriſche Freude, wie Sie{ }ſie mir und manchen anderen Verſtehern
      durch Ihre \label{K_L03934-1v}\edtext{traurig-ſchöne Oſterphantasie\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Frühling im Elend@\strich\emph{Frühling im Elend}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{traurig-schöne Osterphantasie}}}\Cendnote{\textnormal{Das vorliegende
      Korrespondenzstück ist undatiert. Herzl\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} hat in den für die Korrespondenz relevanten Jahren 1893 bis 1902 weitgehend jährlich einen
         Text zu den Ostersonntagausgaben der \emph{Neuen Freie Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk} beigesteuert. Trotzdem lassen sich auf kaum einen die von Schnitzler gebrauchten
         Beschreibungen »traurig-ſchön« und »Osterphantasie«  anuwenden. Die Identifikation mit dem Beitrag \emph{Frühling im Elend}\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Frühling im Elend@\strich\emph{Frühling im Elend}|pwk} (\emph{Neue Freie Presse}\pwindex{Neue Freie Presse@\emph{Neue Freie Presse}|pwk}, Nr. 11.357, 5. 4. 1896, Morgenblatt, S. 7–8.)
         gelingt durch die Danksagung Herzls\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}|pwk} vom XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03866 nicht gefunden.}}}\label{K_L03934-1}
      bereitet haben, ſollte man irgendwie
      dankbar ſein können. Man ka{\geminationn}
      es nur, indem man ſagt: Wie ſchön!
               {\pb}Ich habe zwar die angenehm Ueberzeugung, daſs Sie dasſelbe fühlen, aber
               dieſes Feu{[}i{]}lleton\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Frühling im Elend@\strich\emph{Frühling im Elend}|pwv} iſt nochmal ſchöner
         als Sie glauben.\pend
           \pstart Herzliche Grüße! Ihr \spacefill\mbox{ArthurSchn}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1896-04-051@{{[}zwischen 5. und 7. 4. 1896?{]}}|)be}\mylabel{L03934h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03934}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, [zwischen 5. und 7. 4. 1896?]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
