\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar von Fräulein Else an Berta Zuckerkandl, {{[}}28. 11. 1924?{{]}}]{L03994 Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar von Fräulein Else an Berta
               Zuckerkandl, {[}28. 11. 1924?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L03994v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Zuckerkandl, Berta@\textsc{Zuckerkandl, Berta}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1924-11-281@{{[}28. 11. 1924?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [28. 11. 1924?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Berta Zuckerkandl im Zeitraum [29. 11. 1924 – 3. 12. 1924?] in Paris}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Wien, Österreichische Nationalbibliothek, ZUC.5.1.SchFin LIT MAG.}
\physDesc{Widmung am Schmutztitel, 77 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, lateinische Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Frau Hofrätin Berta Zuckerkandl\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{ARTHUR
               SCHNITZLER}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{FRÄULEIN ELSE\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fräulein Else@\strich\emph{Fräulein Else}|pw}}}\pend
           
\pstart
           freundſchaftlich herzlichſt {\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}{\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{\so{ARTHUR SCHNITZLER}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{FRÄULEIN ELSE\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Fräulein Else@\strich\emph{Fräulein Else}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{NOVELLE}}\pend
           {\vspace{1\baselineskip}}
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{\label{K_L03994-1v}\edtext{1924}{\lemma{\textnormal{\emph{1924}}}\Cendnote{\textnormal{Schnitzlers Widmung
                  ist undatiert, dürfte aber zusammen mit den anderen verfasst sein, die er am 28. 11. 1924 im Verlagshaus\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IV., Wieden@\textbf{IV., Wieden}!Paul Zsolnay Verlag@\textbf{Paul Zsolnay Verlag}|pwkv} eintrug.}}}\label{K_L03994-1}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{PAUL ZSOLNAY VERLAG\orgindex{Paul Zsolnay Verlag@Paul Zsolnay Verlag|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{BERLIN\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} ⋅ WIEN\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} ⋅ LEIPZIG\oindex{Leipzig@\textbf{Leipzig}, \emph{Hauptstadt}|pw}}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Zuckerkandl, Berta@\textsc{Zuckerkandl, Berta}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1924-11-281@{{[}28. 11. 1924?{]}}|)be}\mylabel{L03994h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03994}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler: Widmungsexemplar von Fräulein Else an Berta Zuckerkandl, [28. 11. 1924?]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
