\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 14. 1. 1901]{L03940 Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 14. 1. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L03940v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-01-141@{14. 1. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 1. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Theodor Herzl im Zeitraum [14. 1. 1901 – 17. 1. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, Central Zionist Archives, H1:1926-6.}
\physDesc{, 2 Blätter, 2 Seiten, 483 Zeichen
\newline{}Handschrift: , deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}14. 1. 901.\pend
           
\pstart{}Lieber Herr Doctor,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Sie haben meinen letzten \label{K_L03940-1v}\edtext{Brief nicht
                  erhalten}{\lemma{\textnormal{\emph{Brief nicht
                  erhalten}}}\Cendnote{\textnormal{Doch, er hat ihn erhalten,
                     XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L03916 nicht gefunden.}}}\label{K_L03940-1}. Ich wiederhole{ }ſeinen Inhalt: Da ich bisher mit niemandem außer mit Ihnen verhandelt habe, bin ich
               genöthigt, Sie um freundliche Mittheilg zu bitten, an wen ich mich in der
               Honorirungsfrage meines Weihnachts{\pb}novelle\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Lieutenant Gustl. Novelle@\strich\emph{Lieutenant Gustl. Novelle}|pwv} zu wenden habe, da, trotz
               meines ausdrücklichen Hinweiſes bei Einſendung des Beitrags, vergeſſen wurde, die
               ungewöhnliche Länge in Betracht zu ziehen.\pend
           
\pstart
           Mit verbindl. Gruß{\\[\baselineskip]}Ihr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-01-141@{14. 1. 1901}|)be}\mylabel{L03940h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03940}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 14. 1. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
