\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 6. 4. 1895]{L03926 Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 6. 4. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L03926v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-04-061@{6. 4. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 4. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Theodor Herzl in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, Central Zionist Archives, H1:1925-11.}
\physDesc{,  Blätter,  Seiten
\newline{}Handschrift: , deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 255–256.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}6. 4. 95.\pend
           
\pstart{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           den Brief an M. G.\pwindex{Müller-Guttenbrunn, Adam 22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien@\textsc{Müller-Guttenbrunn, Adam} (22.\,10.\,1852 Zăbrani – 5.\,1.\,1923 Wien), \emph{Schriftsteller, Theaterleiter, Beamter}|pw} habe ich in der gewünſchten Weiſe abge\substVorne{}\textsuperscript{faſſt}\substDazwischen{}ſandt\substHinten{}. Was die andern anbelangt,{ }ſo erlauben Sie mir Ihnen etwas zu ſagen.\pend
           
\pstart
           Herr S. Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw} iſt augenblicklich in Wiesbaden\oindex{Wiesbaden@\textbf{Wiesbaden}|pw} und es ſcheint, daſs irgendwelche Geſchöpfe ſeines
               Verlags\orgindex{S. Fischer Verlag@S. Fischer Verlag|pwv} die an ihn gelangenden
               Sendungen öffnen. Außerdem iſt er nicht {\pb}der Mann meines
               Vertrauens – ich könnte es vor allem nicht verantworten, ihm eines Freundes Brief zur
               Verwahrung zu übergeben, ſondern würde es vorziehn, den Brief in einer Abſchrift an
               ihn gelangen. zu laſſen. Auch erwarte ich nichts von ſeiner Discretion – er wird
               wahrſcheinlich auf die Vermuthung kommen, daſs {\pb}ich der
               Verfaſſer des Stückes\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} ſei und nicht
               ermangeln, im Fall Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw} das Stück\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} abholen läßt, ihm das unter dem Siegel der
               Verſchwiegenheit mitzutheilen (und manches andere auch.). Für alle Fälle
               aber iſt eine Spur gegeben, was Sie ja vermeiden wollen. In Verlag nehmen wird er das
               Stück\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} ganz beſti{\geminationm}t, wenn man ihm im
               vorhinein die Druckkoſten (über-)zahlt – {\pb}und ganz beſti{\geminationm}t
               nicht, wenn man das nicht thut – meine Verbindung mit ihm nützt da gar nichts; er
               macht’s mir genau{ }ſo. Dafür daſs »\textsc{Sterben\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Sterben. Novelle@\strich\emph{Sterben. Novelle}|pw}}« als Buch bei ihm erſchienen iſt, – habe ich es ihm für die Zeitſchrift »Freie Bühne\pwindex{Neue Deutsche Rundschau@\emph{Neue Deutsche Rundschau}|pw}« – ſchenken müſſen. Das »Märchen\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Das Märchen. Schauspiel in drei Aufzügen}|pw}« wollte er mir gegen Erlag der Druckkoſten nehmen. Ueber mein
               neues {\pb}Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15.\,5.\,1862 Wien – 21.\,10.\,1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Liebelei. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Liebelei. Schauspiel in drei Akten}|pwv} will er erſt nach der \textsc{Première\eventindex{Burgtheater@\textbf{Burgtheater}!Uraufführung von Liebelei, Premiere von Rechte der Seele, 9.10.1895@Uraufführung von Liebelei, Premiere von Rechte der Seele, 9.10.1895|pw}} mit mir verhandeln.– Ich{ }ſage nicht, daß \textsc{S. Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}}{ }ſchlechter iſt als die andern – aber er iſt nicht beſſer. Ich rathe daher
               durchaus nicht von ihm ab,{ }ſondern will nur einen andern Weg vorſchlagen. Iſt es
               Ihnen recht,{ }ſo mache ich dieſe Sache wieder durch \textsc{Schick\pwindex{Schik, Friedrich *~6.\,9.\,1857 Wien@\textsc{Schik, Friedrich} (*~6.\,9.\,1857 Wien), \emph{Notar, Journalist, Dramaturg}|pw}} indem ich nämlich im \textsc{Schnabel}’s {\pb}eigenen Namen an \textsc{Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}}{ }ſchreiben und die Antwort an \textsc{Schick\pwindex{Schik, Friedrich *~6.\,9.\,1857 Wien@\textsc{Schik, Friedrich} (*~6.\,9.\,1857 Wien), \emph{Notar, Journalist, Dramaturg}|pw}}’s Adreſſe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!III., Landstraße@\textbf{III., Landstraße}!Reisnerstraße 35@\textbf{Reisnerstraße 35}, \emph{Wohngebäude}|pwv} gelangen
               laſſe. – Ich erwarte jedenfalls Ihre Meinungsäußerung; Zeitverluſt ist keiner dabei,
               da von \textsc{S. Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}} ſelbſt jetzt keineswegs was erledigt wird. Um jede\substVorne{}\textsuperscript{n }\substDazwischen{}s\substHinten{} Misverſtändniſ\substVorne{}\textsuperscript{ſen }\substDazwischen{}s\substHinten{} vorzubeugen: ich ſchreibe natürlich mit dem größten Vergnügen auch {\pb}perſönlich, d. h. in \uline{meinem} Namen an \textsc{Fischer\pwindex{Fischer, Samuel 24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin@\textsc{Fischer, Samuel} (24.\,12.\,1859 Liptovský Mikuláš – 15.\,10.\,1934 Berlin), \emph{Verleger}|pw}}, gebe nur zu bedeken, daſs \uline{ich} für ſeine
               Discretion mich abſolut nicht verbürgen möchte.\pend
           
\pstart
           Viele herzliche Grüße von Ihrem{\\[\baselineskip]}treu ergebnen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthSch}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-04-061@{6. 4. 1895}|)be}\mylabel{L03926h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03926}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 6. 4. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
