\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 14. 1. 1895]{L03919 Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 14. 1. 1895}
\nopagebreak\mylabel{L03919v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-01-141@{14. 1. 1895}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 1. 1895 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Theodor Herzl in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{Jerusalem, Central Zionist Archives, H1:1925-4.}
\physDesc{,  Blätter,  Seiten
\newline{}Handschrift: , deutsche Kurrent}
\buchAbdrucke{\weitereDrucke{Arthur Schnitzler: \emph{Briefe 1875–1912}. Herausgegeben von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: \emph{S. Fischer} 1981, S. 249–250.} }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{AS}}\pend
           
\pstart{}Lieber Freund!\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Einige Fragen, um einen überflüſſigen Zeitverluſt zu erſparen.\pend
           
\pstart
           Am 27. ſind die drei erſten Wochen aus. Falls bis dahin von \textsc{Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw}} keine Antwort da iſt – man muſs daran denken! – wird es wohl gut sein, dann bis
               zum letzten des Monats zu warten und dann die Aufforderung, das Stück\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} wiederzuholen, durch \textsc{Schick\pwindex{Schik, Friedrich *~6.\,9.\,1857 Wien@\textsc{Schik, Friedrich} (*~6.\,9.\,1857 Wien), \emph{Notar, Journalist, Dramaturg}|pw}} wiederholen zu laſſen. Und außerdem könnte man einen {\pb}Brief an Blumenthal\pwindex{Blumenthal, Oskar 13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.@\textsc{Blumenthal, Oskar} (13.\,3.\,1852 Berlin – 24.\,4.\,1917 ebd.), \emph{Schriftsteller, Journalist, Theaterleiter}|pw} abſenden, der auch ihn
               auf die Vorbemerkung des Stückes\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} aufmerkſam macht. Auf alle Fälle aber muſs man darauf gefaſſt ſein,
               daſs das Stück\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv} im Falle der
               Nichtannahme von \textsc{Brahm\pwindex{Brahm, Otto 5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin@\textsc{Brahm, Otto} (5.\,2.\,1856 Hamburg – 28.\,11.\,1912 Berlin), \emph{Theaterleiter, Regisseur}|pw}} direct zu \textsc{Schick\pwindex{Schik, Friedrich *~6.\,9.\,1857 Wien@\textsc{Schik, Friedrich} (*~6.\,9.\,1857 Wien), \emph{Notar, Journalist, Dramaturg}|pw}} zurückgeſandt wird, denn der Eigenſinn und die Ungefälligkeit der Directoren
               iſt unberechenbar. Ich erwarte Ihre Meinungsäußerung, lieber Freund.\pend
           
\pstart
           Das \textsc{Manuscript\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten@\strich\emph{Das neue Ghetto. Schauspiel in vier Acten}|pwv}} will ich in Ehren halten; und nicht erſt darauf {\pb}warten, daſs es eine angenehme Erinnerung werde, um mich herzlich daran zu freuen.
               Vielen Dank für die warmen und ſchönen Worte, \substVorne{}\textsuperscript{die}\substDazwischen{}mit dem\substHinten{} Sie \strikeout{das} liebe Geſchenk begleiten.\pend
           
\pstart
           Nun ſollen alſo die nächſten \textsc{Palais Bourbon\oindex{Palais Bourbon@\textbf{Palais Bourbon}, \emph{Regierungsgebäude}|pw}
                     Feu{[}i{]}lletons\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Palais Bourbon. Bilder aus dem französischen Parlamentsleben@\strich\emph{Das Palais Bourbon. Bilder aus dem französischen Parlamentsleben}|pwv}} und – das nächſte Stück\textcolor{red}{\textsuperscript{\textbf{KEY}}} erwartet
               werden. Ich weiſs nicht, ob Sie damit zufrieden ſein werden, we{\geminationn} ich den Stücken\textcolor{red}{\textsuperscript{\textbf{KEY}}} den echten und tiefen Erfolg Ihrer Feu{[}i{]}lletons
               wünſche – aber Sie ſelbſt können {\pb}ja da unten in Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} kaum die Wirkung beurtheilen, welche dieſe
                  Feu{[}i{]}lletons machen. Von der künstleriſchen{ }ſpreche ich
               natürlich. Sie müſſen{ }ſie unbedingt geſa{\geminationm}elt
               herausgeben; natürlich nicht nur die Bourbon\oindex{Palais Bourbon@\textbf{Palais Bourbon}, \emph{Regierungsgebäude}|pw}ſchen\pwindex{Herzl, Theodor 2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach@\textsc{Herzl, Theodor} (2.\,5.\,1860 Budapest – 3.\,7.\,1904 Edlach), \emph{Schriftsteller, Journalist}!Palais Bourbon. Bilder aus dem französischen Parlamentsleben@\strich\emph{Das Palais Bourbon. Bilder aus dem französischen Parlamentsleben}|pwv}. Zwei Bücher: Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} und die Politik, Paris\oindex{Paris@\textbf{Paris}, \emph{Hauptstadt}|pw} und die Kunſt. – Natürlich beſſere Titel, als mir da eben
               einfallen.\pend
           
\pstart
           Seien Sie vielmals herzlich gegrüßt von Ihrem treu ergebenen{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{ArthurSchnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           14. 1. 95.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Herzl, Theodor@\textsc{Herzl, Theodor}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1895-01-141@{14. 1. 1895}|)be}\mylabel{L03919h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L03919}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Theodor Herzl, 14. 1. 1895}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
