\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 5. 10. 1903]{L04059 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 5. 10. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L04059v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-10-051@{5. 10. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 5. 10. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 5. 10. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Kartenbrief, 175 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 5 X 03, 11\textsuperscript{10}V\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 5 X 03, 1120V\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Guſtav
                  Schwarzkopf\pend{}\pstart{}Wien\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}I. Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\uline{Montag}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Guſtav, wir nachtmahlen \label{K_L04059-1v}\edtext{heute Frankgaſſe\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{heute Frankgasse}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 5. 10. 1903.}}}\label{K_L04059-1} und Sie ſind freundlichſt hin gebeten.\pend
           
\pstart
           Auf Wiederſehen u herzlichen Gruſs{\\[\baselineskip]} Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-10-051@{5. 10. 1903}|)be}\mylabel{L04059h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04059}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 5. 10. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
