\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 16. 3. 1908]{L04044 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 16. 3. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L04044v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-03-161@{16. 3. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 16. 3. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 16. 3. 1908 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 337 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/1 Wien 111, 16. III. 08, XI\textsuperscript{40}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien \textcolor{gray}{1/1}, 16. III. 08, 12 20N\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}{\pb}Herrn Guſtav Schwarzkopf\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}16. 3. 908\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Guſtav, Sie haben neulich weniger verloren als wir – dieſer
               Budapeſter Teufel\pwindex{Molnár, Ferenc 12.\,1.\,1878 Budapest – 1.\,4.\,1952 New York City@\textsc{Molnár, Ferenc} (12.\,1.\,1878 Budapest – 1.\,4.\,1952 New York City), \emph{Schriftsteller}!Teufel. Ein Spiel in drei Aufzügen@\strich\emph{Der Teufel. Ein Spiel in drei Aufzügen}|pw}\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Aufführung von Der Teufel, 6.3.1908@Aufführung von Der Teufel, 6.3.1908|pw} konnt einem den Geſchmack an der
               Hölle verleiden. Vielleicht aber haben Sie Luſt \label{K_L04044-1v}\edtext{heute, in unſerer Geſellschaft, 
               \textsc{Richard III\pwindex{Shakespeare, William 23.\,4.\,1564? Stratford-upon-Avon – 3.\,5.\,1616 ebd.@\textsc{Shakespeare, William} (23.\,4.\,1564? Stratford-upon-Avon – 3.\,5.\,1616 ebd.), \emph{Schauspieler, Dramatiker}!König Richard der Dritte. In fünf Aufzügen@\strich\emph{König Richard der Dritte. In fünf Aufzügen}|pw}}}{\lemma{\textnormal{\emph{heute, … III}}}\Cendnote{\textnormal{Die Aufführung wurde abgesagt.}}}\label{K_L04044-1}
               zu genießen? Wir thronen Balkon Loge Nr. 2, links (»\textcolor{gray}{ſie}
               lacht«)\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]} Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-03-161@{16. 3. 1908}|)be}\mylabel{L04044h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04044}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 16. 3. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
