\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 5. 1908]{L04029 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 5. 1908}
\nopagebreak\mylabel{L04029v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-261@{26. 5. 1908}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 5. 1908 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 26. 5. 1908 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 202 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 18/1 110, 26 V 08, 12 20N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 26 V 08, 12 30N\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{{\pb}Herrn Gustav
                     Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}\pend{}\pstart{}\textsc{Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           {\pb}26. 5. 08\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Guſtav wir haben heute Dinſtag eine Loge ins Luſtſpieltheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!II., Leopoldstadt@\textbf{II., Leopoldstadt}!Lustspieltheater [Wien]@\textbf{Lustspieltheater [Wien]}, \emph{Theater}|pw}\eventindex{Lustspieltheater [Wien]@\textbf{Lustspieltheater [Wien]}!Aufführung von Die Förster-Christl, 26.5.1908@Aufführung von Die Förster-Christl, 26.5.1908|pw} (Förſter Chriſtl\pwindex{Jarno, Georg 3.\,6.\,1868 Budapest – 25.\,5.\,1920 Breslau@\textsc{Jarno, Georg} (3.\,6.\,1868 Budapest – 25.\,5.\,1920 Breslau), \emph{Komponist, Kapellmeister}!Förster-Christl@\strich\emph{Die Förster-Christl}|pw}) – Sie ſind freundlichſt
                  \label{K_L04029-1v}\edtext{geladen}{\lemma{\textnormal{\emph{geladen}}}\Cendnote{\textnormal{Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk} nahm teil.}}}\label{K_L04029-1}. \textsc{Parterre  Loge} 1 rechts.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1908-05-261@{26. 5. 1908}|)be}\mylabel{L04029h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04029}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 5. 1908}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
