\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 30. 7. 1900]{L04081 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 30. 7. 1900}
\nopagebreak\mylabel{L04081v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-07-302@{30. 7. 1900}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 30. 7. 1900 in Bad Aussee
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [31. 7. 1900 – 4. 8. 1900?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 735 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}\textsc{Aussee\oindex{Bad Aussee@\textbf{Bad Aussee}, \emph{Hauptstadt}|pw}}{ }30/7 900\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Guſtav, heute wurde folgender Plan feſtgeſtellt.\pend
           
\pstart
           12. August
             (So{\geminationn}tag) Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend
           
\pstart
           13.{ }Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}.\pend
           
\pstart
           14.{ }Salzburg\oindex{Salzburg@\textbf{Salzburg}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Zell
                  am See\oindex{Zell am See@\textbf{Zell am See}, \emph{Hauptstadt}|pw}{ }\introOben{}(Bahn.)\introOben{}\pend
           
\pstart
           Ausflug auf den Moserboden\oindex{Berghaus Moserboden@\textbf{Berghaus Moserboden}, \emph{Pension}|pw}.\pend
           
\pstart
           15.{ }Moserboden\oindex{Berghaus Moserboden@\textbf{Berghaus Moserboden}, \emph{Pension}|pw}{ }Zell am See\oindex{Zell am See@\textbf{Zell am See}, \emph{Hauptstadt}|pw} – Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} (Bahn.)\pend
           
\pstart
           16. Innsbruck\oindex{Innsbruck@\textbf{Innsbruck}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} – Bludenz\oindex{Bludenz@\textbf{Bludenz}, \emph{Hauptstadt}|pw} (Bahn) – Schruns\oindex{Schruns@\textbf{Schruns}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw} (Poſt)\pend
           
\pstart
           {\pb}17.{ }18. Aufenthalt in Schruns\oindex{Schruns@\textbf{Schruns}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}. (event. zu verlängern)\pend
           
\pstart
           19.{ }Beginn den Fußtour, die etwa
                  22.{ }Pontreſina\oindex{Pontresina@\textbf{Pontresina}|pw}{ }\textcolor{gray}{recht}, von Pontreſina\oindex{Pontresina@\textbf{Pontresina}|pw}
               entweder nach Bormio\oindex{Bormio@\textbf{Bormio}, \emph{Hauptstadt}|pw}, dann Trafoi\oindex{Trafoi@\textbf{Trafoi}|pw}, Sulden\oindex{Solda@\textbf{Solda}|pw}, oder Bormio\oindex{Bormio@\textbf{Bormio}, \emph{Hauptstadt}|pw} – nach Italien\oindex{Italien@\textbf{Italien}|pw} (\textsc{Lago d’Iseo\oindex{Iseosee@\textbf{Iseosee}, \emph{See}|pw}}) oder von Pontreſina\oindex{Pontresina@\textbf{Pontresina}|pw} in die Schweiz\oindex{Schweiz@\textbf{Schweiz}|pw}. Ich hoffe, daſs Sie mindeſtens vom
                  12.bis 19. mitthun. {\pb}Aber überlegen Sie, ob Sie ſich nicht
               doch zu der Fußpartie entſchließen. Schreiben Sie mir bitte nach Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw}, \textsc{Rudolfshöhe\oindex{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)@\textbf{Hotel und Pension Rudolfshöhe (Leopold Petter)}, \emph{Hotel}|pw}}, wohin ich morgen abſegle.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Könnten Sie nicht auch nach Iſchl\oindex{Bad Ischl@\textbf{Bad Ischl}|pw} kommen?\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1900-07-302@{30. 7. 1900}|)be}\mylabel{L04081h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04081}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 30. 7. 1900}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
