\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 8. 11. 1904]{L04049 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 8. 11. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L04049v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-11-082@{8. 11. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 8. 11. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 8. 11. 1904 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 193 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien
                                          11\textcolor{gray}{0}, 8. XI. 04, 8\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Guſtav
                  Schwarzkopf\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, Sie ſind freundlichſt für dieſen
               \label{K_L04049-1v}\edtext{Freitag}{\lemma{\textnormal{\emph{Freitag}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Tagebuch}, 11. 11. 1904.}}}\label{K_L04049-1}{ }Frankgaſſe 1\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw} geladen – ich \label{K_L04049-2v}\edtext{verreiſe wahrſcheinlich Samſtag}{\lemma{\textnormal{\emph{verreise … Samstag}}}\Cendnote{\textnormal{Er fuhr nach Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 11. 1904.}}}\label{K_L04049-2}. Auf Wiederſehen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-11-082@{8. 11. 1904}|)be}\mylabel{L04049h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04049}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 8. 11. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
