\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 6. 10. 1905]{L04063 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 6. 10. 1905}
\nopagebreak\mylabel{L04063v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-10-061@{6. 10. 1905}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 6. 10. 1905 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 6. 10. 1905 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 237 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien, 6. X. 05, XI\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}W\textcolor{gray}{ie}n 1/1, \textcolor{gray}{6}. X. 05, \textcolor{gray}{2}\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}\textcolor{gray}{Wie}n 1, 6 X 05, 1\textsuperscript{50}\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Guſtav Schwarzkopf\pend{}\pstart{}Wien I.\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, bitte ko{\geminationm}en Sie \label{K_L04063-1v}\edtext{heute Freitag{ }Abend in die \uline{Frank}gasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}!Frankgasse 1@\textbf{Frankgasse 1}, \emph{Wohngebäude}|pw} mit uns \textsc{en fam.}
                  nachmahlen}{\lemma{\textnormal{\emph{heute … nachmahlen}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 6. 10. 1905.}}}\label{K_L04063-1}, und, we{\geminationn} Sie \uline{nicht} können
      (was mir ſehr leid thäte) ſchreiben Sie der
      Mama\pwindex{Schnitzler, Louise 8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien@\textsc{Schnitzler, Louise} (8.\,7.\,1840 Kőszeg – 9.\,9.\,1911 Wien)|pwv} bitte ein Wort.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1905-10-061@{6. 10. 1905}|)be}\mylabel{L04063h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04063}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 6. 10. 1905}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
