\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 5. 1907]{L04033 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 5. 1907}
\nopagebreak\mylabel{L04033v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-05-262@{26. 5. 1907}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 5. 1907 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [26. 5. 1907 – 29. 5. 1907?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Briefkarte, 244 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           {\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\hfill 26. 5. 907\pend
           
\pstart
           \textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII.
                        Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Guſtav,{ }morgen \label{K_L04033-1v}\edtext{Montag fahren wir}{\lemma{\textnormal{\emph{Montag fahren wir}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Wiener Schnitzler}, 27. 5. 1907.}}}\label{K_L04033-1}, auf etwa 8 Tage in die Hinterbrühl\oindex{Hinterbrühl@\textbf{Hinterbrühl}, \emph{Hauptstadt}|pw}, zum \textsc{Radetzky\oindex{Hotel Radetzky@\textbf{Hotel Radetzky}, \emph{Hotel}|pw}}. Es wäre ſehr nett we{\geminationn} Sie einmal (oder öfters)
               hinaus {\pb}kämen? Vielleicht verabreden Sie
               was mit Paul Marx\pwindex{Marx, Paul 21.\,7.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1956 ebd.@\textsc{Marx, Paul} (21.\,7.\,1879 Wien – 30.\,10.\,1956 ebd.), \emph{Regisseur, Schauspieler}|pw}, den Sie beſuchen
               wollten?\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]} Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1907-05-262@{26. 5. 1907}|)be}\mylabel{L04033h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04033}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 5. 1907}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
