\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 12. 4. 1903]{L04060 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 12. 4. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L04060v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-04-121@{12. 4. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 12. 4. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [12. 4. 1903 – 15. 4. 1903?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 3 Seiten, 325 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}So{\geminationn}tag .{\\}12. 4. 903.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Guſtav, natürlich bin ich \label{K_L04060-1v}\edtext{längſt wieder in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{längst wieder in Wien}}}\Cendnote{\textnormal{Er war am 10. 3. 1903 aus Berlin\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}
                  zurückgekehrt.}}}\label{K_L04060-1}; das Wetter iſt ungeheuerlich geweſen. –\pend
           
\pstart
           Wollen Sie morgen Oſtermontag bei uns (Gentzgasse\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Gentzgasse 110@\textbf{Gentzgasse 110}, \emph{Wohngebäude}|pw}) ½ 8{ }{\pb}\label{K_L04060-2v}\edtext{Nachtmahlen}{\lemma{\textnormal{\emph{Nachtmahlen}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 13. 4. 1903.}}}\label{K_L04060-2}, ſo ſind Sie
               willkommen.\pend
           
\pstart
           – Ich habe Ihrem Rath gefolgt – und den \textsc{Observer\orgindex{Observer. Alexander Weigl’s Unternehmen für Zeitungssausschnitte@Observer. Alexander Weigl’s Unternehmen für Zeitungssausschnitte|pw}} bis auf weiteres abgeſchrieben – befinde mich{ }ſehr wohl dabei.\pend
           
\pstart
           {\pb}HerzlGruſs{\\[\baselineskip]} Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-04-121@{12. 4. 1903}|)be}\mylabel{L04060h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04060}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 12. 4. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
