\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 20. 8. 1909]{L04069 Arthur und Olga Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 20. 8. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L04069v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1909-08-201@{20. 8. 1909}|(be}\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-08-201@{20. 8. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler am 20. 8. 1909 in Edlach
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [21. 8. 1909 – 25. 8. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 319 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: 1) schwarze Tinte, deutsche Kurrent\hspace{1em}2) Bleistift, deutsche Kurrent (\noindent{}Fussnote)\hspace{1em}
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: schwarze Tinte, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pwk}Edlach b. Reichenau, 20 VIII 09, 6\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Guſtav
                  Schwarzkopf\pend{}\pstart{}\textsc{Wien
                  I}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Tiefer
                        Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, morgen Samſtag fahren wir nach Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}; ich am Montag nach München\oindex{München@\textbf{München}|pw}. Haben Sie Zeit am \label{K_L04069-1v}\edtext{So{\geminationn}tag}{\lemma{\textnormal{\emph{Sonntag}}}\Cendnote{\textnormal{A. S.: \emph{Tagebuch}, 22. 8. 1909.}}}\label{K_L04069-1} zwiſchen 7 u
                  ½ 8 zu mir zu ko{\geminationm}en,{ }ſo würds
               uns ſehr freuen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}Edlach\oindex{Edlach@\textbf{Edlach}|pw}\pend
           
\pstart
           20. 8. 09.\pend
           \selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} Zu einem kalten Nachtmal u. einer höchst interessanten\footnote{\noindent{}{[}hs. Schnitzler:{]} \textsc{Nein}}{ }\label{K_L04069-2v}\edtext{Mitteilung}{\lemma{\textnormal{\emph{Mitteilung}}}\Cendnote{\textnormal{Arthur Schnitzler dürfte
                     mit der Ergänzung der Fussnote versuchen, ein mögliches Missverständnis aufzuklären. Er wollte verhindern, dass Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk} annahm, die Geburt von Lili\pwindex{Cappellini, Lili 13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig@\textsc{Cappellini, Lili} (13.\,9.\,1909 Wien – 26.\,7.\,1928 Venedig)|pwk} 
                     wäre bereits erfolgt. (Tatsächlich war die Niederkunft erst am 13. 9. 1909.) Schnitzler
                     dürfte einen Austausch mit Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk} über die Schwierigkeiten, \emph{Der junge Medardus}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwk} auf die Bühne
                     des \emph{Burgtheaters}\orgindex{Burgtheater@Burgtheater|pwk} gesucht haben.}}}\label{K_L04069-2}.\pend
           \pstart Herzl. Gruss! \spacefill\mbox{Olga S.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1909-08-201@{20. 8. 1909}|)be}\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-08-201@{20. 8. 1909}|)be}\mylabel{L04069h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04069}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 20. 8. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
