\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 2. 8. 1892]{L04095 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 2. 8. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L04095v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-08-021@{2. 8. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 2. 8. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 2. 8. 1892 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 340 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1 15, \textcolor{gray}{2. VIII. 9}2, 8 40V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 2 VIII 92, 9 20V\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}I Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Verehrteſter Herr, we{\geminationn} Sie nichts
               beſſres zu thun haben,{ }ſo werde ich \label{K_L04095-1v}\edtext{heute}{\lemma{\textnormal{\emph{heute}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 2. 8. 1892. }}}\label{K_L04095-1}\uline{ca}{ }6 Uhr wie \label{K_L04095-2v}\edtext{neulich}{\lemma{\textnormal{\emph{neulich}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 26. 7. 1892. }}}\label{K_L04095-2} in
               Ihrer Wohnung\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pwv} abholen. Wir
               werden beſſer Platz und hoffentlich auch beſſres Wetter haben. Es wird mich{ }ſehr
               freuen, we{\geminationn} Sie mir nicht abſchreiben\pend
           
\pstart
           Herzlichſt der Ihre{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{I. Giselastr 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend
           
\pstart
           \raggedleft{}\uline{Dinſtag.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-08-021@{2. 8. 1892}|)be}\mylabel{L04095h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04095}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 2. 8. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
