\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 7. 1892]{L04096 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 7. 1892}
\nopagebreak\mylabel{L04096v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-07-261@{26. 7. 1892}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 26. 7. 1892 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am [26. 7. 1892?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 254 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1 15, 26 VII 92, 8 20V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 26 VII 92, \textcolor{gray}{9} 20V\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien}\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}I Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Verehrteſter, unſrer Verabredg gemäß will ich Sie
      heute Abend \uline{ca}{ }6 Uhr{ }\label{K_L04096-1v}\edtext{abholen}{\lemma{\textnormal{\emph{abholen}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 26. 7. 1892.
      }}}\label{K_L04096-1}; es ſei
      denn, daß Sie mir abſchreiben, was ich
      aufrichtig bedauern würde.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr ergebner{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur Schnitzler}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\textsc{I. Giselastraße 11\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11@\textbf{Kärntnerring 12/Bösendorferstraße 11}, \emph{Wohngebäude}|pw}.}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1892-07-261@{26. 7. 1892}|)be}\mylabel{L04096h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04096}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 26. 7. 1892}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
