\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 25. 8. 1904]{L04053 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 25. 8. 1904}
\nopagebreak\mylabel{L04053v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-08-251@{25. 8. 1904}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 8. 1904 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [25. 8. 1904 – 28. 8. 1904?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 259 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien 110, 25. VIII. 04, 8\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Guſtav Schwarzkopf\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, wir ſind alſo Montag bei Hofm. Erzählg\pwindex{Offenbach, Jacques 20.\,6.\,1819 Köln – 5.\,10.\,1880 Paris@\textsc{Offenbach, Jacques} (20.\,6.\,1819 Köln – 5.\,10.\,1880 Paris), \emph{Komponist}!Hoffmanns Erzählungen@\strich\emph{Hoffmanns Erzählungen}|pw}.\eventindex{Oper@\textbf{Oper}!Aufführung von Hoffmanns Erzählungen, 29.8.1904@Aufführung von Hoffmanns Erzählungen, 29.8.1904|pwv}{ }\uline{Loge 7, 3. Galerie, rechts}, und
      freuen \strikeout{Sie} uns Sie dortſelbſt zu begrüßen.\pend
           
\pstart
           Bitte jedenfalls um eine Zeile dſs Sie
      dieſe Karte erhalten haben.\pend
           
\pstart
           Herzlichen Gruſs, Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1904-08-251@{25. 8. 1904}|)be}\mylabel{L04053h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04053}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 25. 8. 1904}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
