\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 28. 11. 1910]{L04169 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 28. 11. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L04169v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-11-281@{28. 11. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 28. 11. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [28. 11. 1910 – 1. 12. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 166 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien
                                       110, 28 XI 10, VI\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII.
                        Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Herrn Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Tiefer
                        Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, am Dinſtag{ }Abend ½ 7{ }\label{K_L04169-1v}\edtext{lieſt\eventindex{Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}!Private Lesung von Der Rosenkavalier, 29.11.1910@Private Lesung von Der Rosenkavalier, 29.11.1910|pwv}{ }Hugo\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}|pw} bei mir\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pwv} den Roſencavalier\pwindex{Hofmannsthal, Hugo von 1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun@\textsc{Hofmannsthal, Hugo von} (1.\,2.\,1874 Wien – 15.\,7.\,1929 Rodaun), \emph{Schriftsteller}!Rosenkavalier. Komödie für Musik@\strich\emph{Der Rosenkavalier. Komödie für Musik}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{liest … Rosencavalier}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Kulturveranstaltungen}, 29. 11. 1910.}}}\label{K_L04169-1} vor, wozu er
               Sie freundlichſt bittet.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-11-281@{28. 11. 1910}|)be}\mylabel{L04169h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04169}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 28. 11. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
