\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, {[}26. 1. 1902?{]}]{L04180 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, {[}26. 1. 1902?{]}}
\nopagebreak\mylabel{L04180v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-01-261@{{[}26. 1. 1902?{]}}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am [26. 1. 1902?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [26. 1. 1902 – 27. 1. 1902?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Brief, 1 Blatt, 2 Seiten, 324 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Guſtav, ich hab
      
      die Abſicht, \label{K_L04180-1v}\edtext{morgen \introOben{}(Montag)\introOben{}}{\lemma{\textnormal{\emph{morgen (Montag)}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 27. 1. 1902.
      }}}\label{K_L04180-1} um
      4.35 zu Richard\pwindex{Beer-Hofmann, Richard 11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City@\textsc{Beer-Hofmann, Richard} (11.\,7.\,1866 Wien – 26.\,9.\,1945 New York City), \emph{Schriftsteller}|pw} zu fahren,
               und von Rodaun\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XXIII., Liesing@\textbf{XXIII., Liesing}!Rodaun@\textbf{Rodaun}, \emph{Region}|pw} nach
               Mödling\oindex{Mödling@\textbf{Mödling}, \emph{Hauptstadt}|pw} (Damp{[}f{]}tram)
               dort, zu Verſuchszwecken im Curhaus\oindex{Hotel Kursalon Mödling@\textbf{Hotel Kursalon Mödling}, \emph{Hotel}|pwv}
      zu nachtmahlen.
               {\pb}Zu dieſem complicirt\textcolor{gray}{en}
      Ausflug bitte ich
      Sie mit und werde,
      wenn Sie nichts dagegen haben, Sie morgen
      Nachmittg nach 4 aus
      Ihrer Wohnung abzuholen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]} Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1902-01-261@{{[}26. 1. 1902?{]}}|)be}\mylabel{L04180h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04180}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, [26. 1. 1902?]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
