\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 30. 4. 1899]{L04123 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 30. 4. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L04123v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-04-301@{30. 4. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 30. 4. 1899 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 1. 5. 1899 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 386 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Berlin N. W., 30. 4. 99, 1–2N.\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1 1, 1 5 99, 5–6½N., Bestellt\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Tiefer
                        Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, Sie wiſſen jedenfalls ſchon, dſs die \textsc{Première}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter@\strich\emph{Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter}|pwv}\eventindex{Deutsches Theater Berlin@\textbf{Deutsches Theater Berlin}!Premiere von Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter, 29.4.1899@Premiere von Der grüne Kakadu – Paracelsus – Die Gefährtin. Drei Einakter, 29.4.1899|pwv} hier ganz gut (beſonders Kakadu\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!grüne Kakadu. Groteske in einem Akt@\strich\emph{Der grüne Kakadu. Groteske in einem Akt}|pw})
               ausgefallen und können meine ausführlichen Berichte mit Geduld erwarten. Ich werde
               wohl \label{K_L04123-1v}\edtext{Mittwoch in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}}{\lemma{\textnormal{\emph{Mittwoch in Wien}}}\Cendnote{\textnormal{Siehe A. S.: \emph{Wiener Schnitzler}, 3. 5. 1899.}}}\label{K_L04123-1} ſein
               und Sie können ſich denken, daſs es da{\geminationn} für Sie mit
                  der \label{K_L04123-2v}\edtext{ſchönen Freiheit}{\lemma{\textnormal{\emph{schönen Freiheit}}}\Cendnote{\textnormal{Er dürfte sich darauf beziehen, dass ihn in
                     Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk} noch vieles an die verstorbene Marie Reinhard\pwindex{Reinhard, Marie 13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.@\textsc{Reinhard, Marie} (13.\,3.\,1871 Wien – 18.\,3.\,1899 ebd.), \emph{Gesangspädagogin}|pwk} erinnerte.}}}\label{K_L04123-2} aus iſt.\pend
           
\pstart
           Leben Sie wohl und ſeien Sie vielmals herzlichſt gegrüßt{\\[\baselineskip]} Ihr
                  \spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-04-301@{30. 4. 1899}|)be}\mylabel{L04123h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04123}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 30. 4. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
