\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 12. 9. 1903]{L04150 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 12. 9. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L04150v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-09-121@{12. 9. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 12. 9. 1903 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 12. 9. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 252 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 18/1 110, 12 IX 03, 3 40N\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XI., Simmering@\textbf{XI., Simmering}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1 110, 12 IX 03, 4 10N\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn Guſtav Schwarzkopf\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, da endlich \label{K_L04150-1v}\edtext{annäherend Ordnung}{\lemma{\textnormal{\emph{annäherend Ordnung}}}\Cendnote{\textnormal{Am Vortag
                  hatte der Umzug in die Wohnung in der Spöttelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pwk} (heute Edmund-Weiß-Gasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pwk})
               stattgefunden.}}}\label{K_L04150-1}
      herrſcht, bitt ich Sie, we{\geminationn} Sie nichts andres
      vorhaben, \label{K_L04150-2v}\edtext{heute Abends, zwischen 6 u 7 zu
                 uns}{\lemma{\textnormal{\emph{heute … uns}}}\Cendnote{\textnormal{Vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 12. 9. 1903.}}}\label{K_L04150-2} zu kommen. Antwort \uline{keines}falls vonnöthen.\pend
           
\pstart
           Herzlichſt{\\[\baselineskip]} Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\uline{XVIII. Spöttelg. 7.\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}, \emph{Wohngebäude}|pw}}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-09-121@{12. 9. 1903}|)be}\mylabel{L04150h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04150}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 12. 9. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
