\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 11. 10. 1910]{L04168 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 11. 10. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L04168v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-10-111@{11. 10. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 11. 10. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [11. 10. 1910 – 14. 10. 1910?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 197 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}11 X 10, \textcolor{gray}{5}\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Sternwartestrasse 71\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Sternwartestraße 71@\textbf{Sternwartestraße 71}, \emph{Wohngebäude}|pw}}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}Hn \textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Tiefer Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, »\label{K_L04168-1v}\edtext{Sitze beſorgt}{\lemma{\textnormal{\emph{Sitze besorgt}}}\Cendnote{\textnormal{Zu dieser stehenden Wendung vgl. XXXX Auszeichnungsfehler: Dokument L00478 nicht gefunden. Es
                   dürfte sich um Karten für die Aufführung von \emph{Der Ruf des Lebens}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pwk}\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Aufführung von Ruf des Lebens, 13.10.1910@Aufführung von Ruf des Lebens, 13.10.1910|pwk} gehandelt haben, die am 13. 10. 1910 im Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pwk} stattfand.
               }}}\label{K_L04168-1}«.
               Habe dem Volksth.\orgindex{Volkstheater@Volkstheater|pw} gleich das
      adreſſierte Couvert beigelegt.
      Wünſche des gerechten
      ›Verehrin\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten@\strich\emph{Der Ruf des Lebens. Schauspiel in drei Akten}|pwv}‹ gute Unterhaltg.\pend
           \pstart Herzlichſt Ihr \spacefill\mbox{A.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-10-111@{11. 10. 1910}|)be}\mylabel{L04168h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04168}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 11. 10. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
