\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 10. 5. 189{[}9?{]}]{L04129 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 10. 5. 189[9?]}
\nopagebreak\mylabel{L04129v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-05-101@{10. 5. 189[9?]}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 10. 5. 189[9?] in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 10. 5. 189[9?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 187 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 10 V 9\textcolor{gray}{9}, 12–V\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Tiefer Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, bitte, we{\geminationn} Sie nichts andres vorhaben, nachtmahlen Sie auch \label{K_L04129-1v}\edtext{heute Abend}{\lemma{\textnormal{\emph{heute Abend}}}\Cendnote{\textnormal{Die
               letzte Ziffer bei der Postkarte ist nur unzuverlässig zu lesen, doch entspricht der Betrag von 10 Kreuzern in Briefmarken der Tarifordnung des Jahres 1899. Ob Schwarzkopf\pwindex{Schwarzkopf, Gustav 7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.@\textsc{Schwarzkopf, Gustav} (7.\,11.\,1853 Wien – 13.\,11.\,1939 ebd.), \emph{Schriftsteller}|pwk} der
               Einladung nachkam, ist nicht bestimmbar, im \emph{Tagebuch}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Tagebuch@\strich\emph{Tagebuch}|pwk} steht dazu nichts.}}}\label{K_L04129-1}
      bei uns; wir gehn da{\geminationn} zuſa{\geminationm}en ins \textsc{Central\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Café Central@\textbf{Café Central}, \emph{Kaffeehaus}|pw}}\pend
           
\pstart
           Herzlichſt Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{A. S.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-05-101@{10. 5. 189[9?]}|)be}\mylabel{L04129h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04129}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 10. 5. 189[9?]}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
