\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler und Felix Salten an Gustav Schwarzkopf, 23. 1. 1897]{L04113 Arthur Schnitzler und Felix Salten an Gustav Schwarzkopf, 23. 1. 1897}
\nopagebreak\mylabel{L04113v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1897-01-231@{23. 1. 1897}|(be}\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-01-231@{23. 1. 1897}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Felix Salten am 23. 1. 1897 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 23. 1. 1897 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 286 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Felix Salten: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: 1) Rohrpost  2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{IX., Alsergrund@\textbf{IX., Alsergrund}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 9/1 66, 23 I 97, 3 50V\nobreak{}«.  3) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 23 I 9\textcolor{gray}{7}, 4 10N\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Tiefer
                        Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Lieber Guſtav,{ }\textsc{Salten} iſt eben bei mir, lädt mich und Sie in
               die Loge \strikeout{I{ }}\textsc{1. Gallerie}, Nr 2, rechts \uline{Wiedner Theater}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VI., Mariahilf@\textbf{VI., Mariahilf}!Theater an der Wien@\textbf{Theater an der Wien}, \emph{Theater}|pw}\eventindex{Theater an der Wien@\textbf{Theater an der Wien}!Premiere von Das Wetterhäuschen, Die fesche Pepi, 23.1.1897@Premiere von Das Wetterhäuschen, Die fesche Pepi, 23.1.1897|pwv} ein. Ich ko{\geminationm}e wohl etwas{ }ſpäter. Bitte ko{\geminationm}en Sie beſti{\geminationm}t.\pend
           \pstart Herzlich Ihr \spacefill\mbox{ArthSch}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Salten:{]} Bitte, ko{\geminationm}en Sie ja?
               Wir ſind ganz allein,\pend
           \pstart Herzl. \spacefill\mbox{Salten}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSalten, Felix@\emph{von Felix Salten}!1897-01-231@{23. 1. 1897}|)be}\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1897-01-231@{23. 1. 1897}|)be}\mylabel{L04113h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04113}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler und Felix Salten an Gustav Schwarzkopf, 23. 1. 1897}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
