\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 24. 4. 1899]{L04122 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 24. 4. 1899}
\nopagebreak\mylabel{L04122v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-04-241@{24. 4. 1899}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 24. 4. 1899 in Berlin
\newline{}Übermittlung  am 25. 4. 1899 in Berlin
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [26. 4. 1899
                  – 30. 4. 1899?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 297 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Berlin N. W., 25. 4. 99, 4–5V.\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, Bestellt\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn \textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Tiefer
                        Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}Montag Abd.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Guſtav, ich theile Ihnen mit, dſs ich eben hier
               »wohlbehalten« angeko{\geminationm}en, im Savoy Hotel\oindex{Hotel Savoy [Berlin]@\textbf{Hotel Savoy [Berlin]}, \emph{Hotel}|pw} abgeſtiegen bin, mich jetzt in das Berliner\oindex{Berlin@\textbf{Berlin}, \emph{Hauptstadt}|pw} Straßenleben ſtürzen und allein nachtmahlen will oder
               muſs und Sie vielmals und herzlichſt grüße.\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{A. S.}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1899-04-241@{24. 4. 1899}|)be}\mylabel{L04122h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04122}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 24. 4. 1899}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
