\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 27. 10. 1909]{L04148 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 27. 10. 1909}
\nopagebreak\mylabel{L04148v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-10-272@{27. 10. 1909}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 27. 10. 1909 in Wien
\newline{}Übermittlung  am 28. 10. 1909 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [27. 10. 1909 – 30. 10. 1909?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 166 Zeichen
\newline{}Handschrift: schwarze Tinte, deutsche Kurrent}\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Dr. Arthur Schnitzler}}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Wien XVIII. Spoettelgasse 7\oindex{Wien@\textbf{Wien}!XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}!Edmund-Weiß-Gasse@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse}, \emph{Straße}|pw}.}}\pend{}{\bigskip}\pstart{}\textsc{Hrn Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}\textsc{Wien
                  I}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{I. Tiefer
                        Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}27. 10. 09\pend
           
\pstart{}lieber Guſtav,\pend\vspace{0.5em}
\pstart
           Montag 1. November, Nm 5 ¼{ }leſe\eventindex{Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}!Private Lesung von Der junge Medardus, 1.11.1909@Private Lesung von Der junge Medardus, 1.11.1909|pwv} ich das Stück\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pwv} vor. Sie ſind herzlichſt geladen.\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           \noindent{}\label{K_L04148-1v}\edtext{U. A. w. g.}{\lemma{\textnormal{\emph{U. A. w. g.}}}\Cendnote{\textnormal{Um Antwort wird gebeten}}}\label{K_L04148-1}\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1909-10-272@{27. 10. 1909}|)be}\mylabel{L04148h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04148}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 27. 10. 1909}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
