\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 25. 6. 1910]{L04171 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 25. 6. 1910}
\nopagebreak\mylabel{L04171v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-06-252@{25. 6. 1910}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 25. 6. 1910 in Wien
\newline{}Übermittlung  am 26. 6. 1910 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 26. 6. 1910 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{CUL, Schnitzler, B 96.}
\physDesc{Postkarte, 273 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{XVIII., Währing@\textbf{XVIII., Währing}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}18/\textsubscript{1} Wien
                                       110, 26 VI 10, \textcolor{gray}{IX}\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1, 26 VI 10, 10 20V\nobreak{}«. }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn\pend{}\pstart{}\textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Tiefer
                        Graben 23}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}lieber Guſtav, wie ich \label{K_L04171-1v}\edtext{eben das Theater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Burgtheater@\textbf{Burgtheater}, \emph{Theater}|pw}
               verlieſs}{\lemma{\textnormal{\emph{eben … verliess}}}\Cendnote{\textnormal{Das erlaubt die Datierung der Karte auf den Abend vor dem Poststempel, vgl. A. S.: \emph{Tagebuch}, 25. 6. 1910.}}}\label{K_L04171-1}, theilt mir Dr \textsc{Rosenbaum\pwindex{Rosenbaum, Richard 4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt@\textsc{Rosenbaum, Richard} (4.\,11.\,1867 Žikov – 25.\,6.\,1942 Konzentrationslager Theresienstadt), \emph{Dramaturg, Verleger}|pw}} mit, daſs Montag{ }Abend ½ 8 Conferenz wegen \textsc{Medardus\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen@\strich\emph{Der junge Medardus. Dramatische Historie in einem Vorspiel und fünf Aufzügen}|pw}}. So verſchieb ich die Sache\eventindex{Edmund-Weiß-Gasse 7@\textbf{Edmund-Weiß-Gasse 7}!Private Lesung von Das weite Land, 29.6.1910@Private Lesung von Das weite Land, 29.6.1910|pwv} auf
                  Mittwoch 29.{ }Abends ½ 7 u hoffe, Sie{ }ſind au\textcolor{gray}{ch} damit
               einverſtanden.\pend
           
\pstart
           Herzlichst Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1910-06-252@{25. 6. 1910}|)be}\mylabel{L04171h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04171}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 25. 6. 1910}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
