\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 1. 7. 1925]{L04361 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 1. 7. 1925}
\nopagebreak\mylabel{L04361v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-07-011@{1. 7. 1925}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 1. 7. 1925 in Bozen
\newline{}Übermittlung  am 2. 7. 1925 in Bozen
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [2. 7. 1925
                  – 6. 7. 1925?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.1897.}
\physDesc{Bildpostkarte, 221 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Bozen@\textbf{Bozen}, \emph{Hauptstadt}|pwk}Bolzano (Arrivi e
                                       partenze), 2–7. 25, 11\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}\pstart{}{\pb}Hrn Gustav\pend{}\pstart{}Schwarzkopf\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Tiefer Graben 17\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 17@\textbf{Tiefer Graben 17}, \emph{Wohngebäude}|pw}\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Bolzano: Piazza Walter\oindex{Waltherplatz@\textbf{Waltherplatz}, \emph{Platz}|pw}.}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}{\pb}1. 7. 2\textcolor{gray}{5}.\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           Herzliche Grüße, und auf baldgs Wiedersehen! (Daſs ich noch \uline{nicht} in Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}, konnten Sie wol aus
               der \label{K_L04361-1v}\edtext{Notiz\pwindex{?? [Zeitungsnotiz, dass Schnitzler nicht zur Premiere von Schleier der
                  Pierrette kommt]@\emph{?? [Zeitungsnotiz, dass Schnitzler nicht zur Premiere von Schleier der Pierrette kommt]}|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Notiz}}}\Cendnote{\textnormal{nicht nachgewiesen; entsprechend
                  kryptisch bleibt auch die diesbezügliche Formulierung Schnitzlers.}}}\label{K_L04361-1} entnehmen, daſs ich der \label{K_L04361-2v}\edtext{Première\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Premiere von Der Schleier der Pierrette, 3.7.1925@Premiere von Der Schleier der Pierrette, 3.7.1925|pwv}}{\lemma{\textnormal{\emph{Première}}}\Cendnote{\textnormal{Die Premiere der Pantomime \emph{Der Schleier der
                        Pierrette}\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Pierrette. Pantomime in drei Bildern@\strich\emph{Der Schleier der Pierrette. Pantomime in drei Bildern}|pwk} von Arthur Schnitzler\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!Premiere von Der Schleier der Pierrette, 3.7.1925@Premiere von Der Schleier der Pierrette, 3.7.1925|pwk} fand am 3. 7. 1925 im Deutschen Volkstheater\oindex{Wien@\textbf{Wien}!VII., Neubau@\textbf{VII., Neubau}!Volkstheater@\textbf{Volkstheater}, \emph{Theater}|pwk} statt, die 2. Aufführung\eventindex{Volkstheater@\textbf{Volkstheater}!2. Aufführung von Der Schleier der Pierrette, 5.7.1925@2. Aufführung von Der Schleier der Pierrette, 5.7.1925|pwkv} zwei Tage danach. Es
                  handelte sich um ein Gastspiel des \emph{Kamerny
                     Theatre}\orgindex{Kamerny Theatre@Kamerny Theatre|pwk} mit Alexander J. Tairow\pwindex{Tairow, Alexander J. 24.\,6.\,1885 Romny – 27.\,9.\,1950 Moskau@\textsc{Tairow, Alexander J.} (24.\,6.\,1885 Romny – 27.\,9.\,1950 Moskau), \emph{Theaterleiter, Regisseur, Schauspieler}|pwk}.
                     Schnitzler nahm nur an der zweiten (und
                  letzten) Vorstellung teil, vgl. A. S.: \emph{Kulturveranstaltungen}, 5. 7. 1925. }}}\label{K_L04361-2} der Pierette\pwindex{Schnitzler, Arthur 15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.@\textsc{Schnitzler, Arthur} (15. 5. 1862 Wien – 21. 10. 1931 ebd.), \emph{Schriftsteller, Mediziner}!Schleier der Pierrette. Pantomime in drei Bildern@\strich\emph{Der Schleier der Pierrette. Pantomime in drei Bildern}|pw}
               beiwohnen würde.)\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arthur}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1925-07-011@{1. 7. 1925}|)be}\mylabel{L04361h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04361}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 1. 7. 1925}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
