\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 17. 8. 1903]{L04357 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 17. 8. 1903}
\nopagebreak\mylabel{L04357v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-08-171@{17. 8. 1903}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 17. 8. 1903 in Mendelpass
\newline{}Übermittlung  am 17. 8. 1903 in Mendelpass
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf am 18. 8. 1903 in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.1897.}
\physDesc{Bildpostkarte, 67 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Mendelpass@\textbf{Mendelpass}, \emph{Pass}|pwk}Mendel, 17. 8. 03\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pwk}Wien 1/1 1, 18. 8. 0\textcolor{gray}{3}, 9–10½V, Bestellt\nobreak{}«. }\pstart{}{\pb}Herrn Guſtav Schwarzkopf\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}, \emph{Verwaltungsgebiet}|pw}\pend{}\pstart{}Tiefer Graben 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}, \emph{Wohngebäude}|pw}.\pend{}{\bigskip}
\pstart
           \noindent{}\centering{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Gruß vom Mendelpass\oindex{Mendelpass@\textbf{Mendelpass}, \emph{Pass}|pw}}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{Latemar\oindex{Latemar Spitze@\textbf{Latemar Spitze}, \emph{Bergspitze}|pw}{ }{\kaufmannsund}{ }Weisshorn\oindex{Weißhorn@\textbf{Weißhorn}, \emph{Berg}|pw}}}\pend
           \vspace{1em}
\pstart
           {\pb}Herzliche Grüße{\\[\baselineskip]}Ihr 
               \spacefill\mbox{A.}\pend
           \leftskip=0em{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1903-08-171@{17. 8. 1903}|)be}\mylabel{L04357h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04357}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 17. 8. 1903}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
