\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 14. 4. 1901]{L04519 Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 14. 4. 1901}
\nopagebreak\mylabel{L04519v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-04-141@{14. 4. 1901}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler am 14. 4. 1901 in Florenz
\newline{}Zustellung  am 16. 4. 1901 in Wien
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [16. 4. 1901 – 19. 4. 1901?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.1897.}
\physDesc{Bildpostkarte, 96 Zeichen
\newline{}Handschrift: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Versand: 1) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pwk}{[}Firenz{]}\textcolor{gray}{e} Ferrovia, \textcolor{gray}{×}\-\textcolor{gray}{×}
                                        \textcolor{gray}{4–01}, 7S\nobreak{}«.   2) Stempel: »\nobreak{}\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pwk}Wien 1/1, 16. 4. 1901, 8–9 1/2 V., bestellt\nobreak{}«. }
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Firenze\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw}.}}\pend
           
\pstart
           \centering{}\textcolor{gray}{\textbf{LA CATEDRALE\oindex{Cattedrale di Santa Maria del Fiore@\textbf{Cattedrale di Santa Maria del Fiore}|pw}.}}\pend
           \pstart{}{\pb}\textsc{Austria}\oindex{Österreich@\textbf{Österreich}|pw}\pend{}\pstart{}\textcolor{gray}{\textbf{Al}}\introOben{}n\introOben{} Herrn \textsc{Gustav Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien\oindex{Wien@\textbf{Wien}|pw}\pend{}\pstart{}I. \textsc{Tiefer Graben} 23\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 23@\textbf{Tiefer Graben 23}|pw}.\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{\pb}Herzliche Grüße\pend
           
\pstart
           Ihr{\\[\baselineskip]}\spacefill\mbox{Arth Schn}\pend
           \leftskip=0em{}
\pstart
           Florenz\oindex{Florenz@\textbf{Florenz}|pw}{ }14/4 901\pend
           \selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1901-04-141@{14. 4. 1901}|)be}\mylabel{L04519h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04519}\newcommand{\titel}{Arthur Schnitzler an Gustav Schwarzkopf, 14. 4. 1901}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
