\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-vorspann}

\section[Arthur und Olga Schnitzler und Stefanie Bachrach an Gustav Schwarzkopf, 24. 8. 1913]{L04513 Arthur und Olga Schnitzler und Stefanie Bachrach an Gustav Schwarzkopf, 24. 8. 1913}
\nopagebreak\mylabel{L04513v}
\rehead{ }\normalsize\beginnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzBachrach, Stefanie@\emph{von Stefanie Bachrach}!1913-08-241@{24. 8. 1913}|(be}\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1913-08-241@{24. 8. 1913}|(be}\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-08-241@{24. 8. 1913}|(be}
\toendnotes[C]{\smallbreak\pagebreak[2]}
\correspDesc{Versand  durch Arthur Schnitzler, Olga Schnitzler, Stefanie Bachrach am 24. 8. 1913 in Venedig
\newline{}Übermittlung  am 24. 8. 1913 in Venedig
\newline{}Erhalt  durch Gustav Schwarzkopf im Zeitraum [25. 8. 1913 – 29. 8. 1913?] in Wien}\toendnotes[C]{\smallbreak}
\Standort{DLA, A:Schnitzler, HS.1985.1.1897.}
\physDesc{Bildpostkarte, 421 Zeichen
\newline{}Handschrift Arthur Schnitzler: Bleistift, deutsche Kurrent
\newline{}Handschrift Olga Schnitzler: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Handschrift Stefanie Bachrach: Bleistift, lateinische Kurrent
\newline{}Versand: Stempel: »\nobreak{}\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pwk}Venezia, 24. VIII. 13., 22, ferrovia\nobreak{}«.  }\toendnotes[C]{\smallbreak}
\pstart
           \noindent{}{\pb}\textcolor{gray}{\textbf{Venezia\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}, Facciata di S. Marco\oindex{Basilica di San Marco@\textbf{Basilica di San Marco}|pw} di profilo}}\pend
           \pstart{}{\pb}\textsc{Herrn Gustav
                     Schwarzkopf}\pend{}\pstart{}Wien I\oindex{I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}|pw}\pend{}\pstart{}\textsc{Tiefer
                        Graben 17}\oindex{Wien@\textbf{Wien}!I., Innere Stadt@\textbf{I., Innere Stadt}!Tiefer Graben 17@\textbf{Tiefer Graben 17}|pw}\pend{}{\bigskip}\vspace{1em}
\pstart
           \raggedleft{}913{ }\textsc{Vened\oindex{Venedig@\textbf{Venedig}|pw}}{ }24/8\pend
           \vspace{0.5em}
\pstart
           lieber Guſtav, vielen Dank für Ihre Nachrichten. Wir möchten Ihnen
               gern etwas von den  Graden abgeben, die hier über uns brüten, aber doch noch
               erträglich ſind. Morgen gehts über \textsc{Mailand\oindex{Mailand@\textbf{Mailand}|pw}} nach \textsc{Livorno\oindex{Livorno@\textbf{Livorno}|pw}}, Samſtag nach \textsc{St. Moriz\oindex{St. Moritz@\textbf{St. Moritz}|pw}}, \textsc{Grand Hotel\oindex{Grand Hotel St. Moritz@\textbf{Grand Hotel St. Moritz}|pw}}, {\pb}wo wir wieder eine Zeile zu finden hoffen. Wir
               grüßen herzlichſt!\pend
           \pstart Ihr \spacefill\mbox{Arthur}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. O. Schnitzler:{]} Sehr herzliche Grüsse!\pend
           \pstart Ihre \spacefill\mbox{Olga}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\vspace{1em}
\pstart
           \noindent{}{[}hs. Bachrach:{]} \label{T_L04513-1v}\edtext{Herzliche Grüsse}{\lemma{\textnormal{\emph{Herzliche Grüsse}}}\Cendnote{\textnormal{Der Gruß von Stefanie Bachrach\pwindex{Bachrach, Stefanie 22.\,5.\,1887 Wien – 16.\,5.\,1917 ebd.@\textsc{Bachrach, Stefanie} (22.\,5.\,1887 Wien – 16.\,5.\,1917 ebd.)|pwk} findet sich entlang des rechten
                  Randes.}}}\label{T_L04513-1}\pend
           \pstart \spacefill\mbox{StephiBachrach}\pend{}\selectlanguage{ngerman}\endnumbering\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzBachrach, Stefanie@\emph{von Stefanie Bachrach}!1913-08-241@{24. 8. 1913}|)be}\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Olga@\emph{von Olga Schnitzler}!1913-08-241@{24. 8. 1913}|)be}\briefempfaengerindex{Schwarzkopf, Gustav@\textsc{Schwarzkopf, Gustav}!zzzSchnitzler, Arthur@\emph{von Arthur Schnitzler}!1913-08-241@{24. 8. 1913}|)be}\mylabel{L04513h}
\begin{anhang}
\end{anhang}\newcommand{\dateiname}{L04513}\newcommand{\titel}{Arthur und Olga Schnitzler und Stefanie Bachrach an Gustav Schwarzkopf, 24. 8. 1913}\newcommand{\editorInnen}{Herausgegeben von Jahnke, SelmaMüller, Martin Anton}\input{../tex-inputs/latex-leseansicht-abspann}
